Глава 773 — Дополнительное Развитие

«Уильям Сайкс… Земельный управляющий…» — Клейн мысленно повторил полученный ответ, прежде чем перевести разговор на флаг и войну Белой Розы.

После короткой беседы он вежливо попрощался и направился к другим экспонатам вместе с Уолтером и Ричардсоном. Он продолжал свой собственный осмотр экспонатов, как будто его предыдущая встреча была совершенно тривиальной, а разговор — чисто случайным.

Когда почти наступил полдень, Клейн, вернувшийся в свой роскошный четырёхколёсный экипаж, посмотрел на проезжающие мимо велосипеды и вдруг сказал:

— Уолтер, вы, кажется, знакомы с мистером Уильямом Сайксом?

Уолтер торжественно кивнул и сказал:

— Я знал его, когда работал в доме виконта Конрада. Он служил одному из членов королевской семьи, бывшему графу Ластингсу, принцу Эдессаку.

Он ничего не скрывал и подробно описал прошлое Уильяма Сайкса.

«Он когда-то служил принцу Эдессаку? После того как принц скончался из-за Великого Смога Баклунда, он живёт вполне приличной жизнью. Интересно, в каком поместье он управляющий? Может быть, он знает какие-то секреты?» — Клейн мягко кивнул и больше ничего не стал выяснять. Он раздумывал, не следует ли ему найти возможность разобраться с Уильямом Сайксом.

«Если Уильям Сайкс действительно что-то знает, фракция королевской семьи не оставит его в покое. Или, возможно, он является частью этой фракции. Короче говоря, расследование его будет довольно опасным делом. Нет никакой возможности доверить это дело Мисс Маг, Эмлин Уайт или Мисс Сио… У Мисс Шаррон есть возможность сделать это, но это может привести к разрушению её мирной жизни… Лучшим решением по-прежнему является использование Героя-Разбойника Тёмного Императора. Но проблема в том, что прежде чем украсть дневник семьи Антигона, мои исследования Великого Смога Баклунда должны быть лишь поверхностными. Я не должен никого тревожить или вызывать какие-либо случайные изменения…» — Клейн, казалось, восхищался улицами снаружи, но в его голове крутилось множество мыслей.

В конце концов он решил пока воздержаться, не желая затрагивать самый важный вопрос, который у него был на данный момент.

Пообедав и немного вздремнув, Клейн до самого вечера занимался литературным чтением.

Отослав учителя, он уже собирался направиться в столовую на втором этаже, как вдруг услышал звонок в дверь.

Среди звона Клейн увидел, что Ричардсон немедленно сделал несколько шагов вперёд, чтобы открыть дверь.

Снаружи стояли двое полицейских в чёрно-белой клетчатой форме. Судя по погонам, один из них был высокопоставленным инспектором, а другой — сержантом.

— Офицеры, чем я могу вам помочь? — Спросил Ричардсон от имени своего работодателя.

Старший инспектор был худощав, его чёрные волосы были спрятаны под козырьком фуражки. Его бакенбарды немного покраснели, когда он окинул взглядом дом, прежде чем тепло сказать с улыбкой:

— Я здесь из-за Мистера Дуэйна Дантеса. Есть одно дело, в котором замешаны он и его дворецкий.

— Что за дело? — Клейн медленно подошёл к двери. — Я — Дуэйн Дантес.

Представившись, он вежливо спросил:

— Офицеры, как я могу обращаться к вам? Если дело немного сложнее и требует больше времени, почему бы не прийти ко мне в гостиную. Мы можем обсудить это за чаем.

Другой полицейский, сержант, был элегантной дамой. Она явно была заинтересована в том, чтобы принять предложение, и смотрела на высокопоставленного инспектора, ожидая решения своего начальника.

Из-за церкви Богини Вечной Ночи в полиции Лоэна было много женщин-офицеров, но из-за других верований и преобладающих тенденций общества они страдали от некоторой формы дискриминации, когда дело касалось продвижения по службе и должностей. Они в основном занимались канцелярской работой, и для их карьерного роста существовал невидимый потолок.

Старший инспектор улыбнулся и сказал:

— В чае нет нужды, но нам нужно допросить ваших слуг.

Он помолчал, прежде чем перейти к главному.

— Мистер Дуэйн Дантес, вы знаете человека по имени Уильям Сайкс?

— Я познакомился с ним сегодня утром в Королевском музее. — Клейн смутно почувствовал, что произошло какое-то неожиданное развитие событий, когда он спросил, — С ним что-то случилось?

Старший инспектор стёр с лица улыбку и сказал:

— Он мёртв. Он умер в гостинице рядом с Королевским музеем.

— Он мёртв? — Клейн не скрывал своего удивления и шока.

«Я только что встретил его, и он мёртв?»

«Неужели он уже стал мишенью?»

Инспектор торжественно кивнул и сказал:

— Да, причина смерти довольно сложная, и мы не исключаем возможности убийства.

— А как насчёт его партнёрши? — Спросил Клейн, нахмурившись. — Когда мы познакомились, у него была партнерша.

— Эта дама была его любовницей. Когда она вышла из отеля, Уильям Сайкс был ещё жив. Это может быть подтверждено служащими в отеле, потому что они позже прислали ему красное вино. — Инспектор просто поделился ситуацией и сказал: — Куда вы отправились после того, как покинули Королевский музей?

— Я сразу же вернулся сюда. Я пообедал, вздремнул и пошёл на уроки. Мои слуги, соседи и учитель литературы могут это доказать, — откровенно ответил Клейн.

Затем он повернул голову к Ричардсону и сказал:

— Приведи сюда Уолтера.

Вскоре Уолтер спустился со второго этажа в белой перчатке и ответил на те же вопросы.

Получив разрешение Дуэйна Дантеса, оба офицера допросили остальных его слуг, но никаких проблем не обнаружили.

Они не задержались надолго, вежливо попрощавшись с ним и посетив других соседей.

На аппетит Клейна это не повлияло, и он поднялся на второй этаж, чтобы насладиться ужином.

Время быстро пролетело, пока он проводил остальное время за чтением книг и газет. Перед сном Клейн любовался пейзажем за окном, ожидая, пока его камердинер Ричардсон унесёт фрукты из комнаты.

Клейн вдруг спросил не поворачивая головы:

— Что делал Уолтер днём?

— Он был занят различными делами. Он никогда не уходил, — тихо ответил Ричардсон.

Клейн мягко кивнул, не задавая дальнейших вопросов. Он начал подозревать, не слишком ли много думал об этом.

Он медленно выдохнул, прежде чем лечь в постель.

В середине ночи духовность Клейна была активирована, когда он резко проснулся.

Он поднял брови, встал с кровати и подошёл к окну. Он слегка раздвинул занавески.

В тусклом лунном свете какая-то фигура осторожно прошла по садовой тропинке и добралась до стены, Прежде чем перевернуться.

У него был широкий лоб, чёрные как вороново крыло волосы и строгие карие глаза. Это был не кто иной, как дворецкий Уолтер.

— Он подвижен, и его движения текучи. Если он не обучен, то он низкоуровневый Потусторонний… — Клейн наблюдал за сценой, когда он сделал предварительное суждение.

Он видел, как тени Уолтера следовали по улицам, пока он не добрался до люка, через который Хейзел часто спускалась в канализацию. Он снял крышку люка, спустился вниз и не забыл закрыть крышку.

«Почему все так умело проникают в канализацию? Мистер Батлер, вероятно, не делал этого в прошлом; в противном случае моя духовность предупредила бы меня. В конце концов, он уходит с моей территории… Это значит, что до того, как он стал моим дворецким, он довольно часто совершал подобные действия в других местах…» — Клейн скривил губы, вернулся к кровати и достал из-под подушки железный портсигар.

Он заставил Призрака Сенора следить за Уолтером, желая посмотреть, что тот задумал.

«Надеюсь, она не превысит 100 метров, иначе мне тоже придётся лезть в канализацию…» — тихо пробормотал себе под нос Клейн, возвращаясь к щели в занавесках.

Его марионетка, Сенор, немедленно воспользовался таинственной связью между различными зеркалами, чтобы прыгнуть к уличному фонарю рядом с люком, прежде чем пройти мимо люка и молча последовать за Уолтером.

Клейн увидел, что Уолтер, пройдя метров десять вперёд, свернул в более уединённый и тёмный проход. На стене были все виды мха и грязи.

Вдруг дворецкий остановился и сказал кому-то:

— Почему вы были так опрометчивы? Почему вы не дождались лучшей возможности?

Вскоре слабый и слегка хрипловатый женский голос ответил на вопрос Уолтера:

— Это была лучшая возможность. Как только он вернётся в это поместье, неизвестно, когда он снова выйдет. Но почему вы так серьёзно пострадали? — Сказал Уолтер, озабоченно вздыхая.

Женский голос усмехнулся и сказал:

— Уильям Сайкс сильнее, чем мы с тобой себе представляли. Возможно, только так он сможет удовлетворить свою тайную сущность. Как бы то ни было, я наконец-то получила от него подсказки. После стольких лет у меня наконец появился шанс приблизиться к истине.

— Тебе не следовало быть столь опрометчивой, — Уолтер замолчал.

Слабый женский голос хихикнул и сказал:

— Я уже продала свою душу злому богу. Единственный смысл жизни-это месть.

В редких случаях Уолтер вздыхал и говорил:

— Продолжай прятаться здесь. Я приготовлю тебе еду, пока ты не поправишься. Если нет никаких несчастных случаев, используйте старый метод, чтобы связаться со мной.

Слабый женский голос некоторое время молчал, прежде чем произнести:

— Когда он был жив, у него было много подчинённых, которые заявляли о своей лояльности. После его смерти мало кто ещё помнит о нём или готов рисковать своей жизнью ради него. Ты — тот, кто удивил меня больше всего.

— Он первый дворянин, который так обошёлся со мной, и он тот человек, которому я по-настоящему предан, — ответил Уолтер глубоким голосом.

Услышав разговор через свою марионетку, Клейн смутно понял всю историю.

«После того как принц Эдессак скончался, несколько его верных подчинённых занялись расследованием обстоятельств его самоубийства. Уолтер был одним из них. Однако он в основном отвечал за сбор любых поверхностных разведданных, а также использовал свою личность, чтобы оказать некоторую помощь… Это, вероятно, дополнительное развитие, о котором упоминал Арродес…»

Клейн немедленно сделал Сенора невидимым, когда тот проник в уединённый проход и увидел, что Уолтер разговаривает с кем-то стоя. Его фигура заслонила собой одетую в чёрное женщину, сидевшую на земле у стены. Её лицо было немного бледным.

Услышав слова Уолтера, женщина хрипло рассмеялась и посмотрела в сторону входа.

— Тебе пора уходить. Не попадайся другим.

Она повернула голову, позволяя Клейну увидеть её. У неё было круглое лицо, тонкие глаза и мягкий, утончённый темперамент. В глубине души она была милой и необыкновенно красивой красавицей, с которой был знаком Клейн.

«Трисси!»

«Трисси Чик!»

Глава 775 — Использование

«Виконт Стратфорд… Капитан королевской гвардии королевской семьи… С этого поста Великий Смог Баклунда действительно имеет намёки на то, что за ним стоит определённая фракция королевской семьи. Что касается того, кто это, то это потребует расследования…» — У Клейна временно не было времени проверить ответ Трисси, поэтому он только и делал, что насмехался над Сенором.

— Я немного сомневаюсь, раз вы так легко мне это рассказываете.

Трисси ответила насмешливо и самоуничижительно:

— Потому что это что-то хорошее для меня. Я могу сказать, что вы и фракция, которую вы представляете, очень заинтересованы в истинных мотивах тех, кто дёргает за ниточки королевской семьи. Я была бы очень рада, если бы смогла предоставить некоторые полезные подсказки, которые заставят вас вступить с ними в конфликт, заставив настоящего заговорщика выйти на поверхность. Это поможет мне отомстить и послужит величайшим подспорьем.

«Согласно этой логике, означает ли это также, что я могу использовать вас для расследования этого дела и выудить вдохновителя, стоящего за этим? Исходя из этого, я могу позволить моей фракции спрятаться в безопасности, прежде чем она получит какую-либо фактическую информацию… Эх, разве то, что сказала Трисси, не должно было побудить меня к ограниченному сотрудничеству с ней, в то время как она также добровольно хочет быть более ясной, чтобы раскрыть правду… Она ясно выражает свою ценность… Она боится, что я в конце концов решу её убить…» — Клейн примерно понимал к чему на самом деле клонит Трисси контролируя слова призрака:

— Очень разумно. Я тоже должен сделать то же самое. Я полагаю, что без моих угроз и соблазнов вы попытаетесь вступить в контакт с виконтом Стратфордом после того, как оправитесь от ран.

Трисси скривила губы и сказала:

— Я только надеюсь, что он не любит мужчин.

«Это не то, что нельзя решить. Если вы уже являетесь Последовательностью 5, то можете рассмотреть возможность перехода к Последовательности 4 Пути Охотника Железнокровный Рыцарь… Кроме того, вы забыли своё прошлое “я”? Почему ты привыкаешь к силам Демонессы Наслаждения иметь дело с мужчинами…» — Клейн издевался, прежде чем заставить Сенора улыбнуться.

— Это не проблема. Ты всегда можешь показать ему свою старую фотографию.

Трисси была ошеломлена, когда на её лице появилось слегка искажённое выражение. Унижение, которое она похоронила глубоко внутри себя, было извлечено наружу, выставив его на всеобщее обозрение.

Её прекрасные глаза были испорчены тем, что проистекало из гнева от унижения. Её лицо, которое было бледным из-за её травм, мгновенно покраснело.

Трисси быстро обуздала свои эмоции и усмехнулась, заговорив сдавленным голосом:

— Как и следовало ожидать от Адмирала Крови. Похоже, ты много знаешь о Пути Демонессы.

«Раньше она не была уверена. Я пошутил, потому что думал, что Секта Демонессы и Школа Мысли Розы работали вместе, заставляя её поверить, что Адмирал Крови знает секрет Пути Убийцы… Как бы то ни было, нехорошо издеваться над полом других людей… Хм, это вполне соответствует персоне Адмирала Крови… Принцип Марионеточника таков “помните, что у каждой марионетки своя обстановка”? Причина, по которой Трисси упомянула о своей прошлой фотографии, очевидно, заключалась в том, чтобы выплеснуть и стереть радость и волнение врага. Она не обращала внимания на детали, которые упоминала…» — Клейн задумчиво кивнул, контролируя Сенора.

— На моём уровне всегда будет много секретов, которые я знаю. — Он не стал продолжать эту тему, как сказал, — Как я могу связаться с вами? Возможно, я смогу оказать вам некоторую помощь в расследовании дела виконта Стратфорда.

Трисси протянула руку к уху и схватила прядь гладких чёрных, как вороново крыло, волос. Затем образовался голубой лёд, позволивший ей отколоть его.

Затем она протянула ладонь, позволив появиться тихому, чёрному как смоль пламени, сжигающему волосы до пепла.

Эти пепелища не были подняты холодными ветрами в канализации, но они съёжились, образовав липкий чёрный предмет.

— Размажьте его равномерно по зеркалу, и тогда я буду знать, что вы ищете меня. Впоследствии я буду использовать это зеркало, чтобы общаться с вами. — Трисси взмахнула запястьем и бросила Сенору бледно-чёрный предмет. — Его можно использовать около пяти раз, и этого должно быть достаточно.

Поскольку Сенор был всего лишь марионеткой, Клейн не беспокоился о том, чтобы позволить ему схватить чёрный липкий предмет. Посмотрев несколько раз, он сунул его в карман.

Трисси замолчала на несколько секунд, прежде чем прикусить губу.

— Если мне понадобится ваша помощь, как с вами связаться?

«Вот с этим проблема…» — Клейн действительно хотел, чтобы она напрямую связалась с Мисс Мессенджер, Рейнетт Тинекерр. В конце концов, Трисси позже узнает, что за призраком стоит Герман Воробей, если узнает какие-нибудь новости об Адмирале Крови. Это было не то, что можно было скрыть.

После нескольких секунд раздумий он решил быть немного осторожнее. Он решил подождать, пока Трисси не сделает каких-либо существенных открытий, прежде чем менять способ связи.

«В конце концов, ей нельзя доверять… Чтобы отомстить за принца Эдессака, некоторые из её чувств реальны, но они, вероятно, включают в себя и некоторые другие цели, например, желание отомстить за себя…» — Клейн заставил Сенора осмотреть местность и сказал:

— Эти канализационные трубы скрывают множество тайн. Я буду часто приходить. Вы можете оставить необходимую вам справку в текстовой форме здесь. Если дело срочное, мешающее вам сделать это вовремя, вы можете связаться с этим человеком заранее, чтобы заставить его оставить сообщение.

Трисси медленно кивнула.

— Хорошо.

Когда разговор был почти закончен, Клейн решил отпустить свою марионетку, Сенора.

В этот момент он заметил руки Трисси. он обнаружил, что сапфировое кольцо, которое было эквивалентно запечатанному артефакту класса 0, исчезло!

«Я только сейчас это заметил, но мне показалось, что она переложила его на другую руку или другой палец, но на самом деле он исчез… Судя по всему, она заплатила немалую цену, когда сбежала из поместья Красной Розы принца Эдессака и избежала контроля Инса Зангвилла 0-008! След, который оставил на ней принц Эдессак, тоже исчез?» — Клейн на мгновение задумался, прежде чем рассмешить Сенора.

— И ещё кое-что. Какому злому богу ты продала свою душу?

Трисси пристально посмотрела на мужчину средних лет.

— Изначальная Демоница.

«Разве ты не пытался вырваться из этого странного состояния? Разве вы не чувствовали, что становитесь все менее похожими на себя? Почему ты отступил? Разве ты не знаешь, что, изменив своё имя на Трисси Чик, они пытались сделать тебя сосудом изначальной демоницы? Нет, она действительно может не знать. Она может даже не знать, что такое Чик… Она сделала всё возможное, чтобы избежать своей судьбы, только чтобы погрузиться в неё ещё глубже…» — В этот момент Клейн ощутил непонятный страх перед судьбой и божествами.

Он заставил Сенора улыбнуться.

— Мне трудно в это поверить, когда ты отвечаешь так легко и без всяких угрызений совести.

В глазах Трисси мелькнуло лёгкое замешательство, когда она произнесла самоуничижительным тоном:

— Это потому, что для меня это проблема, а не секрет. Если об этом будет знать ещё один человек, то, возможно, появится ещё один шанс на то, что решение возникнет само собой. Даже если шансы невелики, это лучше, чем ничего.

«Решая эту проблему, вы также с большой вероятностью закончите работу…» — Клейн не стал продолжать тему, как он сказал после некоторого раздумья:

— Когда вы приближаетесь к виконту Стратфорду и вдохновителю всего этого, обратите внимание на любые совпадения, которые часто происходят вокруг вас.

«Чем глубже исследование Великого Смога Баклунда, тем больше вероятность, что оно привлечёт внимание Инса Зангвилла и 0-008!»

— Совпадения… — Трисси была ошеломлена, когда повторила это слово.

В этот момент она вспомнила все совпадения, с которыми столкнулась в поместье Красной Розы.

Среди своих мыслей она вдруг подняла глаза и поняла, что Адмирал Крови Сенор исчез.

…

На следующее утро Клейн проснулся точно в назначенное время и с помощью Ричардсона надел пальто.

Войдя в столовую, он увидел Уолтера, стоявшего у двери и вежливо ожидавшего его прихода.

— Сэр, ваше сегодняшнее расписание состоит в том, чтобы принять участие в чаепитии в резиденции члена парламента Махта. — Уолтер профессионально напомнил своему работодателю.

Он был суров, старомоден и добросовестен. Он ничем не отличался от своего обычного вида, поэтому нельзя было сказать, что он отправился в канализацию посреди ночи.

Клейн кивнул с улыбкой, как будто ничего не произошло.

— Я ничего не забыл.

Затем он вошёл в обеденный зал и наслаждался изысканным ужином, который начал проявлять признаки повторения.

«На завтрак не хватает разнообразия…» — Клейн сосредоточился на еде, а когда закончил, отложил столовые приборы и вздохнул.

— Я немного скучаю по своему родному городу. Пусть повар приготовит завтра пирог Дези.

— Да, сэр. Я должна была подумать об этом раньше, — извиняющимся тоном ответила экономка Танея.

Клейн махнул рукой, чтобы она не принимала это близко к сердцу, и направился в сад на прогулку.

Сделав всё это, он вернулся на третий этаж, чтобы продолжить чтение бумаг, которые он не закончил, пока не пришёл его учитель этикета, Вахана.

Вахана все ещё был прилично одета и держалась элегантно. Она улыбнулась Дуэйну Дантесу и сказала:

— Я слышала, что сегодня вечером вы направляетесь к мадам Риане на чаепитие. Поэтому этот урок будет посвящён чаепитию…

Клейн продолжал улыбаться, внимательно слушая и время от времени задавая вопросы.

Минут через тридцать Уолтер постучал в дверь и вошёл.

— Сэр, слуга члена парламента Махта только что пришёл сообщить нам, что чаепитие отменено, потому что дочь мадам Рианы, Мисс Хейзел, больна. Она очень извиняется за это, и она хочет пригласить вас снова на следующей неделе.

«Хейзел заболела? Результат вчерашнего испуга? Это не невозможно, если это обычный человек, но у Потусторонних есть свои физические качества, улучшенные. Вероятность того что это произойдёт очень мала…»

«Кроме того, Хейзел явно не видела изменений, которые происходят из-за потери контроля, вызванного зельями. Её психическое состояние всё ещё хорошо, что позволяет ей чувствовать чувство превосходства и не испытывать страха. Даже если бы она была напугана, это не привело бы к каким-либо психологическим расстройствам… Недуги… Последовательность 5 Пути Демонессы может заставить окружающих людей заразиться недугами…»

«Прошлой ночью Трисси тайно выпустила свою болезнь после того, как увидела незнакомца, входящего в канализацию? И как призрак, Сенор не был затронут, так что я этого не обнаружил… Такая проблема не является слишком серьёзной. Хэйзел не слишком много времени проводила в этом районе. Она просто немного потрясена, что мешает ей быстро оправиться… Судя по всему, Трисси действительно продвинулась до Последовательности 5…» — Клейн мягко кивнул и сказал:

— Пожалуйста, передайте Мисс Хейзел мои наилучшие пожелания.

Глава 776 — Подготовка

Без чаепития Клейн решил помолиться в Соборе Святого Самуила, чтобы показать свою набожность.

Конечно, он не забывал останавливаться и любоваться белыми голубями на площади, позволяя себе казаться неторопливым и спокойным.

Он вошёл в собор, пройдя сквозь фрески, освещённые солнцем с высоты, и оказался в тёмном и глубоком молитвенном зале.

Это место не было так великолепно украшено, как другие церкви, которые имели все виды ослепительного элегантного вкуса, который производил визуальное впечатление. Вместо этого он был мягким и мирным, позволяя человеку чувствовать естественное чувство спокойствия. Что же касается чистого света, похожего на мерцающие звёзды впереди, то они были наполнены глубокой торжественностью святости.

Клейн снял шляпу и протянул её Ричардсону вместе с тростью. Затем он пошёл по проходу.

В этот момент две фигуры встали на передней скамье и повернулись ко входу. Одним из них был черноволосый зеленоглазый Леонард Митчелл, который выглядел учтиво со своими растрёпанными волосами.

Почти в тот же миг Леонард Митчелл увидел мужчину средних лет с белыми бакенбардами и тёмно-синими глазами.

«Дуэйн Дантес…» — Он на мгновение напрягся, когда его тело обнаружило признаки неуловимой скованности.

Клейн искоса взглянул на Леонарда и с улыбкой кивнул. У него было дружелюбное и небрежное выражение лица.

…

Леонард выдавил из себя улыбку и слегка вяло кивнул.

После этого он повернулся в сторону, расступился и задел плечом Дуэйна Дантеса.

Это заставило Клейна увидеть, кто стоит за ним. Это был также кто-то, кого он знал — Дейли, которая носила чёрную мантию медиума духа.

Эта леди всё ещё носила синие тени для век и румяна, представляя собой довольно жуткое чувство красоты.

Дейли бросила взгляд на пожилого джентльмена, когда выражение её лица внезапно изменилось. Она отвела взгляд и молча направилась к выходу.

«Ни в коем случае, я просто подражал глубокому взгляду капитана. Даже цвет изменился, но мадам Дейли все ещё могла найти его знакомым? Женская интуиция поистине ужасна…» — смутно догадался Клейн, когда заметил кратковременную аномалию Дейли.

Давным-давно, будучи бесчувственным человеком, он полагал, что мадам Дейли тайно влюблена в капитана; иначе она не рискнула бы мчаться в Тинген, чтобы заставить Клейна найти возможность обучить Данна Смита методу действия.

Что же касается капитана, то Клейн не был уверен в правильности своих мыслей. В конце концов, Дэн Смит в тот момент часто не мог отличить реальность от сна. Его плохая память была довольно ярко выражена, и он мог бессознательно забыть некоторые вещи, которые лежали в глубине его сердца.

«Однако капитан часто упоминал мадам Дейли, используя её в качестве примера для нашего обучения. Он был так хорошо знаком с тем, сколько лет ей потребовалось, чтобы продвинуться, и каким талантом она обладала, что казалось, будто он запомнил это… Да, всякий раз, когда капитан упоминал об этих вещах, он иногда добавлял, что провёл девять лет, переходя от Полуночного Поэта к Кошмару… Может быть, он чувствовал себя немного неполноценным перед лицом мадам Дейли? Низший…» — Клейн вспомнил прошлое, и его настроение внезапно испортилось.

Он понял, что на самом деле не понимает Дэна Смита. Он не понимал, сколько всего этот человек скрывал в себе.

«А мадам Дейли ненамного моложе его. Она кажется очень открытой и не заботится о браке…» — Клейн молча вздохнул и взял себя в руки. Он нашёл ближайшую скамью и склонил голову, закрыв глаза, чтобы помолиться.

Выйдя из молитвенного зала, Леонард пришёл в себя, собравшись вместе с другими товарищами по команде Красных Перчаток вместе с Дейли.

Они подождали некоторое время, пока Соест, ставший Колдуном Духом, вышел с другой стороны. Он просмотрел их и сказал:

— Наша миссия на этот раз состоит в том, чтобы использовать различные улики, обнаруженные в результате взрыва штаб-квартиры банды Чёрного Черепа, чтобы найти всех официальных членов Нуминозного Епископата в Баклунде. Мадам Дейли — Потусторонняя с Пути Собирателя Трупов. Она довольно много знает о Нуминозном Епископате, поэтому Его Преосвященство святой Антоний попросил её помочь нам.

…

Вечером Клейн, отпустивший Ричардсона, сделал четыре шага против часовой стрелки и поднялся над серым туманом. Он вызвал образ Мира Германа Воробья и заставил его расплывчатую фигуру молиться.

— Пожалуйста, сообщите Мисс Маг, что ей необходимо забронировать номер в отеле до вечера пятницы. Лучше всего, чтобы это было далеко от места, где Мистер Икс проводит собрание… Пусть она передаст мне камень и книгу заклинаний заранее. Мне нужно сделать определённые приготовления… В пятницу вечером ей нужно остановить своего друга, который участвует в собрании Мистера Икс, а также представить мне внешний вид этого человека, когда он переодет… Если будет что-то ещё, я сообщу ей заблаговременно.

Поскольку до покушения на Мистера Икс оставалось всего два дня, Клейну, несомненно, нужно было подготовиться заранее. И было много вещей, которые требовали подготовки. Дуэйн Дантес был не в состоянии сделать всё, поэтому ему приходилось полагаться на Мисс Маг.

Его предварительный план состоял в том, чтобы использовать силы Безликого, чтобы замаскироваться под участника собрания Мистера Икс. Он будет входить непосредственно с паролем, а затем он будет использовать различные планы, основанные на ситуации.

Судя по опыту участия в боевых действиях и управления своей марионеткой, у Клейна было ощущение, что принцип Марионеточника таков: “старайтесь прятаться за кулисами, тайно руководя сценарием”.

Без необходимости Марионеточник должен был избегать прямого столкновения с другими!

«В настоящее время самым неприятным моментом является то, что Мистер Икс собирается в восемь. И обычно в это время Дуэйн Дантес явно не засыпал. Он не сможет ускользнуть от внимания своего дворецкого и слуг и тайно направится в Восточный район… Конечно, наоборот, это тоже может создать алиби, но проблема в том, какой метод я должен использовать, чтобы обмануть всех в своём доме… Если бы только у меня был безликий партнёр, который мог бы сыграть Дуэйна Дантеса… Ожерелье Мисс Справедливость может это сделать, но она не в Баклунде…» — Клейн откинулся на спинку стула и потёр виски.

Он даже подумывал о том, чтобы напрямую призвать и ответить самому себе, используя свою личность Героя-Разбойника Тёмного Императора, чтобы провести операцию, но это заставило бы его потерять способность изменять свою физическую внешность. Это также затрудняло ему овладение другими и маскировку под друга Форс для участия в собрании.

«Если только друг Мисс Маг не является частью этого, позволяя мне обладать им или ею… Это тоже не годится. Во-первых, это разоблачит некоторые секреты Клуба Таро, а во-вторых, у Мистера Икс могут быть средства, чтобы обнаружить призрака. Конечно, следы этого можно скрыть с помощью серии печатей с золотой монетой, бумажным ангелом или железным портсигаром…» — Клейн некоторое время размышлял, прежде чем выбрать метод, которым он очень хорошо владел в своей прошлой жизни.

Притворяется больным!

«Завтра я начну изображать больного. Я буду есть очень мало и спать до восьми… Таким образом, дворецкий и слуги не потревожат меня… Но если возникнет чрезвычайная ситуация, что мне делать, когда Уолтер и остальные постучат в дверь? Создание иллюзий Фокусником может обмануть только глаза. Это не какой-то искусственный интеллект… Искусственный интеллект… Да, я могу закрепить иллюзию на зеркале, сделав его похожим на Дуэйна Дантеса. Тогда я заставлю Арродеса ответить дистанционно!» — С этой мыслью мысли Клейна внезапно открылись.

«Я должен сказать, что Арродес иногда может быть весьма полезен…» — После острого комментария Клейн вернулся в реальный мир. Он подошёл к письменному столу, достал ручку и бумагу и начал рисовать картину, состоящую из символов, которые подразумевали тайну и тайное любопытство.

Как только он закончил свой последний штрих, освещение в комнате внезапно потускнело. Зеркало в полный рост сначала стало тёмно-чёрным, а потом всплыл серебристый свет. Лоэнский текст появлялся один за другим.

— Великий Господин, ваш верный и смиренный слуга Арродес услышал ваш зов. Я опоздал?

«Каждый раз появляется что-то новое…» — Клейн удивлённо покачал головой.

— Нет.

— Как вы терпимы ко мне, Великий Мастер! Вы можете задать свой вопрос. — На зеркале аккуратно появились слова.

Клейн на мгновение задумался, прежде чем сказать:

— Я планирую уничтожить Оракула Ордена Авроры, Мистера Икс.

Слова зеркала застыли на несколько секунд, прежде чем измениться.

— Лучше всего это сделать после четверга.

«Это согласуется с моими предсказаниями… Ангел Судьбы Уроборос или Святой ордена Авроры может быть рядом с Мистером Икс сегодня вечером и в четверг…» — Клейн улыбнулся и сказал:

— Арродес, у меня есть кое-что, что требует твоей помощи.

— Э-это честь для меня! Вы даёте мне такую возможность! — Быстро появились слова, полностью раскрывающие, что значит быть возбуждённым и восхищённым. — Могу я спросить, что это за миссия?

Клейн кивнул и сказал:

— В эту пятницу вечером я буду использовать зеркало в качестве опоры иллюзии, меняя его, чтобы выглядеть как моя нынешняя личность… Если возникнут какие-либо чрезвычайные ситуации, вы отвечаете за управление зеркалом, чтобы ответить, не позволяя никому обнаружить какие-либо аномалии. Ты сможешь это сделать?

Воздух вокруг зеркала в полный рост внезапно хлынул, и зазвучал жабий голос, принадлежащий Дуэйну Дантесу:

— Великий Мастер, я сделаю всё, что в моих силах, чтобы выполнить всё, что вы прикажете. Хотя это не будет длиться долго, и это не соответствует моим обычным привычкам, этого достаточно, чтобы иметь дело со всеми здесь. Если хотите, я могу имитировать любой голос!

«Ты талантливее, чем я ожидал… В наши дни нелегко быть зеркалом… Однако почему это последнее утверждение звучит странно…» — Мышцы лица Клейна задрожали, когда он сказал:

— Когда имеешь с ними дело, скрывай характер игры в вопросы и ответы. Пусть другие этого не замечают.

Арродес немедленно представил новое предложение на зеркале всего тела:

— Я буду играть вашу личность хорошо!

— Отлично. — Клейн кивнул.

Он действительно боялся, что Арродес начнёт задавать дворецкому Уолтеру и камердинеру Ричардсону неудобные вопросы. Такие вопросы, как: “может быть, вы фантазировали о женщинах, к которым у вас не должно быть никаких желаний?” или “о ком вы думаете поздно ночью, когда решаете свои физические потребности?”

Он полагал, что при таком способе действия волшебного зеркала, оно вполне может совершить такой поступок без всякого предупреждения. Тогда Даниц чуть не сломался из-за его вопросов.

Не говоря больше ни слова, Клейн перешёл к разговору:

— На сегодня это все. Я снова свяжусь с вами в пятницу вечером.

— Да, Великий Мастер. Ваш покорный слуга уже с нетерпением ждёт возможности служить вам! — Арродес сначала наколдовал одну линию, а потом нарисовал размахивающую рукой фигуру.

Глава 778 — 1 + 1 > 2

Проходя через гостиную, Клейн включил своё духовное восприятие. Он чувствовал, что невидимый взгляд изучает его из неизвестного места.

Он притворился невежественным, входя в комнату отдыха впереди. Он осмотрел местность и нашёл место, которое было не слишком далеко или близко от места хозяина.

И в тот момент, когда он проходил через дверь комнаты отдыха, всё внимание к нему исчезло.

«Если бы не Призрак, имеющий три печати, чтобы изолировать его, это, вероятно, было бы замечено… Мистер Икс не кажется таким смелым и сумасшедшим, каким кажется…» — Клейн сел и сдвинул капюшон, пряча лицо в тени.

Примерно через десять минут, когда большинство членов клуба уже прибыли, в дверях появился Мистер Икс в медной маске, не вызвав никакого шума. Он вошёл и направился к своему месту.

Он был одет в чёрную классическую мантию и остроконечную шляпу мага. Когда он шёл, у него была сходящаяся аура, но этого было достаточно, чтобы все присутствующие склонили головы, не осознавая этого.

Повернувшись и медленно усевшись, Мистер Икс оглядел комнату и сказал глубоким голосом:

— Давайте начнём.

«Он в пределах четырёх метров…» — Клейн не торопился с ответом. Он отвёл взгляд и терпеливо наблюдал, как несколько собравшихся обменивались информацией о людях с ненормальной удачей за деньги. Время от времени Мистер Икс отвечал.

Время шло, и внимание собравшихся переключилось с раздачи наград Мистером Икс на сделки между участниками. Клейн, не колеблясь, дважды постучал большим пальцем левой руки по первому сегменту указательного пальца, активизируя зрение нитей своего духовного тела.

Перед глазами тут же всплыли призрачные чёрные нити, исходящие из тел разных людей, уходящие в пустоту, в какую-то бесконечную даль.

Проведя простое различие между нитями, Клейн начал тайно контролировать нити духовного тела Мистера Икс.

Согласно его плану, в этой миссии было две трудности. Во-первых, имея Астролога в качестве одной из ранних Последовательностей на своём Пути, Мистер Икс или другой скрытый Святой ордена Авроры могли бы почувствовать опасность, когда он начал контролировать нити духовного тела, остро ощущая некоторую ненормальность.

Клейн не был уверен в духовной интуиции Мистера Икс, потому что в те времена, когда Мисс Шаррон существовала в призрачном состоянии, она не замечала, что марионетка Розаго контролирует нити её духовного тела. Однако для Святого, который был полубогом, высокоуровневым Потусторонним, получившим божественность, никакая особая черта этого существа не удивила бы Клейна. Неудивительно, что духовная интуиция этого существа была вызвана изменениями в нитях духовного тела другого человека.

Для других марионеток они, вероятно, были беспомощны в этом отношении. Но Клейн был другим. У него была другая личность — Шут. У него были силы таинственного пространства над серым туманом, чтобы помочь ему, позволяя ему полагаться на бумажных ангелов, чтобы произвести вмешательство и устранить любые скрытые проблемы.

Собрание продолжалось без каких-либо отклонений. Прошло более десяти секунд, когда Клейн был близок к тому, чтобы получить первоначальный контроль над Мистером Икс, оставалось всего три секунды, но этот оракул Ордена Авроры вообще не заметил. Он продолжал наблюдать за завершением очередной сделки с глубоким выражением в глазах, его мысли были загадкой.

В критический момент Клейн остановился!

Он едва удержался на ногах, когда протянул руку, сунул её в карман плаща с капюшоном и коснулся железного портсигара, запечатанного стеной духовности.

Клейн пошевелил пальцами, осторожно потыкал в неё, чтобы убрать стену духовности, позволив ей рассеяться в вихре ветра внутри кармана.

Он отдёрнул ладонь и подождал ещё несколько секунд, пока взгляд Мистера Икс не отвёл в сторону, прежде чем продолжить контролировать нити духовного тела.

Две секунды. Одну секунду. Ноль!

Мысли Мистера Икс стали вялыми, как будто кто-то вылил на него размешанный цемент.

«Враг… Опасность…» — Медленные мысли появились в его голове, когда он быстро принял решение. Он планировал обратиться за помощью к своим подчинённым и существу, которое тайно наблюдало за ним, и оказать действенное сопротивление.

В этот момент холод пронзил его тело, мешая конечностям и рту подчиниться его воле.

Адмирал Крови Сенор!

Одержимость призрака!

В контроле марионеток нитями духовного тела было много недостатков. Самая большая проблема заключалась в том, что цель сразу же понимала, что существует проблема, как только был достигнут первоначального контроля. Тогда они будут иметь возможность выполнять любые непредвиденные действия.

Если бы они были один на один, без посторонних, Клейн, естественно, мог бы использовать всё более затруднённое состояние цели, чтобы эффективно сорвать и помешать любому сопротивлению, которое они оказывали, но если у цели были помощники, марионеточному контролю было очень трудно обмануть других. Ей требовалась помощь со стороны окружающей среды или партнёров, чтобы скрыть этот факт, не разоблачая его.

И с этой точки зрения, Призрак, который был способен овладеть целью и насильственно контролировать их, был лучшей поддержкой для Марионеточника!

Причина, по которой Клейн не вошёл непосредственно в состояние начального контроля, заключалась в том, что ему нужно было освободить Призрака.

После первоначального осмотра у двери, бдительность в комнате сбора была определённо ниже!

Глаза Мистера Икс расширились, а мысли стали вялыми. Его инстинктивная попытка закричать была заблокирована горлом и ртом, полностью заставив его замолчать.

Его попытка поднять руки также замедлилась, когда они потянулись к фарфоровой чашке рядом с ним.

Это полностью нарушило его волю. Это было из-за холодной ауры, которая занимала каждый уголок его тела!

«Призрак… Марионетка… Нет… Если так будет продолжаться… Я умру молча…» — Мистер Икс немедленно контролировал свою духовность, выстраивая в уме сложные символы и ярлыки.

Он как раз собирался открыть дверь Путешественника, которая также была дверью телепортации, чтобы избежать диапазона контроля Марионеточника. По сравнению с этим, обладание Призраком было относительно менее опасным!

Но среди его вялых мыслей иллюзорные символы и ярлыки не появлялись сразу. Вместо этого они появлялись один удар за другим в прерывистой материи и с недостаточной скоростью.

Воспользовавшись этой возможностью, Призрак Сенор, который владел Мистером Икс под контролем Марионеточника Клейна, просто повернул голову Мистера Икс, меняя его положение сидения.

Такое действие мгновенно прервало формирование двери Путешественника!

«О нет… Моя… реакция… слишком медленная… Это будет… вмешиваться… клянусь Призраком… Используйте мистический… предмет…» — глаза Мистера Икс налились кровью, но никто из его подчинённых этого не заметил. Даже тот, кто тайно наблюдал за ними, не заметил никаких отклонений.

Что же касается членов собрания, которые общались и торговали, то они понизили голоса из-за того, что он изменил позу сидения.

В этот момент комната отдыха была заполнена людьми. Хотя повсюду были Потусторонние и многие были его помощниками, Мистер Икс оказался в крайнем одиночестве и был беспомощен.

Он даже не знал, кто на него напал и где сидит нападавший!

Пока эти мысли проносились у него в голове, Мистер Икс восстановил контроль над своей духовностью, направив её на золотое кольцо с Рубином на указательном пальце левой руки.

Однако переход от мысли к решению, а затем от решения к действию занял слишком много времени. Он как будто разыгрывал свои мыслительные процессы в замедленной съёмке.

Это дало Сенору достаточно времени, чтобы поднять левую ладонь Мистера Икс, согнуть палец и постучать по его лбу, прикрытый медной маской, как бы в раздумье.

Это был очень слабый постукивающий звук, и использованная сила была довольно значительной, но под контролем Клейна Сенор держался превосходно. Большая часть силы проникала в сознание Мистера Икс, не распространяясь наружу, чтобы скрыть волнение.

Мысли Мистера Икс об излучении его духовности были нарушены, и он временно не мог восстановить ход своих мыслей.

К тому времени, как он пришёл в себя, марионетка уже полностью овладела собой. Это делало его мысли хаотичными и затруднёнными. Даже его мышление и принятие решений стали чрезвычайно трудными.

Поскольку Призрак использовал все виды крошечных, скрытых действий, чтобы помешать попыткам Мистера Икс использовать его различные Потусторонние силы и впечатляющие мистические предметы, он медленно скользил к бездне превращения в марионетку.

Он беспомощно смотрел, как медленно идёт навстречу смерти.

Только тогда он понял, насколько ужасным и неразрешимым было сочетание Марионеточника и Призрака.

Охота молча продолжалась у всех под носом.

По мере того как Клейн всё больше овладевал собой, действия Мистера Икс становились всё более жёсткими и вялыми. Однако, с Призраком, овладевшим им, никто не мог заметить никаких проблем.

Если быть точным, действия Мистера Икс были больше не результатом его медлительности, а результатом Призрака Сенора. Он даже не смог скрыть отчаяния в своих глазах.

Среди сделок, которые либо удавались, либо проваливались, начиная от споров и заканчивая переговорами, быстро пролетело пять минут. Клейн был всего лишь в последнем шаге от убийства Мистера Икс и превращения его в свою марионетку.

Однако он не мог этого сделать.

Это было потому, что он ещё не переварил большую часть зелья Марионеточника. В данный момент он мог контролировать только одну марионетку, так что если он хотел обратить Мистера Икс, то должен был отказаться от Призрака Сенора.

Но как только он выдаст Сенора, этот Адмирал Крови, который был давно мёртв, немедленно всплывёт на поверхность и будет обнаружен всеми. Это привело бы к чрезвычайным неприятностям.

Точно так же, если Клейн не откажется от своего Призрака марионетки и не убьёт Мистера Икс, пока тот не может сопротивляться, ему нужно будет подумать о Святом Ордена Авроры, который скрывается в тени.

Это была вторая по сложности часть его плана.

Молчаливо контролировать Мистера Икс и лишить его способности сопротивляться было нетрудно с помощью комбинации марионетки и Призрака. Способ убить его тоже был нетруден — Мистера Икс в его теперешнем состоянии Клейн легко прикончил бы воздушной пулей.

Трудность заключалась в том, чтобы благополучно уйти после такого трюка.

На самом деле это требовало достаточного терпения.

Время шло медленно, и Клейн казался спокойным, несмотря на напряжённые нервы. Он притворился, что его не интересуют предметы, которые появлялись, и всё это время молчал.

Наконец, когда собрание подошло к концу, Мистер Икс сказал глубоким голосом с полной нормальностью:

— Конец.

Его слова были лаконичны, как и то, как он закончил предыдущую встречу. Именно это Сио и описала Форс.

Когда члены собрания один за другим встали, Клейн смешался с ними, выглядя неприметным. В то же время он сунул руку в карман и открыл Путешествия Леймано, основываясь на своём осязании.

Глава 779 — Один Выстрел

Три вида бумаги в Путешествиях Леймано явно имели разную текстуру. Белая бумага, на которой можно было записать только Последовательности 7, 8 и 9, была тонкой, гладкой и плоской. Желтовато-коричневая козья шкура, способная записывать Последовательности 5 и 6, была очень податлива, как дублёная кожа. Три обугленные жёлтые страницы, которые могли бы записывать божественные силы, были толстыми и текстурированными. Вместе они позволяли кому-то быстро различать их просто на ощупь.

Пальцы Клейна быстро нашли толстые и текстурированные три страницы, когда он осторожно ущипнул среднюю страницу.

Хотя его карман был недостаточно велик, что мешало ему полностью раскрыть Путешествия Леймано, мантия с капюшоном была лично модифицирована самой Форс. В кармане было достаточно места, что позволяло перевернуть книгу заклинаний размером с ладонь под прямым углом.

Когда Клейн использовал свою ладонь, чтобы помешать Путешествиям Леймано закрыться, он использовал свой палец, чтобы скользить по поверхности соответствующей страницы. Поверхность была покрыта небольшими выпуклостями и углублениями, что заставляло странные узоры и символы, наполненные тайной и древними вибрациями, быть непосредственно представленными в его сознании.

Он вложил в неё свою духовность.

На этой обугленной жёлтой странице была записана сила полубога Пути Бури: Ураган!

Клейн хотел использовать его, чтобы создать хаос, чтобы помешать святому ордена Авроры, который скрывался в темноте. Сделав это, он мог бы воспользоваться возможностью убить Мистера Икс и сбежать с помощью ветра.

Помимо этой цели, хаос мог также эффективно скрыть его следы. Позволив собравшимся разбежаться, и поскольку личность каждого оставалась тайной, это делало каждого подозреваемым. Тогда Ордену Авроры будет трудно определить местонахождение Сио.

В то время как его мысли кружились, Клейн сосредоточил свой взгляд на одном месте, и он медленно вытащил Путешествия Леймано.

Тем временем Мистер Икс сделал два шага в сторону Клейна, стоя рядом с ним, как друг, которого он не видел уже много лет.

Вслед за этим раздался громкий гул, когда ужасающий ураган разбушевался на глазах у всех. Именно на это Клейн и нацелил свою духовность.

Столы, кофейные столики, диван и стулья с высокими спинками взлетели вверх, когда ураган пронёсся сквозь стены, унося крышу в сторону переулка. Некоторые из участников собрания оказались на пути урагана и были далеко отброшены, в то время как другие упали вперёд из-за давления ветра, когда они бежали в другом направлении.

Если бы Клейн намеренно не контролировал время и направление урагана, не только старый дом Мистера Икс был бы разрушен, но даже ряд кондоминиумов вокруг него пострадали бы. Что же касается участников собрания, то они были бы сметены ураганом, поскольку их выживание зависело исключительно от удачи.

Жужжание быстро усилилось, поскольку ураган, достигший неба, был похож на ужасающего гиганта. Он протопал через переулок к улице, не оставляя за собой ничего.

Клейн был точно так же сметён, когда он и одержимый Мистер Икс были выброшены на другую улицу.

Во время этого процесса, поскольку оба они стояли близко друг к другу, наряду с тем, как Призрак мог плавать, они могли контролировать тело цели в определённой степени даже с ураганом. Таким образом, расстояние между Клейном и Мистером Икс в конечном счёте оставалось в пределах пяти метров. Его контроль над нитями духовного тела никогда не прекращался.

В воздухе, с воем ветра в ушах, Клейн внезапно дёрнул себя правой рукой за грудь, сорвав с себя капюшон плаща, сунул руку под мышку и вытащил Похоронный Звон.

Хотя в нынешнем состоянии Мистера Икс, где только воздушные пули могли прикончить его, Клейн решил быть осторожным. Он боялся, что некоторые мистические предметы на его теле внезапно сработают, как ожерелье Адмирала Крови Сенора.

На охоте надо было делать всё, что в его силах!

Энергичное действие Клейна по извлечению револьвера, очевидно, повлияло на его контроль над нитями духовного тела. Если не потому, что Мистер Икс был на грани полного самоконтроля, то одного этого было достаточно, чтобы вернуть ему обычную ясность ума.

Однако даже в этом случае мысли Мистера Икс больше не мешали ему двигаться быстрее.

Он попытался сопротивляться, но из-за того, что Призрак Сенор овладел им, его усилия на краткий миг оказались тщетными.

Затем в глазах Мистера Икс отразился враг, устремившийся вниз. Это было худое лицо с ярко выраженными морщинами.

В его глазах человек холодно взвёл курок револьвера, направив на него чёрное дуло.

Клейн, не колеблясь, нажал на спусковой крючок и выстрел потонул в завывании ветра.

Голова Мистера Икс дёрнулась назад, как будто на неё надавила невидимая рука.

Его голова и медная маска разлетелись на куски, разбрызгивая повсюду красную и белую жидкость.

Это был смертельный выстрел!

Похоронный Звон прозвучал для него!

После выстрела Клейн упал на спину.

С глухим стуком Мистер Икс приземлился рядом с ним, когда кровь и осколки, разбросанные в воздухе, странным образом потекли назад, собираясь вокруг его шеи и образуя голову, заполненную углуюлениями и трещинами.

Это была способность Призрака.

В этот момент ураган начал рассеиваться, и огромное волнение, несомненно, привлекло внимание далёких полубогов.

В Соборе Святого Ветра новый архиепископ Баклунда, тёмно-синий служитель Рэндел Валентинус, мгновенно вылетел из своей комнаты и поплыл по воздуху.

Клейн, упавший на землю, заметил, что давление ветра ослабло. С Похоронным Звоном в одной руке и Путешествиями Леймано в другой он перевернул последнюю на первую страницу из желтовато-коричневой козлиной кожи.

Раздобыв эту книгу заклинаний, он понял, что в ней записано несколько страниц, одна из которых — дверь Путешественника.

Клейн сначала решил, что это совпадение, но, поразмыслив, пришёл к выводу, что оно неизбежно. Это было потому, что Путешествия Леймано принадлежали к древней семье Авраама. Они владели Путём Ученика и несколькими соответствующими мистическими предметами, поэтому у них были ресурсы, чтобы легко записывать способности Путешественника. В конце концов, это было что-то очень, очень полезное.

В этот момент, пока дверь Путешественника была сформирована, Клейн мог уйти невредимым с трупом Мистера Икс, который был одержим Призраком Сенором.

Он не использовал его в здании, потому что было возможно, что Святой ордена Авроры может перехватить его. Кроме того, Мистер Икс тоже был Путешественником. У него был шанс успешно сбежать через дверь Путешественника. Поэтому Клейн не осмеливался рисковать, пока тот не умер окончательно.

В этот момент зрение Клейна потемнело, когда он понял, что окружающие улицы были заполнены чёрной как смоль и странной жидкостью. Они нахлынули и быстро сгустились, образовав прочную клетку.

В такой темноте тени начали оживать, когда на него опустились холодные взгляды.

«Сила полубога! У Ордена Авроры есть святой поблизости! Нет никакого способа телепортироваться прямо отсюда!» — Сердце Клейна напряглось, когда он спокойно перевернул Путешествия Леймано на обугленную жёлтую страницу.

Серебяный “питон” змеился из воздуха, сплетаясь с темнотой и освещая всё вокруг.

Гроза с Молнией!

Сгустившаяся непроглядная тьма мгновенно рассеялась. И без малейшего колебания Клейн сунул правую руку, державшую Похоронный Звон, в карман, сжимая тёмно-зелёный камень, испещрённый следами ожогов.

— Дверь! — Проговорил он на древнем Гермесе с ненормально спокойным тоном.

Светло-голубое сияние вспыхнуло, когда фигура Клейна быстро превратилась в размытое пятно. Даже труп Мистера Икс, который подошёл совсем близко, чтобы схватить его за плечо, претерпел такие же изменения.

Две фигуры мгновенно стали невидимыми, когда они исчезли с этого места. Они быстро улетели в мир духов, накладываясь друг на друга насыщенными красками, совершив гениальный побег.

В тенистом переулке с приплюснутым зданием для собраний, где повсюду были разбросаны доски, щебень, одежда и всевозможные случайные предметы, кто-то хмыкнул.

— Чёрт возьми!

В этот момент остальные собравшиеся уже покинули улицу. Откуда-то издалека в небе послышался звуковой удар.

…

Сио и Форс, которые искали призраков в Восточном округе, были встревожены внезапно вспыхнувшим небом. Они поспешно посмотрели вдаль и увидели серебристый лес, который, казалось, цвёл, как лес.

Искажённая форма и чувство ужаса заставили их дрожать, несмотря на расстояние. Они даже не осмеливались смотреть прямо на него.

— Что там произошло? — Пробормотала Сио, обменявшись с Форс непонимающими взглядами.

Форс в действительности догадывалась, но ей было трудно в это поверить. Это было потому, что это намного превзошло её ожидания о силе Мира Германа Воробья!

…

В тёмном переулке Клейн возник из ниоткуда вместе с трупом Мистера Икс, когда они приземлились на землю.

Он совсем не волновался. Он держал Похоронный Звон в кармане и достал другую книгу.

Путешествия Гросселя!

Клейн шлёпнул книгу, написанную Драконом Воображения Анквельтом, по лицу Мистера Икс, испачкав обложку кровью.

Через несколько мгновений труп Мистера Икс исчез, оставив позади Призрака Сенора в его тёмно-красном пальто и старой треугольной шляпе.

Вслед за этим Клейн отложил Путешествия Гросселя, открыл Путешествия Леймано и перевернул ещё одну обугленную жёлтую страницу.

Внезапно из книги вырвался яркий свет, и иллюзорный ангел с двенадцатью крыльями взлетел и приземлился на Клейна.

Всё это произошло за мгновение до того, как темнота вернулась в переулок. Только тусклый лунный свет продолжал безмолвно освещать местность.

Клейн немедленно достал ещё одну металлическую бутылку, вылил кровь, которая хранилась внутри, и равномерно размазал её по обложке Путешествий Леймано.

Сделав всё это, он отложил всё остальное, стащил с себя накидку с капюшоном и бросил её рядом с собой.

Алое пламя тут же взмыло вверх, начисто опалив рваную одежду.

Тем временем Клейн молча вырос ещё на 10 сантиметров, превратившись в относительно обычного человека.

Затем он определил свои координаты с помощью звёзд, и он поднял упавшую ветку, чтобы помочь ему, когда он быстро шёл по тёмным и разрушенным улицам, возвращаясь назад в дешёвый мотель.

В этот момент он ещё не знал, какую дополнительную слабость получил.

Войдя в одноместный номер мотеля, Клейн переоделся в свою собственную одежду, снова превратившись в Германа Воробья.

Увидев в зеркале этого худощавого и холодного на вид безумного авантюриста, он на несколько секунд замолчал, подняв с пола полуприкрытую шляпу и надев её.

…

Над рухнувшим зданием кардинал Церкви Штормов, архиепископ баклундской епархии, тёмно-синий священник Рэндал Валентин, которому не удалось никого поймать, долгое время молча смотрел вниз.

…

В доме 160 по улице Беклунд. Увидев посетителя снаружи, Дворецкий Уолтер удивлённо спросил:

— Ваше Превосходительство, почему вы вдруг оказались здесь? Что-то случилось?

Епископ Электра усмехнулся и сказал:

— Я слышала, что Дуэйн болен, так что я здесь, чтобы навестить его. Возможно, он быстро поправится под благословением богини.

Глава 780 — Выдержка

Уолтер поднялся на третий этаж и постучал в дверь хозяйской спальни.

— Кто там? — Раздался слабый и хрипловатый голос Дуэйна Дантеса.

Уолтер повернул дверную ручку, приоткрыв крошечную щель в двери.

— Сэр, епископ Электра здесь, чтобы навестить вас. Вы хотите встретиться с ним в гостиной или комнате отдыха, или его следует пригласить прямо в вашу спальню?

Обычно посетителям не разрешалось входить в спальню хозяина. Это было довольно невежливо, но посещение больных было исключением.

После недолгого молчания Дуэйн Дантес ответил:

— Пригласите его в спальню.

— Хорошо, сэр. — Уолтер жестом велел Ричардсону попросить служанку приготовить чай, а сам спустился вниз и пригласил епископа Электру из церкви Вечной Ночи подняться наверх.

Вскоре Электра вошёл в спальню и увидел Дуэйна Дантеса, лежащего в постели с измождённым видом.

— Ричардсон, дайте епископу место, — с улыбкой сказал бледный Дуэйн Дантес.

Ричардсон уже сделал это. Он тут же придвинул стул с высокой спинкой к кровати.

Однако Электра сделал несколько шагов вперёд, чтобы посмотреть на нового магната в городе, и обеспокоенно спросила:

— Дуэйн, как поживаешь? Вы обращались к врачу?

Его духовное восприятие не сработало, поэтому он не предпринимал никаких попыток. Он навещал благочестивого верующего только из-за беспокойства.

Дуэйн Дантес слегка кашлянул и улыбнулся.

— Вообще-то я почти выздоровел. Думаю, завтра или послезавтра я смогу пойти в церковь послушать ваши проповеди.

— Это хорошо. Я тут подумал, не нужно ли мне помолиться богине, чтобы она благословила Вас. — Электра усмехнулся и сделал шаг назад, прежде чем сесть на стул, который принёс ему Ричардсон.

В этот момент Дуэйн Дантес взглянул на епископа и усмехнулся.

— Вообще-то, у меня всегда был вопрос. Разрешается ли священнослужителям Церкви богини вступать в брак?

Электра, которому не хватало двух лет до сорока, вздохнул и улыбнулся.

— Этот вопрос действительно беспокоил нас в течение самого долгого времени. В древние времена архиепископы вели интенсивные дебаты по этому поводу на нескольких теософских собраниях. Одна сторона считала, что слуги Богини должны поддерживать свою чистоту, будь то мужчины или женщины; в противном случае это было бы святотатством. Другая сторона нашла слова от Богини в Откровении Вечной Ночи и других книгах, полагая, что богиня поощряет брак. Она поощряла равенство между обоими полами и нормальные контакты между ними. Следовательно, священнослужители должны быть примером этого, а не отрицательным примером; поступая так, это было бы величайшим уважением к богине. В последнее время этот вопрос в основном был отложен в долгий ящик. Церковь не запрещает и не поощряет его. Единственная просьба заключается в том, чтобы женатые священнослужители не позволяли своим семьям жить в соборах.

Дуэйн Дантес медленно кивнул, скривив уголки губ.

— Ваше Превосходительство, у вас есть жена?

Хотя епископ Электра был худощав и не очень красив, он был приятен для глаз. Он вздохнул и сказал, с трудом скрывая улыбку:

— Два года назад я шёл по проходу под присмотром Богини. В этом году у меня будет ребёнок. Я изначально предполагал, что останусь холостым всю свою жизнь, чтобы служить Богине, но…

Говоря это, он издал самоуничижительный смешок и покачал головой.

Не дожидаясь, пока Дуэйн Дантес начнёт копать глубже, Электра спросил:

— Вы, кажется, тоже одиноки. Вы рассматриваете проблему брака?

Он, казалось, вообразил, что Дуэйн Дантес имел такие мысли, и он прямо спросил, воображая, что ответ был утвердительным, когда он продолжил, — Какая дама Вам нравится? Может быть, я смогу помочь вам кое с кем познакомиться.

Дуэйн Дантес слегка кашлянул и сказал с улыбкой:

— Я часто выбирал приключения, чтобы накопить богатство в прошлом, поэтому я не хотел жениться, боясь, что я потяну её вниз. Хех, мне нравятся многие типы женщин, и я не привередлив. Мне нравятся те, кто старше меня, те, кто может дать мне тепло и заставить меня чувствовать себя непринуждённо…

Прежде чем он закончил, его камердинер Ричардсон был ошеломлён. Он поспешно отвернулся и опустил голову. Он почувствовал, что его лицо горит по какой-то непонятной причине.

Дуэйн Дантес, казалось, не почувствовал этого, когда продолжил:

— Мне также нравятся те, кто моложе меня, те, кто чисты и живы, заставляя любого, кто видит их, чувствовать, что это рассвет, потому что они не осознают сияния…

Лицо епископа Электры внезапно застыло, когда он поднял ладонь, сжал её в кулак, поднёс ко рту и дважды кашлянул.

Однако Дуэйн Дантес не остановился. Он покачал головой и сказал со вздохом:

— Мне также нравятся те, кто когда-то был влюблён или был женат, чтобы люди не смели приближаться из-за их статуса, женщины, которые могут только рассматриваться издалека. Они так очаровательны, что каждое их действие так опьяняет и неотразимо. Мне часто снятся сны…

Дворецкий Уолтер, стоявший рядом, задрожал. Он чувствовал себя так, словно ему приснился сон, от которого он не хотел просыпаться, несмотря на сильное сопротивление. Он понятия не имел, хороший это сон или плохой.

Дуэйн Дантес собирался продолжить описание, но, открыв рот, перестал издавать какие-либо звуки.

Затем он тихо засмеялся.

— Это всё очень нормально. Когда люди находятся на пределе своих возможностей и находятся под влиянием своих чувств, у них часто возникают какие-то ненормальные мысли. До тех пор, пока они подавляются, действуя в соответствии с чьей-то волей, это не будет похоже на пытку. Один из них всё ещё был бы мужем, хорошим отцом, хорошим человеком.

— Это очень разумно. Когда я в гневе, у меня часто возникают иррациональные мысли, но мало кто может воплотить их в реальность. — Епископ Электра хитроумно сменил тему разговора. Что же касается дворецкого Уолтера и камердинера Ричардсона, то они выглядели задумчивыми.

Епископ пробыл там недолго. Сделав несколько глотков чёрного чая, который принесла горничная, он встал и, попрощавшись, покинул жилище Дуэйна Дантеса.

В комнате быстро воцарилась тишина, когда окно на балконе бесшумно открылось. Клейн, снова превратившийся в Дуэйна Дантеса, ловко запрыгнул внутрь.

«К счастью, я вернулся вовремя. Если бы я позволил Арроду продолжать говорить, епископ Электра, вероятно, отрёкся бы от такого благочестивого верующего, как я… Возможно, завтра утром я даже обнаружу Уолтера и Ричардсона висящими в своих комнатах, и на улицах пойдут слухи о том, что Дуэйн Дантес — извращенец…» — Клейн посмотрел на фальшивого Дуэйна на кровати и тихо вздохнул. Этот окончательный ответ был сформулирован им лично, и он заставил Арродеса прочитать его.

Конечно, это был его запасной план на самый худший из возможных сценариев. Он полагал, что Арродес не довёл бы ситуацию до такого состояния.

— С возвращением, Великий Мастер. — Дуэйн Дантес в постели поклонился и поздоровался. — Х-Хорошо ли поступил ваш верный и покорный слуга Арродес?

Услышав, как зеркало заикается от вопроса, Клейн вздохнул и сказал:

— Все ещё в порядке. Ты неплохо справился. Однако старайтесь не волновать других во время общения.

— Я… я приму это к сведению! — Фальшивый Дуэйн Дантес быстро исчез, когда на подушке появилось маленькое зеркальце.

Над зеркалом расцвёл серебристый свет, когда появились слова:

— Благодарю вас за ваше наставление. Я продолжу идти по вашим стопам. Я с нетерпением жду возможности быть полезным вам в следующий раз~

После того, как было набросано прощальное выражение, зеркало вернулось в нормальное состояние.

Клейн подошёл поближе и убрал зеркало, прежде чем войти в ванную, примыкающую к спальне хозяина. Он сделал четыре шага против часовой стрелки и поднялся над серым туманом.

Он хотел закончить выпас до того, как духовное тело Мистера Икс рассеется.

…

В книжном мире, в пещере на заснеженной вершине горы.

Клейн посмотрел на труп Мистера Икс и тщательно идентифицировал голову, которая была собрана из фрагментов. Он сопоставил его со своими воспоминаниями о картине мишени, которую дала ему Мисс Маг.

«Это он… Я надеюсь, что смогу получить Путешествовие и Записывать. С ними, эта операция будет прибыльной. В противном случае мне придётся подумать о том, чтобы заставить Мисс Маг заплатить больше. Трудность между охотой на Последовательность 5 и встречей с полубогом — это два совершенно разных вопроса.» — Пока Клейн думал, он протянул левую ладонь и растопырил пальцы, целясь в труп, чья духовность ещё не полностью рассеялась.

Ползучий Голод быстро трансформировался обратно в свою первоначальную форму, выглядя так, как будто он был сделан из тонкой человеческой кожи, два глаза были открыты в середине его ладони. Его зрачки были ярко-красными, как будто они были окрашены в кровь.

Среди холодного и жуткого ветра, значительно рассеянное духовное тело Мистера Икс и блистящие Потусторонние точки света, которые напоминали Млечный Путь, сверлили Ползучий Голод, фиксируясь на пустом пальце.

Ползучий Голод сначала стал прозрачным, как будто это была тень мира духов, прежде чем вернуться к нормальной жизни.

Клейн закрыл глаза и почувствовал, как его брови постепенно опустились. На его лице появилась улыбка.

На этот раз ему очень повезло, потому что он вытащил одну из самых желанных сверхъестественных сил — дверь Путешественника!

Её также можно было бы назвать дверью телепортации, телепортацией или путешествием. Её действие состояло в том, чтобы позволить человеку путешествовать по духовному миру, ощущая внешний мир. Выходцы из различных Последовательностей могли переносить путешествия в течение различных периодов времени из-за различий в силах их духовного тела. Это делало эффекты пересечения духовного мира и расстояния различными.

«Если это Последовательность 9 или 8, они не смогут выйти за пределы Баклунда… С моим нынешним уровнем я задаюсь вопросом, Могу ли я напрямую отправиться на примитивный остров, который предоставил Мистер Висельник. Хм, если это не сработает, я могу разделить его на несколько “путешествий”…» — Подумал Клейн и улыбнулся.

В этот момент он понял, что сила Путешественника в лобовом бою была очень мощной. Это было потому, что трудность в использовании коротких расстояний путешествия была примерно такой же, как Пылающий Прыжок. Это также означало, что Путешественник мог продолжать фазировать вокруг цели, открывая и сужая расстояния по своему усмотрению. Это могло застать людей врасплох и одновременно помешать им нанести успешный удар.

Кроме того, если бы было записано много сил и бдительность, которая сопровождает немедленное отбытие, как только что-то почувствовалось не так, Клейн подозревал, что даже с грозой и ураганом у него не было никакого способа остановить Путешественника в прямом бою.

«В самом деле, Марионеточник должен стараться прятаться в тени…» — Мучительно размышляя, Клейн бросил взгляд на труп Мистера Икс.

Ползучий Голод обрёл и другую Потустороннюю силу. Это было “Открытие Двери” Последовательности Ученика. Это было равносильно очень ослабленному варианту Путешествия и не имело особой ценности.

Повернув голову, Клейн заметил рубиновое кольцо на руке Мистера Икс.

Глава 784 — Убийство Персонажа

Мэм Уиллис взглянула на Дуэйна Дантеса и сказала с улыбкой, совершенно невозмутимо:

— Ваше прошлое, ваш опыт в заливе Дези и на южном континенте гораздо интереснее любого романа, который я читала. Это заставляет меня чувствовать, что у меня тоже есть подобный опыт.

«Конечно, это просто реальные истории, которые были изменены. Это всё благодаря Андерсону Худу, Охотнику, который ходит повсюду…» — Когда Клейн перевёл взгляд на крошечный масляный пирог, он усмехнулся.

— Потому что это только самые интересные. Есть много вещей, о которых я предпочёл бы не вспоминать.

После этого простого заявления он начал наслаждаться десертом. Однако, когда мэм Уиллис и другие дамы услышали это, им почему-то вспомнился роман-бестселлер “Человек с историей”. Для них Дуэйн Дантес был таким человеком. Хотя он был похож на спокойное озеро, в глубине было что-то ещё. Там были спрятаны более приятные сюрпризы и много боли.

Банкет закончился без двадцати десять. Несколько джентльменов и леди отправились в карточную комнату, чтобы сыграть два часа в техасский холдем, в то время как остальные мужчины направились в комнату отдыха, чтобы поболтать. Они не запрещали женщинам присоединяться к ним, но так как это было неизбежно для них, чтобы поговорить о сексуальных вопросах во время курения, ни одна женщина не присоединилась к ним. Они либо окружали пианино на первом этаже и слушали и пели вместе с исполнителем, либо собирались вместе, чтобы сыграть в шахматы.

Клейн направился в комнату отдыха на втором этаже. Личные беседы с несколькими людьми помогли ему ускорить вступление в круг.

Войдя в комнату, он огляделся по сторонам и направился прямо к окнам, чтобы открыть их. Затем он пододвинул к себе стул с высокой спинкой и сел.

Как только он это сделал, он увидел хозяина банкета, Портлендского момента, смеющегося с трубкой в руке.

— Мужчины часто нуждаются в некотором пространстве для себя.

У него был звучный голос и крепкое телосложение. Это был пожилой мужчина лет шестидесяти с румяным лицом и довольно густыми волосами, несмотря на то, что он был весь белый. Черты его лица были самыми классическими чертами Лоэнского мужчины, ничем не выделявшегося.

— Да, мужчины должны обращать внимание на свой имидж, когда рядом дамы. Мы должны быть внимательны к их мыслям. Я уже хотел поцеловать это час назад, — отец Хейзел, член парламента Махт, достал великолепную серебряную коробку, вынимая сигару изнутри.

Другие мужчины в комнате отдыха делали то же самое, когда трубки или сигареты появлялись в их руках, как будто они исполняли какой-то волшебный трюк.

Когда пламя замерцало, клочья дыма начали подниматься вверх, заполняя комнату, как будто бы прошлогодний смог не рассеялся.

Насладившись ею несколько секунд с закрытыми глазами, Портленд мгновение смотрел на гостя у окна и спрашивал:

— Дуэйн, Вы что, не курите?

Клейн сжал кулак и поднёс его ко рту, слегка кашляя, когда сказал:

— Мне ещё предстоит оправиться. Доктор посоветовал мне пока не курить.

Честно говоря, он чуть не задыхался. К счастью, он ловко выбрал место у окна.

«Эта группа дымит как трубы…» — Клейн согнул указательный палец правой руки и потёр ноздри.

Ему захотелось использовать сверхъестественные способности Фокусника, чтобы создать невидимую воздушную трубу, которая выходила наружу и втягивала свежий воздух, чтобы избежать вреда от пассивного курения. Но, подумав о том, что среди этих людей могут скрываться Потусторонние, он благоразумно отказался от этой идеи.

Услышав это, Портленд мигом рассмеялся.

— Я слышал от епископа Электры, что вы заболели не без причины. У вас нет жены!

Этот профессор верил в Бога Пара и Машин, а его жена — в богиню Вечной Ночи. Поэтому они поселились на улице Беклунд, неподалёку от Собора Святого Самуила. Он часто имел епископов, посещающих его и имеющих обмены.

«Он издевается надо мной за то, что я думаю о женщинах, несмотря на то, что болен? Я действительно не могу сказать, что епископ Электра на самом деле человек, который любит распространять сплетни… Во всём виноват Арродес!» — Клейн язвительно фыркнул и с улыбкой покачал головой.

— Я придаю большое значение браку. Я предпочёл бы остаться холостым, если нет подходящего человека.

В этот момент высокопоставленный служащий баклундского муниципального управления Мистер Уиллис выпустил дым и сказал:

— Вообще-то я завидую одиночеству Дуэйна. это позволяет ему преследовать любую женщину, которая ему нравится.

Он обдумал произнёс “любую”, вызывая двусмысленный смех.

«Вопрос о широких предпочтениях Дуэйна Дантеса и о том, что он никогда не отвергал ни одну очаровательную женщину, уже распространился по этой улице?» — Клейн убрал правую руку, чтобы не дать себе бессознательно потереть виски. Он чувствовал, что глубокий, полный достоинства, красивый, общительный образ нового магната претерпевает едва заметные изменения.

Сначала он заподозрил, что эту новость распространил сплетник епископ Электра, но позже поверил, что именно Дворецкий Уолтер заранее подговорил слуг распространять сплетни.

Это было потому, что почти безупречный, очаровательный джентльмен часто неосознанно подвергался остракизму со стороны представителей одного пола в кругу друзей. Но когда обнаруживался изъян, с темой, которую можно было использовать в шутку, ему становилось легче налаживать более тесные связи.

Клейн не рассердился на такое обращение; напротив, он намеренно криво улыбнулся в довольно джентльменской манере.

— Вот почему я испытываю трудности с выбором, из-за чего остаюсь холостяком и по сей день.

— Ха-ха, — Портленд Момент и компания рассмеялись в унисон.

Член парламента Махт тогда сказал:

— Что вам нужно, так это быть немного более решительным. Хороший брак и хорошая семья очень помогают мужчине.

Он перестал дразнить его и дал серьёзный совет.

«Судя по всему, независимо от того, в каком мире вы находитесь, вы не можете избежать судьбы принуждения к браку…» — Клейн мягко кивнул и выглянул в окно, любуясь ночным пейзажем Портлендского сада.

В этот момент он увидел фигуру. Это была Хейзел Махт, одетая в чёрно-зелёное платье, которая шла по тропинке, ведущей в глубь сада, время от времени останавливаясь и оглядываясь, как будто что-то искала.

«Разве эта дама не играла сейчас на пианино? С чего бы ей вдруг оказаться в саду?» — Когда Клейн отвёл взгляд, фигура Хейзел была закрыта цветами.

Когда гости посещают банкеты или балы, выход из зала, чтобы направиться в сад, не является чем-то невежливым. Ведь это очень стильная привычка прогуливаться под луной и вдыхать цветочный аромат ночных ветров. Однако это часто подразумевает рандеву.

«А с кем Хэйзел встречается? Нет, не похоже на то. Никто из тех, кто пришёл сегодня, не является по-настоящему её “равныйм”. Хотя она не выглядит такой высокомерной после испуга, который она пережила в канализации, заставляя её иногда выглядеть подавленной, она всё ещё кажется, что унижает обычных людей глубоко внутри… Она имеет дело с негативными последствиями мистического предмета? В этом нет никакого смысла. Вход в гостиную или туалетную комнату будет лучше, чем в сад, так как там больше уединения. Кроме того, вернувшись на бал, проходивший на её месте, она также отправилась на третий этаж, а не в сад…» — Клейн устранил различные невозможности и, наконец, создал теорию.

«Судя по тому, как Хейзел пытается что-то почувствовать или найти, она, похоже, заметила какую-то аномалию и планирует наблюдать и разбираться с ней поближе?»

«Означает ли это также, что в доме профессора Портленда происходят какие-то паранормальные явления?»

«Если это правда, то этот профессор или кто-то из его семьи совсем не прост… Епископы Собора Святого Самуила ничего не поняли, несмотря на частые визиты!»

«Хм, чувства Мародёра и навыки наблюдения в определённых областях определённо выделяются…»

У Клейна и в мыслях не было вмешиваться в ситуацию снаружи. В конце концов, то, что чувствовала Хейзел, определённо не было слишком опасным. Кроме того, неподалёку находился собор Святого Самуила. Если бы существовали какие-то скрытые секреты, никто не стал бы пытаться обострять ситуацию, а вместо этого попытался бы залечь на дно.

В этот момент Махт наконец-то успокоился от неприличной шутки и посмотрел в сторону Портленд Момента.

— Я слышал, вы собираетесь покинуть Баклундский университет?

Профессор Портленд Момент пососал трубку и сказал:

— Вот именно. Комиссия по высшему образованию желает, чтобы я стал ректором реорганизованного технологического университета Баклунда. Хе-хе, хотя большая часть моего богатства происходит из металлических сплавов, то, что я лучше всего умею, — это машиностроение. Они обещали построить там лучшую лабораторию, а также обеспечить меня большим финансированием. Ха, в моём возрасте важнее иметь больше самостоятельности и помощников.

С улыбкой повторил мистер Уиллис:

— А в Баклундском университете освободится место штатного профессора. Те старшие доценты, которые ждали десятилетиями, наконец-то могут получить шанс.

В системе высшего образования Лоэна штатные профессора были не только титулом, но и должностью. Это было равносильно декану, так что он был только один.

«Баклундский технологический университет…» — Клейн улыбался, слушая его, и молчал о вещах, о которых мало что знал.

…

В саду Хейзел оказалась в тёмном укромном уголке.

Она обнаружила, что муравьи и другие насекомые на земле собираются ненормальным образом, и её духовное восприятие чувствовало, что здесь что-то скрыто.

Это было врождённым для её Последовательности, и она никогда не подводила в прошлом.

Без какой-либо дополнительной помощи она могла бы напрямую выбрать драгоценные предметы, спрятанные среди нескольких запечатанных коробок. Конечно, она не могла точно определить, что это было. Всё, что она знала, было то, что по сравнению с остальным, то, что её духовное восприятие говорило ей, было чём-то определённо более ценным.

«Совсем как Мистер Дуэйн Дантес. У него определённо есть чрезвычайно ценные вещи на нём…» — Хейзел скривила уголки губ, когда бросила взгляд на землю, которая выглядела немного рыхлой.

Она чувствовала, что под ними скопилось огромное количество духовности, привлекающей насекомых и души.

«Это не человеческое тело. Это некоторые духовно оснащённые материалы, которые были использованы… Их следовало выбрасывать пачками, но вместо этого они были похоронены вместе, вызывая ненужные изменения…» — Глаза Хейзел потемнели, когда она интерпретировала ситуацию под землёй, основываясь на незримых духовных чертах и изменениях.

Она слегка вздёрнула подбородок и посмотрела на здание. Она считала, что в семье Портленд-МиГа есть по крайней мере один человек, наделённый экстраординарными способностями.

«И если эта проблема в саду не будет решена, то в ближайшие дни в соседних домах начнётся паранормальная активность!»

Хейзел отвела взгляд, вытянула левую руку и направила её на землю. Нежно сжав его, она медленно повернула запястье.

Собранная духовность исчезла, как будто её кто-то украл.

Глава 787 — Предупреждение Дориана

«Герман Воробей…» — Услышав это, Дориан почувствовал, как пульсируют сосуды на его лбу, и сжал руки, напрягаясь, сам того не осознавая.

Находясь в гавани Притца, он неизбежно узнавал о различных морских новостях, как активно, так и пассивно, зная гораздо больше, чем жители Баклунда, которые полагались на газеты.

В последние месяцы он часто получал по разным каналам информацию о Германе Воробье. От убийства Стального Мавети до тяжёлого ранения Вице-Адмирала Болезней Трейси, и даже успешной охоты на Адмирала Крови Сенора — все эти истории были окрашены манией.

«Он покинул море и прибыл в Баклунд? Он не изменил своей черте безумия!» — Дориан сдержал ужас и настороженность которые подсознательно поднимались в его сердце когда он смотрел на своего ученика и сказал низким голосом:

— Лучше всего свести к минимуму общение с этим охотником за головами. Однажды он обязательно попадёт в большие неприятности, и это не займёт много времени.

«Учитель действительно опытен и обладает большой проницательностью. Он мгновенно раскусил внутреннюю природу Мистера Мира… К сожалению, я уже являюсь членом Клуба Таро, поэтому не общаться с ним невозможно…» — Форс поправила своё душевное состояние и искренне кивнула.

— Да, Учитель.

Дориан взял себя в руки и снова посмотрел на своего бывшего ученика и нынешнего врага Льюиса Виена.

Однако этот Путешественник больше не мог говорить. У него не осталось ни капли духовности.

После нескольких секунд молчания Дориан слегка откинулся назад и посмотрел на Форс.

— Вы упомянули, что заплатили 10 000 фунтов за эту работу?

Он не знал о финансовом положении Форс, кроме того, что его ученица была автором бестселлеров, которая, вероятно, зарабатывала довольно много от её гонораров. Кроме того, она, казалось, преуспевала в немногих кругах Потусторонних с транзакциями, которые щедро вознаграждались. Поэтому не было ничего удивительного или неприемлемого в том, что она смогла накопить 10 000 фунтов.

Форс заёрзала, чувствуя лёгкое чувство вины, когда она сказала:

— Это слишком дорого?

Она намеренно задала вопрос, чтобы скрыть тот факт, что назвала фальшивую сумму, чтобы показать, что у неё нет большого опыта в таких делах.

Дориан покачал головой.

— Нет, это слишком дёшево. Это так дёшево, что я подозреваю, есть ли у Германа Воробья другие мотивы.

Как член семьи Авраамов, пережившей многочисленные неудачи, он часто сохранял относительно высокий уровень настороженности.

«В профессиональной терминологии различных клубов и собраний это называется членским взносом…» — Форс высмеяла и “откровенно” сказала:

— Были и другие условия, включая всё, что принадлежало лично Льюису Виену, а также требование, чтобы я оказал ему помощь. Кроме того, я пообещала, что если он в будущем будет нуждаться в деньгах, я компенсирую ему дополнительные 3000 фунтов.

— Это разумно, но едва ли. — Дориан мягко кивнул, — Обычно убийство Льюиса Виена, которого поддерживал Орден Авроры, обошлось бы по меньшей мере в 30 000 фунтов. Хм, а если будут и другие ситуации, то цена будет выше.

«Тогда Мистер Мир использовал силы полубогов, записанные в Путешествиях Леймано… Возможно, он столкнулся с чем-то ещё… Святой Ордена Авроры?» — Имея поучительный опыт, полученный ею в Клубе Таро, Форс не была незнакома со структурой Ордена Авроры. Она не скрывала своего хмурого взгляда, когда сказала:

— Судя по всему, это действительно немного ненормально. Может быть, он отчаянно нуждается в деньгах?

Дориан подумал и сказал:

— Возможно, его больше волнует Потусторонняя Черта Льюиса Виена. Для Потусторонних других Путей она может быть выкована в довольно полезный мистический предмет, если только он найдёт подходящего ремесленника…

Дориан помолчал пару секунд, прежде чем добавить:

— Об этом не стоит беспокоиться. Просто держись от него подальше в будущем. Возможно, он давно нацелился на Льюиса Виена, и он просто использовал информацию, которую ты предоставила, чтобы осуществить убийство, всё ещё получая дополнительный бонус.

Дориан не стал развивать эту тему, а достал из кармана хрустальный шар размером с кулак.

— Он сделан из Звёздного Хрусталя и может эффективно повысить вашу астромантию.

За стеклом сиял ослепительный свет “волны” всплыли внутри хрустального шара.»

Не дожидаясь, пока Форс откажется, Дориан усмехнулся.

— Льюис Виен — мой враг. Плата за то, чтобы избавиться от него, должна быть выплачена мной. В данный момент у меня не так много наличных, и я могу использовать только некоторые предметы, чтобы вычесть их из оплаты.

— Нет, в этом нет необходимости… — Форс покачала головой, отчасти искренне, но отчасти вопреки собственному желанию.

Это было искренне, потому что она хотела отомстить за своего учителя, когда думала о том, чтобы избавиться от Льюиса Виена, не думая о возможных наградах, которые она могла бы получить позже. Это противоречило её воле, потому что она не могла отказаться от награды.

—Вы хотите, чтобы мне было стыдно и неловко? — Сурово спросил Дориан. — Не беспокойся. У меня все ещё есть кое-какое богатство.

Форс кивнула в ответ.

— Тогда ладно…

Дориан снова улыбнулся.

— Кроме того, я принёс тебе формулу зелья Писца. Ты можешь собрать соответствующие ингредиенты, к моменту когда переваришь зелье Астролога. Хе—хе, я приготовлю для тебя один из главных ингредиентов — мозг Асмана. В остальном вам придётся полагаться только на себя.

Асманн, как говорили, был чудовищем, которое существовало в древние времена. Он выглядел как незащищённый человеческий мозг, который мог бы заполнить комнату. Он мог не только создавать ужасающие иллюзии, но и заставлять нападавших умирать от их собственных атак.

Говоря это, Дориан достал желтовато-коричневую козлиную шкуру и передал её Форс.

Форс с благодарностью приняла его и быстро просмотрела список основных ингредиентов:

«Один полный мозг Асмана, проклятый артефакт древнего Рейфа…»

«Надеюсь мне удастся собрать оставшиеся ингредиенты прежде чем я закончу переваривать зелье астролога…» — Как только Форс свернула козью шкуру, она увидела, что Дориан достал из чемодана чистую золотую шкатулку.

Сняв стену духовности, Дориан открыл шкатулку и сказал:

— Без золота, заключающего его, мозг Асмана будет постоянно влиять на вас, заставляя вас галлюцинировать, пока вы не потеряете свои умственные способности.

Внутри квадратной коробки лежал серовато-белый, полупрозрачный и сморщенный предмет. Размером он был примерно в пятую часть головы Льюиса Виена.

«Как и следовало ожидать от семьи с долгой историей…» — Форс ещё раз искренне поблагодарила его, приняла золотую шкатулку, умело закрыла её и запечатала стеной духовности.

Дориан не остановился и вместо этого дал Форс повод остаться. Он провёл ритуал и вызвал существо пустоты Малмута, которое наслаждалось музыкой. Затем он вынул два документа из сферического тела существа.

Он уже приготовил все три предмета для Форс, когда получил шокирующее известие о Мистере Дуре, и потому взял его с собой.

— Это два объекта недвижимости в Баклунне. Один из них находится в районе Хиллстон, а другой — в районе Червуд. Они находятся в отличном месте и должны иметь общую оценку около 6500 фунтов. Сумма, за которую вы их продадите, будет вашей, — с улыбкой сказал Дориан.

Несмотря на то, что семья Авраама находилась в состоянии упадка, как бывшая семья ангелов с долгой историей, она всё ещё имела довольно много ресурсов, включая землю, фермы на деревьях, собственность, поместья и шахты. Однако Дориан контролировал лишь некоторые из них, а большинство остальных принадлежало к разным более мелким семьям.

«Место которое я снимаю стоит 2500 фунтов и находится в хорошем районе но в среднем месте… То что Учитель дал мне сегодня в сумме составляет около 10 000 фунтов…» — Форс невольно вздохнула.

…

В Соборе Святого Ветра тёмно-синий служитель Рэндалл Валентинус посмотрел на уполномоченного диакона-Карателя и сказал:

— Какие-нибудь выводы?

Новый архиепископ Баклунда был мужчиной средних лет с властными манерами. У него были густые тёмно-синие волосы и большие мочки ушей. Его глаза, казалось, постоянно таили в себе молнии и грозы.

Уполномоченный Дикон-Каратель, стоявший перед его столом, был худощавым мужчиной средних лет в видоизменённой капитанской фуражке. Внешностью он не выделялся, но на шее у него была татуировка в виде якоря.

Человек благоговейно ответил:

— Ваше Преосвященство, мы уже поймали некоторых членов Церкви, которые участвовали в собрании. Однако они понятия не имеют, кто остальные, и уж тем более не знают о человеке, который убил Мистера Икс. Согласно их описанию, нападавший был ростом около 1,6 метра и, скорее всего, женского пола. Мы не можем исключить, что это коротышка.

Рэндалл сдержал гнев и спросил:

— Что вы собираетесь делать дальше?

— Поскольку мы временно не можем знать, кого Мистер Икс пригласил на собрание, а 1,6-метровые женщины часто встречаются, наш план заключается в том, чтобы ослабить нашу позицию на поверхности, поскольку мы нацеливаемся на несколько подозрительных целей и превращаем тех, кого мы поймали, в информаторов. Не подвергая нас никакой опасности, эти сумасшедшие из Ордена Авроры обязательно сами разыщут убийцу, чтобы отомстить за Мистера Икс. Они, скорее всего, проведут обыск на ковре, и таким образом мы не только найдём убийцу, но и сможем найти больше ключей к Ордену Авроры, — подробно объяснил худощавый мужчина средних лет.

Рэндалл задумчиво кивнул и сказал:

— Рой, когда будешь действовать, не забудь подать заявку на запечатанный артефакт 1-го класса. Ситуация ясна, что Орден Авроры имеет по крайней мере святого в Баклунне. И сила убийцы больше, чем типичная Последовательность 5, и у них также есть полубог, поддерживающий их.

— Да, Ваше Преосвященство. — Рой Уэлсли ударил его правым кулаком в левую сторону груди.

…

— Дуэйн, Вы часто превосходите мои ожидания. Вам не потребовалось много времени, чтобы закончить изучение откровения книги мудрости Вечной Ночи. — В Соборе Святого Самуила епископ Электра закрыл Библию и улыбнулся благочестивому магнату с седыми бакенбардами и тёмно-синими глазами.

Клейн рассмеялся и ответил:

— Этого и следует ожидать от верующего. Далее идёт изучение писем святых?

— Да, с какого святого вы хотите начать? — Спросил Электра.

Клейн посмотрел по сторонам и усмехнулся.

— Давайте тогда займёмся Святым Самуилом.

Электра не удивился этому, когда он серьёзно представил его:

— Святой Самуил был архиепископом Баклунда в четвёртую эпоху Империи Трунсест. Он внёс большой вклад в распространение веры Богини и вошёл в её Божественное Царство перед смертью, став Ангелом…

Говоря это, он переключился на соответствующие письма святых.

В этот момент включилось духовное восприятие Клейна. Он почувствовал, как над ним разливается глубокое чувство зла и дьявольской воли.

Вслед за этим из-под земли распространилось холодное и тихое чувство, которое все нивелировало и вернуло собору былое спокойствие.

Епископ Электра вышел из оцепенения и обратился к Дуэйну Дантесу, который, казалось, ничего не заметил:

— Извините, я только что кое-что вспомнил.

Глава 790 — Конец дневника

«Все мавзолеи уже построены… То, что сделано, не может быть отменено…» — Клейн смотрел на страницу дневника, которую держал в руке, и его мысли кипели, а идеи возникали и разбивались.

С его точки зрения, эта дневниковая страница императора Розеля почти подтвердила его прежние догадки. Он решил насильственно перейти на путь Тёмного Императора в свои последние годы, сделав это ценой безумия, чтобы стать Последовательностью 0 истинного бога!

«Что заставило императора принять такое решение? Что он обнаружил, что в результате вызвало его волнение, опрометчивость и потерю самообладания в предыдущей дневниковой записи? И по сравнению с тем временем, его эмоции в этой дневниковой записи кажутся спокойными и сдержанными, но он чувствует, что он ещё более экстремален… Трудно себе представить, что испытал или с чем столкнулся император в его более поздние годы, которые привели к тому что он попал в такую ненормальную ситуацию… Безумие, в которое вовлечены Ангелы с самого начала, или это что-то случилось с верой верующих, которая являлась для него “якорем” рациональности? Хм, если бы он был нормальным, не должно ли ему немного придержать в стремление к определённым результатам, прежде чем он найдёт возможность поглотить скрытого мудреца?» — Клейн мгновенно подумал о многих вещах, но не смог найти никаких доказательств.

«А на этой странице из козьей шкуры было всего две короткие строчки текста, как будто это указывало на последнюю страницу дневника жизни Императора Розелле. Конец года или начало нового года был днём, когда его подозревали в том, что он погиб во Дворце Белого Клена.»

«Император эпохи, последние слова переселенца?» — Клейн молча вздохнул и перевернул козью шкуру.

На странице дневника не было даты, но вверху страницы была строка в Фейсаке: “Сразу же следует за предыдущей страницей”.

Слова были написаны аккуратно и изящно, совсем не так, как почерк Императора Розелле. Было очевидно, что их добавил кто-то другой.

«Это, вероятно, записка Королевы Мистик… Чтобы показать, что это последняя часть дневника, написанная после того, как император сказал, что сделанное не может быть отменено? Но почему нет свидания?» — Клейн был глубоко озадачен, когда прочитал соответствующее содержание, его взгляд застыл.

Я верю, что я не единственный переселенец в этом мире.
Если есть кто-то ещё, кто может прочитать мой дневник, не забудьте тщательно выбрать свой Потусторонний Путь.
Как только вы выберете его, это в значительной степени определит ваших союзников и ваших врагов.
Я не могу дать никаких реальных предложений, потому что я сам не могу видеть истинные лица семи божеств или этих злых богов. Это может быть частично связано со второй Скрижалью Осквернения, который скрывает древняя организация. К сожалению, у меня есть только приблизительное представление о скрытых частях, и я не могу проверить их.
Точно так же я не знаю, что написано на первой Скрижале Осквернения.
Полезное предупреждение состоит в том, чтобы не выбирать Пути с занятой Последовательностью 0, а также быть осторожным с соседними Последовательностями 0 и Последовательностью 1. Я очень страдал по этому поводу.
Что касается того, что представляет собой Последовательность 0, поищите другие страницы моего дневника, если вы не знаете.
Хе-хе, эта страница эквивалентна послесловию моей жизни. Если мне это удастся, я стану богом, и это будет уже другая история. Если я потерплю неудачу, у меня не будет будущего. Может быть, ну, вы знаете.
Иди, мой друг, который понимает мой дневник, иди искать тайну переселения душ и скрытую в ней истину. Я буду следить за тобой, если останусь жив.
Наконец, позвольте мне предупредить вас, что вы должны помнить:
Берегитесь Луны!

Клейн не удивился тому, что здесь было больше одного переселенца. В конце концов, он уже давно знал об одном человеке “старшего” в форме императора Розелле.

Он был озадачен деталями, которые император использовал, чтобы определить, что существует не только один переселенец.

Это был очень важный момент, поскольку он имел большое значение в том, были ли несравнимые проблемы в его стремлении вернуться домой.

Это было похоже на неизвестное уравнение. Без достаточного количества примеров и условий не было никакого способа получить правильный ответ, независимо от того, как он пытался решить его. Только имея достаточное количество уравнений, он мог найти правильный ответ.

«Хмм… Императору следовало бы записать свои открытия по этому вопросу в предыдущих дневниковых записях. К сожалению, у меня нет возможности узнать, где он находится, чтобы сделать целенаправленный поиск и восстановление…» — Клейн молча вздохнул, прежде чем рассмотреть другое содержимое коробки “послесловие”.

«Скрытое содержание второй Скрижали Осквернения, которую показал Орден Сумеречных Отшельников?»

«Намеренно ли они скрывали содержимое, или на самом деле не получили его… Вторая Скрижаль Осквернения была фактически разделена на две части, а другая половина попала в руки других фракций?»

«Мой путь уже определён. Он был выбран на основании восклицания, найденного в дневнике Императора Розелле… Судя по послесловию императора, я могу быть немного уверен. Путь Провидца не имеет Последовательности 0, потому что безумец Последовательности 1 Заратул всё ещё жив. А по Закону Сохранения Потусторонних Черт, хе-хе — это деление части, наверное, можно назвать Законом Несовместимости. Если есть Последовательность 1, то нет и Последовательности 0.»

«Мне нужно быть осторожным с Заратулем, Мистером Дуром, Богохульником Амоном и Паллезом Зороастом, а также с другими Последовательностями 1, которые существуют в этих трёх путях.»

«Что значит быть осторожным с Луной?»

«Будьте осторожны с Изначальной Луной?»

«Это можно сказать прямо…»

«Постойте, император, очевидно, уже подумывал об исследовании Багровой Луны. Может быть, он в конце концов решил сделать это и обнаружил что-то на Луне, поэтому и предупредил других переселенцев, чтобы они были осторожны с Луной?»

«Луна имеет какое-то отношение к переселению душ?»

«Да… тон императора указывает на то, что у него всё ещё есть некоторые планы на случай непредвиденных обстоятельств, и он не может полностью погибнуть. Возможно, он наблюдает за мной… Там также должны быть ключи к таким вопросам, и они также должны быть записаны в более ранних дневниковых записях…»

Когда выводы и недоумение промелькнули в голове Клейна, он, наконец, стал серьёзным.

Он заставил дневник в своей руке исчезнуть и посмотрел на Каттлею.

— У вас есть что-нибудь, что вы хотите спросить?

Каттлея поправила тяжёлые очки на носу и вежливо наклонила голову.

— Уважаемый Мистер Шут, я хочу знать, жив ли ещё Император Розелле.

Этот вопрос вырвал остальных членов Клуба Таро из их собственных мыслей, когда они в волнении посмотрели в конец бронзового стола.

Хотя то, что император Розелле был жив, не имело к ним прямого отношения и не оказывало никакого очевидного влияния, этой темы было достаточно, чтобы пробудить жажду, скрытую глубоко в сердцах людей, связанных со слухами и сплетнями!

«Я думала что у меня будет иммунитет к подобным вещам после продвижения к Психиатру… Эх, мне действительно любопытно!» — Одри смотрела на Мистера Шута сияющими глазами, ожидая, что он даст ответ.

Только Деррика это не интересовало. Он смотрел на Мистера Шута только потому, что все остальные тоже так смотрели.

«Действительно, вопросы Королевы Мистик в основном адресованы страницам дневника, которые она предоставляет…» — Клейн не чувствовал себя озадаченным, когда умело усмехнулся.

— Возможно.

Используя ответ “возможно”, он хотел сказать, что Император Розелле надеялся спастись. Что же касается того, удалось ли ему это в конце концов или произошёл несчастный случай, то это не входило в круг вопросов, на которые не было бы ответа.

«Возможно? Мистер Шут намекает, что император Розелле всё ещё жив?» — Каттлея и её спутники чувствовали себя так, словно услышали величайшую тайну в мире, поскольку они были немного возбуждённы и взволнованы.

Однако они также чувствовали скрытый тон в словах Мистера Шута. Из-за отсутствия дневниковых записей и того, что он только недавно проснулся, Он был не в состоянии определить, воспользовался ли Император Розелле такой возможностью. Чтобы определить это, потребуется больше улик и доказательств в будущем.

Как бы то ни было, Император Розелле, скорее всего, был морально готов к смерти.

Не давая Справедливости, Висельнику и остальным подумать о связанных с этим проблемах, Клейн откинулся назад и сказал спокойным тоном:

— На этом у меня всё.

Форс поспешно оторвалась от своих фантазий о последних годах жизни Розелле и посмотрела на конец бронзового стола.

— Достопочтенный Мистер Шут, я хочу поговорить с Миром наедине. Это быстро закончится.

«О чём она хочет поговорить с Германом Воробьём? Разве дело Мистера Икс не закончено?» — Озадаченно подумал Клейн и мягко кивнул.

— Хорошо.

После этого он заблокировал чувства других членов и заставил Мира хрипло хихикнуть.

— Есть что-нибудь ещё?

Форс задумалась на две секунды и сказала:

— Вот в чём дело. Голова Мистера Икс позволила мне получить солидное вознаграждение. Я считаю, что не уделила достаточно внимания этому вопросу, чтобы соответствовать сложности миссии. Поэтому я хочу вознаградить вас. Сколько вы хотите получить?

Неплохо. Вы действительно хотите компенсировать мне это без всяких подсказок… Хотя Мисс Маг немного жадна до получения мелких преимуществ, она всё же честный человек. Хм, это вполне нормально — получать некоторую прибыль, совершая сделку. Это не считается жадностью… Приятно удивлённый Клейн мысленно вздохнул в знак похвалы, заставив Мира ухмыльнуться.

— Сколько вы можете заплатить?

Форс поколебалась и сказала:

— 5000 фунтов.

Она использовала цену в 10 000 фунтов, которую сообщила своему учителю, и планировала разделить её поровну с Мистером Миром. Кроме того, ей нужен был рецепт, хрустальный шар и Потусторонний ингредиент; таким образом, она планировала продать эти два свойства и дать ему деньги напрямую.

А что касается причины, по которой Форс была так щедра, то это было связано с тем, что миссия оказалась труднее, чем она ожидала, и к тому же она заплатила слишком низкую цену. Кроме того, она всё больше боялась Мира Германа Воробья. Она не смела обидеть сумасшедшего искателя приключений и ужасного охотника за головами.

«Семья Авраама дала довольно большую награду…» — Клейн контролировал Мира, чтобы сказать со смешком:

— Если вы можете использовать большое количество золотых монет вместо банкнот, вы можете заплатить меньше. Это будет зависеть только от того, сколько вы сможете собрать.

— Я постараюсь изо всех сил. — Хотя Форс была очень озадачена, почему Мистер Мир так высоко ценит золотые монеты, она не осмелилась спросить. Он уже проделывал то же самое в сделке с Мисс Отшельник.

Она помолчала, прежде чем спросить:

— Мистер Мир, когда вам понадобятся Путешествия Леймано? Я планирую сдавать его в аренду до и после этого периода, чтобы заработать немного денег и Потусторонних сил.

«Сдавать его в аренду? Сдавать в аренду мистический предмет?» — Услышав это, Клейн опешил. Он никак не ожидал, что у Мисс Маг такой деловой склад ума!

Глава 791 — Новая Модель

Будучи молодым человеком, пришедшим из эпохи Интернета на Земле, Клейн быстро понял идею Мисс Маг, как она готовилась сделать это, и на что она полагалась.

«Разве это не общая экономика? С Клубом Таро и Шутом нет никаких технологических ограничений… Мисс Маг обычно ленива и не имеет сильного присутствия, но я никогда не ожидал, что у неё будет острая проницательность в таких вопросах, Хм, это также связано с тем, что я попросил одолжить книгу заклинаний… Как бы то ни было, иметь возможность быстро вдохновиться и создать бизнес-модель — это довольно хорошо…» — Клейн намеренно заставил Мира Герман Воробей поколебаться несколько секунд прежде чем сказать:

— Он может понадобиться мне в эти выходные и на следующей неделе.

Он оценивал это исходя из времени, которое потребовалось Мистеру Висельнику, чтобы вернуться из бездонного водоворота в Рорстедское море, а также выделял ему время, чтобы стабилизировать свою духовность и пополнить запасы.

Когда придёт время, они объединят свои силы, чтобы исследовать первобытный остров со многими другими существами.

Форс поспешно кивнула.

— Хорошо, я сделаю всё, чтобы помешать другим использовать его.

Вздохнув с облегчением, она попросила Мистера Шута засвидетельствовать последующие договоры аренды. После получения подтверждения, она показала что закончила с личным сообщением.

После этого она вызвала в воображении Путешествия Леймано и оглядела стол.

— Все, у меня тут есть мистический предмет. Всего в нём 38 страниц. Каждая страница может помочь пользователю записать сверхспособности, с которыми они сталкиваются. Затем они смогут высвободить их, когда потребуется, но она будет немного слабее первоначальной силы… Каждая страница может быть многократно записана. Каждая запись может быть использована только один раз… Среди них, три страницы могут быть использованы для записи Потусторонних сил уровня полубогов, но шансы на успех очень низки. Это может не удаться один раз из десяти…

Форс просто объяснила особенности Путешествий Леймано и их негативные последствия. Он осветил глаза Одри и компании.

Поскольку они больше не были новичками в области мистицизма или Потустороннего мира, им было нетрудно определить ценность записной книжки Мисс Маг без её прямого указания. В то же время они рассматривали его как артефакт уровня полубога.

«Он напоминает Пастыря и Ползучий Голод. Они позволяют использовать Потусторонние силы из других Путей, но негативных последствий не так много. Есть также шанс записать силу полубога… Нарисуй мою собственную кровь…» — Одри вдруг испуганно отдёрнула руку, обдумывая услышанное.

Будучи дочерью могущественного аристократа, она почти никогда не была ранена с юных лет. Поэтому она очень боялась боли, которая оставалась для неё неизвестной.

Воспользовавшись тем, что Форс остановилась, она слегка подняла руку и спросила:

— Мисс Маг, за сколько вы хотите его продать?

Одри верила, что её отец, Эрл Холл, также сможет оценить ценность Путешествий Леймано, так что она была уверена, что он сможет возместить ей расходы. Поэтому она планировала полностью удовлетворить требования Форс.

«Должно быть, в последнее время ей не хватало денег, иначе она не стала бы продавать столь важный и полезный мистический предмет…» — Пока Одри с жалостью думала, не предложить ли ей купить его за бесценок.

«Чёрт возьми… Почему его нельзя выставить на продажу после того как я вернусь с первобытного острова…» — Элджер очень интересовался Путешествиями Леймано, но у него не было ни денег, ни материалов, необходимых для покупки этого мистического предмета.

1300 фунтов были деньгами, которые обычный человек не смог бы накопить даже за десять-двадцать лет, но по сравнению с вещью на уровне Путешествий Леймано это было ничто!

«Он стоит по меньшей мере 10 000 фунтов. Если я столкнусь с Потустороннийами, которых поддерживают могущественные фракции, это не будет проблемой продать его более чем за 30 000 фунтов…» — Элджер бросил взгляд на Справедливостьа, которая интересовалась ценой, а также на Каттлею, которая поправила очки с таким видом, словно собиралась присоединиться к торгу. Он невольно вздохнул. Он не верил, что сделка провалится в соответствии с его желаниями, так как она осталась непроданной до его возвращения с первобытного острова.

«У Мисс Справедливость есть деньги, а у Мисс Отшельник — Королева Мистик и Орден Аскетов Моисея. У них нет недостатка ни в деньгах, ни в ресурсах. Эх…» — Элджер поправил сидячее положение и посмотрел тяжёлым взглядом через стол.

Эмлин и Деррик тоже интересовались Путешествиями Леймано, но это был просто интерес. Они понимали, что не способны предоставить что-либо в честном обмене.

Услышав вопрос Мисс Справедливость, Форс поняла, что забыла упомянуть о самом важном. Она поспешно добавила:

— Нет, это не для продажи. Я только сдаю его в аренду. Когда вам это понадобится, вы можете арендовать его на короткий срок, который будет засвидетельствован Мистером Шутом.

«Арендная плата? Ты можешь это сделать?» — В этот момент все, кроме Клейна и Деррика, были удивлены.

Без сомнения, они знали, что такое арендная сделка, но они никогда не ожидали, что она будет применена к мистическому предмету, а тем более появится в Клубе Таро!

Это было, по-видимому, очень выполнимо. Это было относительно полезно для каждого члена Клуба Таро, и это не будет стоить им много, оставаясь доступным. Кроме того, Мисс Маг могла бы постепенно сколотить довольно значительное состояние, делая это, но на самом деле, лучшим результатом было бы записать Потусторонние силы. Таким образом, она могла собирать различные виды Потусторонних сил из различных Путей, делая это гораздо более эффективным, чем искать возможность записать их самостоятельно! Элджер быстро понял ключ к сделке аренды, что привело его в восторг и он спросил:

— Сколько стоит арендная плата?

Путешествия Леймано соответствуют Последовательности 6. Это обычно около 5000 фунтов, но из-за своей уникальности он стоит не менее 10 000 фунтов… Форс накопила довольно много опыта за время своего пребывания в Клубе Таро, поэтому после некоторого размышления она сказала:

— Каждый прокат в основном начинается с 300 фунтов. Каждый дополнительный день — это дополнительные 50 фунтов. И при возвращении его, блокнот должен иметь две дополнительные страницы Потусторонних сил, чем когда он был сдан в аренду. Если есть только одна пустая страница или нет пустых страниц, когда он арендован, нужно просто заполнить всю книгу.

Наличие двух дополнительных страниц не означало наличие двух дополнительных сил. Это также означало, что они могли использовать любую из потусторонних сил в Путешествиях Леймано. Просто нужно было наверстать упущенное позже. В этом не было необходимости, так как только страницы имели значение.

«50 фунтов в день, 1500 фунтов в месяц… если это возможно, я могу продолжать арендовать его…» — Одри сделала простой подсчёт расходов.

Элджер был взволнован, когда услышал это, как он сказал с невозмутимым взглядом:

— Я планирую арендовать его на два дня, но точную цену нужно согласовать. Он будет скорректирован в зависимости от того, какие сверхъестественные силы записаны в блокноте.

Он чувствовал себя увереннее, исследуя первобытный остров!

— Когда вы планируете его арендовать? — Спросила Форс, обрадованная тем, что у неё сразу появились клиенты.

— Я возьму его напрокат на два дня где-то между этими выходными и следующими выходными. Точное время ещё не определено, — без колебаний ответил Элджер.

Форс тут же нахмурилась когда она с опаской произнесла:

— Этот период времени уже зарезервирован для Мистера Мира.

«Зарезервировано для Мира? Когда это случилось?» — Элджер с удивлением посмотрел на другой конец длинного бронзового стола.

Вскоре он понял, что это было согласовано во время их личной беседы.

«Почему они пришли к такому соглашению? Мисс Маг не нужно было сообщать ему заранее… У них были другие сделки во время приватного общения? Какие у них будут коммуникации и транзакции… Хм, Мисс Маг заказала убийство Оракула Ордена Авроры. Мир принял эту миссию, и одной из Черт Оракула является способность записывать и использовать Потусторонние силы других людей. Хе-хе, это идентично Путешествиям Леймано… Значит ли это, что Мир уже преуспел? Как таковая, Мисс Маг в долгу перед ним, и она ещё не до конца разрешила эту проблему. Так вот, она придумала этот метод, чтобы расплатиться с остальными?» — Элджер исключил все возможные варианты и наконец почувствовал, что нашёл истину.

«Так, чтобы никто не пронюхал об этом, Мир Герман Воробей уже охотился за Оракулом Ордена Авроры, оракулом, предположительно 5 Последовательности!»

Это втайне встревожило Элджера, потому что вскоре он собирался сотрудничать с Миром.

«К счастью, есть Мистер Шут, свидетельствующий… Будучи благословённым, Герман Воробей не нарушил бы соглашения, которое он заключает перед Богом…» — Элджер утешил себя и отвёл взгляд от Мистера Мира.

Между тем, Одри и Каттлея вспомнили об оракуле Ордена Авроры из сделок, в которых участвовали как Мисс Маг, так и Мистер Мир, а также о том, как силы Оракула были похожи на Путешествия Леймано; следовательно, они полагали, что Мир, возможно, уже завершил миссию. Аренда книги заклинаний была одной из частей завершения сделки.

Эмлин не думал о таких вещах, сосредоточившись на том, что Путешествия Леймано в эти выходные и на следующей неделе будут недоступны.

«Другими словами, я могу одолжить его на ближайшие несколько дней? Если бы у меня была помощь из этой записной книжки, эти два верующих в Изначальную Луну не смогли бы представлять угрозу…» — Эмлин огляделся и встревожился когда он неторопливо сказал:

— Могу ли я взять его напрокат на сегодня и на завтра?

— 400 фунтов плюс две страницы Потусторонних сил, — Форс прямо объявила цену.

Эмлин мягко кивнул.

— Сперва расскажите какие Потусторонние силы записаны в книге. Если они не очень полезны для меня, я хотел бы, чтобы цена была снижена, потому что мне придётся тратить время на запись способностей.

Форс пролистала Путешествия Леймано и начал смутно представлять его.

«Открытие Двери… Чёрный Экран… Сушильный… Телепортация… Удар Молнии… Поплавок… Полёт… Ветровые лопасти… Эх, почему в штормовом царстве так много сверхъестественных сил? Мир уже использовал его раньше? Он записал Потусторонние силы, соответствующие морскому богу от Мистера Шута? Когда я вернусь в собор, я должен узнать, что недавно произошло в Баклунде. Этот оракул не мог умереть бесследно…» — Пока Элджер слушал, он начал подумывать о расследовании этого дела.

Глава 792 — Власть Шута

Отшельник точно так же думала о Мире Германе Воробье, слушая Потусторонние силы, которые были записаны в Путешествиях Леймано.

«Интересно, смогу ли я заплатить определённую цену, чтобы заставить Шута продемонстрировать силы полубогов штормового Пути, а также “Его” домен… Это будет лучше, чем искать помощи у Ордена Аскетов Моисея. Это даст им знать о моём владении Путешествиями Леймано… Хм, сначала я должна написать Её Величеству. Возможно, она придёт на Будущее, чтобы продемонстрировать свои силы…» — Каттлея всё больше убеждалась, что книга заклинаний имеет ценность, превышающую её уровень, и очень сожалела, что Мисс Маг только арендовала её.

Выслушав это описание, Эмлин вздохнул с облегчением, поскольку Потусторонние силы, такие как Молния, были очень смертоносны против искусственных вампиров.

Конечно, то же самое было и с Сангвином.

«Отлично. Я всё ещё беспокоился о необходимости обратиться за помощью к Солнцу и передать ему Путешествия Леймано, чтобы заставить его продемонстрировать очищающие силы, которые будут записаны…» — Эмлин мгновенно расслабился, когда он взглянул на Деррика рядом с собой и сказал Форс:

— По рукам.

400 фунтов с записью нескольких сверхъестественных сил — ничто по сравнению с завершением его миссии.

«Я могу быстро зарабатывать деньги, а также получать сверхспособности таким образом…» — Форс вдруг почувствовал, что её будущее было светлым, и поспешно улыбнулась.

— Хорошо, я попрошу Мистера Шута передать его вам после собрания.

И тут же повернулась, чтобы сказать Каттлее:

— Мэм, прямой потомок семьи Авраамов дал ответ. Вы хотите поговорить с глазу на глаз или хотите, чтобы я прямо сказала это вслух?

Каттлея подумала и сказала:

— Давайте сделаем это наедине.

Вскоре чувства всех остальных были заблокированы, когда Форс пересказала то, что сказал её учитель:

— Они тоже мало что знают о Мистере Дуре. Они знают только две вещи, нет-три. Во-первых, среди их предков есть существо, известное как Мистер Дур. Во-вторых, этот предок исчез во время Войны Четырёх Императоров. Они изо всех сил пытались найти его. В-третьих, они слышат бред, который может привести к потере контроля во время полнолуния и Кровавой Луны. Кроме того, они временно не желают вступать в прямой контакт.

Третий пункт добавила сама Форс. Ей очень хотелось, чтобы Мисс Отшельник и Королева Мистик за её спиной могли воспользоваться этим, чтобы лучше понять дела Мистера Дура. Это было полезно, помогая Аврааму избежать участи быть проклятым.

«Мистер Дур — предок семьи Абрахамов, и он исчез во время Войны Четырёх Императоров. Он будет творить бред во время полнолуния? Хм, последнее подтвердил Мистер Шут, так что ничего подозрительного нет… То есть хотя Мистер Дур исчез, он всё ещё может влиять на Потусторонних той же линии крови, а также на живых существ, которые использовали определённые предметы во время полнолуния и Кровавой Луны. Это означает, что он ещё не полностью утратил связь с реальным миром… Вот как император умел взаимодействовать с другими людьми. “Он”? Её Величество однажды сказала, что были члены семьи Авраама, которые работали на императора в то время…» — У Каттлеи были кое-какие предположения, и она мягко кивнула.

— Если возникнут какие-то вопросы, я попрошу вас передать их дальше. Оставшиеся 650 фунтов я заплачу сегодня.

«Имея 650 фунтов, вместе с 400 фунтами Мистера Луны, я сегодня получил прибыль в 1050 фунтов. Вместе с прежними 730 фунтами, а также с продажей двух домов, чтобы заплатить Мистеру Миру, у меня, возможно, ещё осталась тысяча. Мои сбережения вот-вот превысят 3000 фунтов! Таким образом, у меня будут деньги, необходимые для покупки другого основного ингредиента для Писца. Возможно, у меня ещё остались кое-какие остатки…» — В этот момент Форс вдруг почувствовала себя немного богатой.

Это заставило её подумать о том, чтобы помочь купить Потустороннюю Черту Следователя для Сио, чтобы компенсировать риск, который она должна была вынести из-за убийства Мистера Икс.

После того, как блокировка чувств была снята, Форс услышала, как Мир Герман Воробей заговорил прежде, чем она успела сказать хоть слово.

— Мне нужен мистический предмет Пути Мародёра. Это может быть Последовательность 9 или 8.

Каттлея на мгновение задумалась и сказала:

— Я могу поспрашивать. Однако предметы Пути Мародёра встречаются нечасто. Тут может быть замешана премия.

— Без проблем. — Клейн контролировал Мира, чтобы обеспечить ответ.

Затем он заставил свою марионетку взглянуть на теперь уже богатую Мисс Маг.

— Я хочу продать Потустороннюю Черту Следователя всего за 1000 фунтов.

Как правило, эта Потусторонняя Черта Последовательности 7, которую можно было бы использовать в качестве основного ингредиента, должна была стоить около 1200 фунтов, но на данный момент у Клейна было два набора. Кроме того, учитывая то, как он использовал личность Мисс Сио для участия в собрании Мистера Икс, существовала определённая степень опасности, которую он ей представлял; поэтому он сделал небольшую скидку.

«Всего лишь 1000 фунтов. Это как распродажа в универмаге! Но почему Мистер Мир знает, что я этого хочу? Он благословен Мистером Шутом. Потусторонняя Черта Следователя была в его руках, и он также знает, что теперь я могу себе это позволить…» — Форс была ошеломлён на две секунды, так что она почти забыла ответить.

Во время этого процесса Одри сдерживала желание заняться покупками, потому что знала, что Сио нуждается в этом предмете.

«1000 фунтов? Потусторонняя Черта Следователя?» — Каттлея всерьёз задумалась о скрытых намерениях, стоящих за Миром, когда услышала, как Мисс Маг сказала:

— Договорились!

«…Я даже не сделала своего предложения…» — Пробормотала про себя Каттлея, продолжая молчать.

Она могла сказать, что Мир и Маг достигли странного уровня понимания в этом вопросе, поэтому она не вмешивалась.

Точно так же она чувствовала, что на этой неделе с Висельником произошло что-то хорошее. Он казался более энергичным, чем раньше, более уверенным в себе.

«Ранее он приобрёл формулу зелья и основные ингредиенты для Певца Морей… Он также спросил меня, где можно найти Обнинсков, которые не принадлежат к Церкви Бурь… Скорее всего это связано с ритуалом… Он уже продвинулся вперёд?» — Каттлея вдруг почувствовала опасность.

Как Адмирал Звёзд, прославившийся на все пять морей, она всегда чувствовала своё превосходство в клубе Таро. Но в последнее время, когда Мир Герман Воробей показал свои способности в охоте на пиратских адмиралов, а затем Висельник достиг Последовательности 5, которая сделала его искусным в морских сражениях, она чувствовала, что больше не имеет права унижать других. Она почувствовала срочность, которой не было в ней уже очень давно.

«Однако у меня впереди Последовательность 4. Это граница между духовностью и божественностью. Продвигаться вперёд не так то просто… Я всё ещё не вижу никакой надежды, несмотря на подготовку в течение многих лет…» — Каттлея вздохнула про себя, глядя на Мира Германа Воробья, и спросила:

— Есть ли шансы на кровь Мифического Существа?

«Я ждал, что ты спросишь об этом!» — Шут Клейн улыбался, наблюдая за сделками, когда он контролировал Мир, чтобы хрипло рассмеяться.

— Этот ангел заставил меня спросить тебя, что ты можешь дать ему в обмен на каплю крови. Он подчёркивает, что это должно его удовлетворить.

«Ангел? Мистер Мир напрямую связался с ангелом? Более того, он убедил Ангела дать ему каплю крови?!» — Одри сначала встревожилась, а потом её мысли понеслись вскачь, когда она повернулась, чтобы взглянуть на почётное место.

Она подозревала, что Мир, благословенный Мистером Шутом, связался с ангелом, который был на службе у Мистера Шута!

Она как и Маг, полагала, что Мир знает только ключи к местонахождению ангела или его останков. Они никогда не ожидали, что он напрямую обратится к ангелу!

Нужно было знать, что приземлённые Ангелы были эквивалентны лидерам семи церквей!

«Действительно…» — Элджер молча вздохнул, полагая, что его догадка подтвердилась.

«Как и ожидалось от благословенного Мистера Шута…» — Каттлея сдерживала удивление и шок, размышляя.

— Могу я узнать, откуда взялся этот ангел?

Мир осмотрел местность и сказал:

— Монстр.

«Монстр, а это значит, что это ангел с Пути Судьбы? Неудивительно, что в почётном имени Мистера Шута есть слова Король Жёлтого и Чёрного, которому сопутствует удача…» — Одри, Деррик и компания были просвещены, полагая, что их выводы соответствуют реальной ситуации и присущей им логике.

Их взгляды и догадки взволновали Клейна. Он осознал соответствующую проблему. В почётном имени, которое он выдумал, описание обладания удачей было успешно направлено к таинственному пространству над серым туманом!

«Связано ли это с тем, что люди с Пути Судьбы видят мою уникальность? Может ли это быть связано с тем, почему Змей Меркурия, Уилл Осептин, взял на себя инициативу установить дружеские связи со мной? В трёх строках моего почётного имени первая строка — это описание моего внутреннего “я”, а вторая — о соответствующей Божественной области. Только третья линия включает в себя авторитет. Владеет удачей… Конечно, сам Шут тоже может содержать в себе определённую долю авторитета…» — Клейн вдруг почувствовал, что ему необходимо найти возможность пообщаться с ещё не родившимся плодом.

Однако он подозревал, что бумажный журавль может порваться в любой момент. Это было связано с тем, что простое стирание исходного контента уже было довольно рискованным процессом.

В этот момент Каттлея сказала:

— Спасибо за вашу помощь. Я серьёзно подумаю над этим и дам вам ответ как можно скорее.

Она планировала проконсультироваться с Королевой Мистик, чтобы узнать, есть ли какие-либо условия, которые могли бы заинтересовать ангела Пути Судьбы.

Когда разговор между Миром и Отшельником закончился, сделки пришли к формальному завершению. Затем собрание Клуба Таро перешло в период свободного общения.

Форс на мгновение задумалась и посмотрела на Эмлина.

— Я хотела бы напомнить вам о двух вещах. Во-первых, будьте знакомы с полномочиями на каждой соответствующей странице. Это будет очень опасно, если вы перевернётесь на неправильную страницу и используете неправильную силу в бою.

Эмлин сразу же усмехнулся, когда он сказал:

— Я очень уверен в своём интеллекте.

Форс больше ничего не сказала и переключилась на упоминание:

— Серьёзный случай с участием Потусторонних произошёл в Восточном округе. Окружающий регион находится в состоянии повышенной готовности. Если вы планируете проведение каких-либо операций, обратите на это внимание.

Эмлин рассматривал эту информацию с большой важностью, когда он спросил:

— А вы знаете, что произошло?

Глава 793 — Неожиданный Посетитель

Услышав вопрос Мистера Луны, Форс чуть не выпалила:

— Ну конечно же! Лучше, чем кто-либо другой! Я просто не в курсе всех деталей.

Однако она вовремя сдержала свой рот и с опаской посмотрела на Мистера Мира.

В то же время Элджер, Одри и Каттлея смутно догадывались, что в Восточном квартале Баклунда произошло серьёзное событие — убийство Оракула Ордена Авроры. Основываясь на выводах, которые они сделали раньше, это сделал Мир!

А поскольку Эмлин не был Зрителем, он не мог судить об этом по её глазам. Всё, что Форс могла сделать, это заставить себя улыбнуться Эмлину.

— Я не могу рассказать вам подробности. Я знаю только, что тогда появились сверхспособности уровня полубогов из области шторма. Церковь Бурь уделяет этому вопросу большое внимание.

Она не осмеливалась разглашать причины от имени Мистера Мира, просто описывая то, что видела.

Она полагала, что если бы Мистер Мир захотел рассказать больше, то он определённо добавил бы к её ответу.

«Потусторонние силы уровня полубога домена шторма?» — Одри и остальные были ошеломлены, поскольку инстинктивно сомневались в точности своих теорий.

Они раньше считали, что Путешествия Леймано были созданы после смерти Оракула Ордена Авроры, поэтому Мир не мог позаимствовать силы Мистера Шута на уровне полубога, чтобы записать их до убийства!

«Серьёзное дело, связанное с Потустороннийами в Восточном округе, не имеет никакого отношения к Мистеру Миру? Нет, взгляд Форс является достаточным доказательством того, что это было вызвано Мистером Миром! Но с какой стати должен был появиться полубог с Потусторонними силами домена шторма? Одна из версий заключается в том, что Путешествия Леймано не были результатом этого убийства, а изначально принадлежали Форс. Другая возможность заключается в том, что кардинал Церкви Бурь или Потусторонний с соответствующим запечатанным артефактом совершили нападение…»

«Если бы это было первое, то необходимость Мистера Мира использовать Потусторонние силы на уровне полубога подразумевает, что оракул был относительно силён с возможным существованием Святого, поддерживающего его. Если бы это было последнее, То то, что Мистер Мир всё ещё может безопасно уйти после такого нападения, подразумевает его бесформенность…»

«Конечно, нельзя исключить возможность того, что он намеренно заманил Церковь Бурь на встречу с Оракулом ордена Авроры, и в то время как между полубогами вспыхнула битва, он эффективно осуществил убийство во время хаоса…» — Одри сделала несколько предположений, основанных на деталях, которые она наблюдала, и каждое предположение подразумевало одно:

Мир обладал силой, интеллектом, поддержкой и способностями, что делало его одним из лучших Потусторонних Последовательности 5 ниже уровня полубогов!

«Какой ужас. Как и ожидалось от благословенного Мистера Шута… Когда я прибуду в собор, я смогу понять, что произошло…» — Вздохнув, Элджер тоже в общих чертах оценил ситуацию. Всё, что он мог сделать, это утешить себя. С таким помощником исследование первобытного острова будет только легче.

Что касается Каттлеи, то она разделяла подобные мысли с Одри. Она планировала спросить Королеву Мистик о ситуации. Эта владелица “Зари” ранее сообщила в своём письме, что на некоторое время останется в Баклунде.

«Уровень полубога, Потусторонние силы штормового домена…» — Эмлин повторил слова Мисс Маг, когда у него разболелась голова.

Хотя ему нравилось сидеть дома и никуда не выходить, ему всё равно нужно было сходить в больницу, чтобы выпить немного крови. Находясь в большом городе, он обладал общеизвестными знаниями. Вместе с предостережениями и наставлениями старших, он много знал об официальных организациях, таких как Разум Машины, Уполномоченные Каратели и Ночные Ястребы. Он знал, какое влияние окажет на район серьёзное дело.

«Если у меня не будет хорошей маскировки при проникновении в Восточный район, я могу быть пойман Уполномоченными Карателями ещё до того, как подойду к своим целям… Несмотря на то, что я являюсь частью Церкви Матери-Земли и не буду арестован под землёй или превращён в испытуемый объект запечатанных артефактов, это также означает, что моя операция провалится. У меня могут даже отобрать Путешествия Леймано… В такие времена брать канализацию было бы ещё опаснее. Кто знает сколько официальных Потустороннийов сидит там в засаде…» — Эмлин вдруг почувствовал, что то, что казалось простой миссией, оказалось трудным.

Он быстро пришёл к решению, что будет действовать во второй половине ночи. В это время низкопробные жители Восточного округа начнут возвращаться домой с работы. Хотя уже стемнело, на улицах было оживлённо. Даже если бы Уполномоченные Каратели имели в десять раз больше людей, невозможно было бы осуществлять строгий надзор и выявлять всех возможных подозреваемых.

«Следующий важный шаг — спланировать операцию, чтобы прикончить двух искусственных вампиров, не вызывая особого ажиотажа… Хм, мне придётся обдумать ситуацию напряжённой битвы, которую невозможно скрыть… Подождите, Мисс Маг только что упомянула, что Путешествия Леймано обладают Потусторонней силой, известной как Телепортация… Проблема решена!» — Эмлин облегчённо вздохнул и усмехнулся.

— Я буду иметь это в виду.

Он произнёс эту фразу очень спокойно и уверенно, как будто всё было под контролем.

«Хех, этот парень Эмлин сначала был озадачен, а потом почувствовал облегчение. Есть 90% шанс, что он вспомнил Дверь Путешественника в Путешествиях Леймано… Если бы я не получил путешествия, я определённо добавил бы условие, что никто не должен прикасаться к странице этой книги заклинаний до того, как Мир Герман Воробей…» — Клейн молча усмехнулся, не говоря ни слова.

Для него, поскольку в путешествиях Леймано была только одна дверь путешественника, он определённо должен был использовать Ползучий Голод для своего возвращения на первобытный остров. В таком случае, он мог бы также использовать перчатку, но ему нужно было скормить ей осуждённого смертника. Он не хотел тратить его впустую.

— В любом случае, я вас предупредила. — Форс больше ничего не сказала, желая, чтобы всё прошло гладко для Мистера Луны.

В этот момент Элджер повернулся и посмотрел на Мистера Солнце.

— Ты всё ещё в Городе Серебра?

— Да, моя недавняя миссия состоит в том, чтобы познакомиться с моими силами и патрулировать окрестности, — честно ответил Деррик.

Элджер на мгновение задумался, прежде чем сказать:

— Разве эта старейшина Пастырь не искала тебя в последнее время?

— Нет, — Деррик сделал паузу. — Совет Шести, похоже, занят мавзолеем бывшего вождя. Что касается того, что это такое, я не посвящён в эту информацию.

Клейн почти не слышал от Солнца упоминаний о бывшем шефе Города Серебра. Говорили, что он построил мавзолей, который уходил глубоко под землю, прежде чем поселиться в нём, и больше не появлялся. Подозревалось, что его попытка переключиться на Последовательность 3 Пути Смерти провалилась.

«Интересно, что произошло внутри мавзолея? Моя духовная интуиция подсказывает мне, что здесь кроется опасность…» — Прежде чем Клейн заговорил, он услышал, как Элджер сказал:

— Примите к сведению этот вопрос. Исследовать мавзолей бывшего вождя в такой критический момент означает, что это что-то важное. Это может принести тебе опасность.

— Ладно! — Деррик решительно кивнул. — Я сделаю всё возможное, чтобы выяснить детали.

Обмен репликами продолжался. Поскольку на этой неделе участники почти не сталкивались друг с другом, этот сегмент быстро подошёл к концу. Члены Клуба Таро начали обучать Солнце мистическим языкам внешнего мира, взамен они узнали от него о древних мифах.

Во время этого процесса Одри была немного разочарована и подавлена. На этой неделе она ничего не купила и ничем не поделилась, а её участия, похоже, не хватало.

Эх… Моя жизнь была слишком спокойной и стабильной. Мне нечем поделиться… Впрочем, это нормально. Как дочь одного из трёх крупнейших банкиров королевства, дочь графа Ист-Честера, если бы я часто сталкивалась с потусторонними делами, переживая тревожные и волнующие события каждую неделю, это означало бы, что нынешнее общество и правительственная структура неспособны поддерживать порядок в Потустороннем мире. Это определённо приведёт к фундаментальным изменениям во всём… Хм, Когда я вернусь в Баклунд, мои контакты с Алхимиками Психологии увеличатся. Я смогу изменить ситуацию…» — Одри быстро прониклась оптимизмом, встала и попрощалась с мистером Шутом.

За последние полгода она прочитала довольно много полезных книг благодаря Сьюзи. С точки зрения глубины и зрелости она была намного лучше, чем раньше.

…

Дом 160, Улица Беклунд, Северный Округ.

Покончив с Клубом Таро, Клейн вышел на балкон, примыкающий к его спальне, и оглядел окружающую обстановку, которая была заполнена растительностью.

«С попыткой Мисс Маг сдать в аренду Путешествия Леймано, в будущем таких сделок в Клубе Таро будет больше. Хе-хе, они, возможно, не понимали, что их собственные Потусторонние силы могут быть проданы! Как только аренда происходит чаще, кто-то в конечном счёте попросит кого-то помочь записать определённую силу… Когда придёт время, я смогу снабжать Потусторонними силы различных областей благодаря многочисленным мистическим предметам, которые у меня есть…»

«Он не будет слишком дорогим, но долговечным и часто будет пользоваться спросом.»

«Хех, интересно, кто первым соберётся с духом и обратится за помощью к Шуту, надеясь, что сила полубога может быть записана… Это должен быть справедливый обмен, и должна быть заплачена достаточная цена… Если никто не осмелится сделать этот шаг, боясь, что это богохульство, я могу показать пример Миром. В конце концов, Мистер Шут с самого начала проявлял дружелюбие и непринуждённость. До тех пор, пока не будет допущено ошибок, подобные сделки могут быть совершены…»

«Имея прецедент наказания Мисс Отшельник, я не верю, что кто-то в результате унизит Шута. Они будут почтены, восхищены и напуганы…» — Клейн думал о Клубе Таро, пока его мысли блуждали, наполненные предвкушением торговли сверхъестественными силами в будущем.

В этот момент он услышал стук в дверь.

— Пожалуйста, входите. — сказал Дуэйн Дантес с седыми бакенбардами, обернувшись.

Дверная ручка повернулась, и дверь открылась. Вошёл дворецкий Уолтер в белых перчатках и почтительно сказал:

— Сэр, вас хочет навестить мэм Мэри из Национального совета по загрязнению атмосферы. Вы хотите с ней познакомиться?

«Мэри Шотт? Главный акционер компании “Коим”, леди, которая заставила меня расследовать измену её бывшего мужа? Почему она здесь? Только не говори мне, что Дуэйн Дантес ей приглянулся…» — Клейн был слегка озадачен и с улыбкой кивнул.

— Уже почти время чая. Давайте поговорим об этом чуть раньше. Хорошо, я приглашу мэм Мэри в комнату для занятий на втором этаже. — Уолтер легко понял намерения своего работодателя.

Клейн слегка кивнул, больше ничего не сказав. С помощью своего камердинера Ричардсона он надел пальто и спустился на второй этаж.

Вскоре он увидел в комнате отдыха мэм Мэри с её высокими скулами.

Эта дама была одета в тёмно-синее платье с элегантными аксессуарами в показной, но сдержанной манере. По сравнению с прошлым годом она выглядела более стильно и с более высоким темпераментом.

— Добрый день, мэм. Я всегда хотел найти время, чтобы навестить Вас. Я хотел бы услышать о ваших исследованиях по загрязнению атмосферы Баклунда. — Клейн взял инициативу на себя, чтобы говорить вежливо.

Мэри ответила с улыбкой:

— К сожалению, я не успела его дождаться.

Обменявшись несколькими любезными словами о погоде, Клейн сел на одноместное сиденье и поднял фарфоровую чашку.

— Мэм, кажется, вас что-то беспокоит?

Он видел, что Мэри колеблется и раздумывает.

Мэри рассмеялась и вздохнула.

— Я слышала о вашем опыте и мудрости. Я верю, что вы джентльмен с отличной предусмотрительностью. Вопрос вот в чём: заинтересованы ли вы в приобретении акций компании Коим?

— Почему? Мэм, у вас неприятности? — Степенно спросил Клейн.

Мэри покачала головой.

— Их продаёт кто-то другой.

Глава 795 — Терпение

Как Сангвин, любивший сидеть дома, он мог пересчитать по пальцам количество сражений, в которых участвовал Эмлин. Более того, он никогда не пытался сражаться в состоянии численного превосходства.

Будь то нападение на прежнего верующего Изначальной Луны или сопротивление епископу Утравскому из церкви урожая, он в основном имел численное преимущество, будучи худшим в схватках один на один.

Вспомнив неудачу своей семьи из трёх человек, пытавшейся одолеть епископа-полукровку, Эмлин побагровел, как будто он вспомнил о пытках, которым подвергся в церкви урожая.

Поскольку здесь жило не так уж много местных жителей, а Гэлис Кевин обладал острыми чувствами искусственного вампира, он не осмеливался слишком долго оставаться за дверью. Он быстро прошёл мимо площадки, дошёл до конца коридора и спрятался в тени.

«Что мне делать дальше…» — Эмлин прислонился к случайным предметам, которые заслоняли багровый солнечный свет, а его мысли быстро закружились в попытке найти решение с его жалким количеством опыта.

Постепенно слова, которым Висельник научил Солнце, всплыли в его сознании:

«Терпение является важной предпосылкой при работе со многими ситуациями…»

«Только сумев обуздать свои порывы и вспыльчивость вы сможете в наибольшей степени избежать опасности…»

«Временами толерантность очень важна…»

«Толерантность…» — Эмлин незаметно кивнул и понял, что он должен сделать.

Он планировал устроить засаду, пока Аргос не уйдёт!

Поскольку это не было резиденцией искусственного вампира, он был уверен, что тот уйдёт. Когда придёт время, Эмлин сможет справиться в ситуации один на один.

«Терпение, терпимость, ожидание…» — Эмлин мысленно повторил эти слова, стараясь не обращать внимания на то, какой вред наносит ему окружение.

Воздух, пронизывающий первый этаж кондоминиума, был наполнен зловонием мочи, гниющей влаги, нерастворенным запахом фекалий, запахом некоторых его обитателей, а также всевозможными тошнотворными, неприятными и отвратительными запахами. Смешанные вместе, они были как яд, который разъедал чувства Эмлина.

Впервые в жизни Эмлин пожалел, что он не может отрезать себе нос. У него было такое чувство, как будто он застрял в бездне или находится в аду, подвергаясь пыткам.

«Терпение… Толерантность… Ожидание…» — он механически повторял принципы, находя каждую секунду мучительно долгой.

Наконец он увидел, что дверь в комнату Гэлиса Кевина открылась и оттуда вышла худая тёмно-коричневая фигура. Его скулы выступали вперёд, а нос был высоким, острым и кривым. Он был не кто иной, как верующий в Изначальную Луну, Аргос.

В этот момент на его лице появились пятна распухших Гноев, которые выглядели отвратительно.

«Действительно, как сказал тот молодой босс, Ян, эти парни носят чистую и аккуратную одежду, совершенно не похожую на жителей Восточного района…» — Эмлин оживился, когда он увидел, как Аргос покидает кондоминиум.

После терпеливого ожидания в течение почти пяти минут, он встал и решил принять меры.

Поскольку его цель, Галис Кевин, был искусственным вампиром, Эмлин был довольно осведомлён о сильных сторонах и чертах своего противника. Поэтому он целенаправленно готовился к этому событию.

«Обоняние гэлиса Кевина ничуть не слабее моего, когда я только достигл совершеннолетия. Хех, это на самом деле не может быть подтверждено. Если бы он остался в таком окружении, то, возможно, уже лишился бы носа и мозгов… Кроме того, его духовность не может быть слабой, и у него есть врождённый инстинкт, направленный на опасность… Зрение и слух у него тоже неплохие…» — Пока Эмлин с презрением смотрел на своего противника, он выпил зелье и выплеснул жидкость, чтобы скрыть запах своего тела.

Сразу же после этого, выпив зелье и распылив его, как в прошлый раз, он спрятал своё тело и одежду, исчезнув, как будто его стёрли ластиком.

В тёмном необитаемом углу из воздуха, словно сквозь прозрачный экран, вдруг возник блокнот размером с ладонь, бронзово-зелёного цвета.

Он начал почти бесшумно переворачиваться, прежде чем зафиксироваться на белой странице, заполненной астромантическими символами.

Когда эти символы исчезли, окружающее немного прояснилось.

Это была разрушительная способность Астролога!

Затем Путешествия Леймано были убраны, исчезая дюйм за дюймом, поскольку он был полностью скрыт невидимым экраном.

Подготовившись, Эмлин вспомнил о его планах. Он ускорил шаги и бесшумно вышел из квартиры Галиса Кевина, не подходя к двери.

Блокнот снова возник из воздуха, прежде чем его перевернули на страницу открытия двери.

Иллюзорный звук тут же зазвучал в голове Эмлина, что “побудило” его протянуть руку к стене.

В то же самое время Эмлин осторожно втянул Путешествия Леймано в его одежду, используя его невидимый плащ, чтобы скрыть его.

Когда ладонь Эмлина наконец коснулась стены, он увидел перед собой призрачно-голубую, бестелесную, расплывчатую дверь. Она была встроена в стену, но на дне виднелись следы каменной кладки.

Прислушиваясь к тому, что происходит в доме, он втянул носом воздух, прежде чем сделать шаг вперёд. Затем он прошёл через призрачно-синюю дверь, словно сквозь водяную завесу.

Сцена перед ним мгновенно изменилась. Она была заполнена стенами, покрытыми пятнами, и тремя деревянными кроватями сбоку, изношенным шкафом и всевозможными разными предметами.

Это была внутренняя часть квартиры Галиса Кевина!

Что же касается призрачно-голубой двери за спиной Эмлина, то она сразу же исчезла, как будто её никогда и не существовало.

Осторожно осматривая местность, Эмлин заметил свою цель, Гэлиса Кевина.

Этот верующий Изначальной Луны был симпатичной смешанной кровью. У него были длинные волосы, доходившие до плеч, а глаза слегка покраснели, как будто он ещё не совсем обрёл глаза Сангвина.

В этот момент он сидел на краю кровати, уставившись на дверь; его мысли были загадкой.

Эмлин подошёл к нему, не поднимая шума. Он достал Путешествия Леймано, которые, как он убедился, находились в слепой зоне, и перевернул страницу, отчего пальцы слегка онемели.

Это была страница из желтовато-коричневой козлиной кожи. Поверхность была заполнена всевозможными древними и искажёнными символами и узорами. Вместе они соорудили фигуру, похожую на тонкое дерево с раскинутыми ветвями.

Отрегулировав угол обзора, Эмлин провёл пальцем по странице.

Внезапно серебряная молния осветила комнату, как будто наступил день.

Раздался шипящий звук, когда молния ударила Галиса Кевина по голове, мгновенно обуглив верующего в Изначальную Луну. Его тело содрогнулось, глаза потеряли фокус.

Серебряные молнии продолжали извиваться вокруг, пока фигура Эмлина выныривала из-за спины застывшей мишени. Он протянул правую ладонь и сжал шею противника.

Он спокойно свернул Гэлису Кевину шею, сдёрнул с него голову и отбросил тело прочь, исключив возможность позволить своему противнику исцелить себя с помощью его сильных восстанавливающих сил.

Обезглавленный труп Галиса Кевина рухнул на землю, и кровь брызнула во все стороны.

Искусственный вампир потерял свою жизнь просто так.

Спокойное выражение лица Эмлина быстро сменилось удивлением. Он недоверчиво посмотрел на голову, которую держал в руке. Он понял, что Галис Кевин даже после смерти не понимает, что происходит. В его глазах застыли боль и недоумение.

«Вот так просто? Это случилось как лёгкий ветерок?» — Хотя Эмлин был горд, он не верил, что сможет так легко прикончить искусственного вампира. Однако реальность подсказывала ему, что это так же легко, как лёгкий ветерок.

«Удар молнии, который может вызвать паралич, вместе с моей высокой скоростью движения, позволил мне мгновенно убить свою цель… Хех, предпосылка заключается в том, что он слаб к молнии, что позволяет ему быть легко парализованным… Кроме того, я заранее вмешался в его духовную интуицию и избежал прямого нападения, пройдя сквозь стену. Они были ключом к моему успеху…» — После нескольких секунд удивления Эмлин вспомнил подробности и пришёл к выводу, что это очень полезный опыт.

Это заставило его по-настоящему осознать мощь сопоставления с потусторонними силами, а также ценность Путешествий Леймано.

«Неудивительно, что Мистер Висельник был первым, кто задумался о его аренде…» — Эмлин обуздал его мысли и посмотрел на кровь, хлынувшую из Гэлиса Кевина. Его горло не могло не шевельнуться.

У него уже давно не было столько свежей крови.

Однако он не осмелился его выпить. Это было связано с тем, что Потусторонняя Черта умершего ещё не появилась. Кровь по-прежнему будет содержать её части, и употребление её легко приведёт к избытку Потусторонних Черт, добавляя риск потери контроля. Это не способствовало его последующим операциям.

Эмлин отвёл взгляд и огляделся вокруг. Он нашёл стопку старых газет и крошечный деревянный сундучок. Он планировал использовать его для хранения головы Галиса Кевина.

А перед этим он сел и стал ждать появления Потусторонней Черты.

Через две минуты Эмлин вдруг посмотрел на дверь.

Он услышал шаги!

Сразу же после этого он уловил запах Аргоса!

«Почему этот искусственный вампир вернулся? Он вернулся на полпути?» — Эмлин Уайт мгновенно занервничал, не зная, как он собирается решить эту проблему.

Аргос беззвучно постучал в дверь снаружи. Это привело к ненормальному молчанию.

Эмлин был ошеломлён. Он сразу понял, что Аргос уловил запах крови и понял, что внутри что-то произошло.

«Что же мне делать… Броситься и прикончить его? Нет, другие увидят меня, если я это сделаю. Тогда меня поймают официальные Потусторонние…» — Эмлин инстинктивно достал зелье и решил снова спрятаться.

Внезапно у него возникла идея.

Беззвучно выдохнув, Эмлин положил Гэлиса Кевина на кровать, а сам выпил зелье невидимости и выплюнул соответствующее количество жидкости. Медленно и очень осторожно он отошёл в угол комнаты и спрятался там.

Таким образом, создавалось впечатление, что убийство завершено и убийца давно скрылся с места преступления.

Время шло, и, если не считать случайных прохожих, снаружи и внутри царила тишина.

Внезапно окно Гэлиса Кевина со скрипом распахнулось, и внутрь заглянула пара глаз.

После тщательного осмотра Аргос, с гноящимся лицом, вскочил в комнату и медленно подошёл к трупу, который всё ещё неясно излучал Потустороннюю Черту.

В углу Эмлин Уайт тайком доставал Путешествия Леймано, пока Аргос не смотрел в его сторону. Он перелистнул ещё одну страницу Удара Молнии.

В этот момент взгляд Аргоса упал на кровать и голову его спутника, а также на стопку старых газет и крошечный деревянный сундучок.

Его зрачки внезапно сузились.

Глава 796 — Медленное Становление Профессионала

«Нехорошо!» — Эмлин Уайт проследил за взглядом Аргоса и понял, что он забыл разобраться со старыми газетами и крошечным деревянным сундучком.

Хотя они были частью комнаты, они были размещены в разных частях комнаты. Теперь же они были сложены вместе, что выглядело довольно странно. Как будто кто-то хотел что-то сделать с ними, прежде чем сдаться на время.

«Тогда зачем было сдаваться? Был ли этот человек встревожен стуком в дверь? Это значит, что убийца не ушёл и прячется в определённом углу комнаты?» — Подобные мысли промелькнули одновременно в голове Аргоса и Эмлина. Тем не менее, один из них был озадачен, в то время как другой делал обратные выводы из мыслей другой стороны.

«Ничего хорошего!»

Оба вампира отреагировали одновременно, когда Аргос отскочил в сторону, испуская густые чёрные газы, напоминающие крыло летучей мыши. Что же касается Эмлина Уайта, то его палец быстро скользнул по раскрытым Путешествиям Леймано.

Внезапно появился серебристый оттенок, снова осветив комнату.

Разветвившаяся молния не попала в Аргоса, а упала на землю рядом с кроватью. Она распалась на бесчисленные тонкие болты, которые змеились к проводящим материалам.

Здесь крыло, для создания которого Аргос использовал густые чёрные газы, казалось, притягивало молнии. Его преследовали змеящиеся молнии, когда они ударили в него, распространяясь по всему телу.

Аргос на секунду оцепенел и рухнул на землю, не успев даже вскочить.

Эмлин торопливо пролистал Путешествия Леймано и один раз провёл пальцем по странице Удар Молнии.

Хотя он не знал, почему там было так много страниц Удара Молнии, которые занимали почти половину желтовато-коричневой козлиной шкуры, он был вне себя от радости, что может продолжать ими пользоваться.

Серебряные молнии обрушились вниз, поражая Аргоса, заставляя его тело испускать чёрный дым, несмотря на то, что он только что оправился от оцепенения. Не успев отпрыгнуть, его тело начало неудержимо биться в конвульсиях.

Воспользовавшись случаем, Эмлин Уайт согнул колено и прыгнул вперёд ногами, приближаясь к Аргосу с остаточными образами, тянущимися за ним. Затем он обхватил правой рукой голову мишени, легко мелькнув у неё за спиной.

Аргос видел его спину.

Его глаза налились кровью, когда несколько гноящихся частей лица разорвались, и глубокая иллюзорная тьма хлынула из них.

Эмлин понятия не имел, что произошло. Он инстинктивно попятился назад, продолжая менять позу.

Аргос не стал преследовать его, когда его глаза потеряли свою рациональность. Всё, что осталось — это чистый злой умысел, безумие и ясная пустота.

Он поднял руки и прижал их к голове, прежде чем сильно вывернуть её, позволив ей вернуться в нормальное положение с хрустящим треском.

И вокруг этого искусственного вампира сгущалась тьма, как будто она хотела поглотить всё.

Затем Аргос вытянул шею из стороны в сторону, когда его тело раздулось и начало сочиться отвратительным гноем.

Он пришёл к Галису Кевину сегодня вечером, потому что его тело начало терять контроль. Необходимо было обсудить какое-то решение. Он вернулся на полпути, потому что внезапно осознал, что, возможно, суровая окружающая среда оказала на него сильное негативное воздействие из-за его необычайного обоняния и чувствительности; таким образом, у него появились признаки потери контроля.

И в этот момент он полностью сломался с тенью смерти, нависшей над ним. Он потерял контроль над собой.

Сердце Эмлина Уайта дрогнуло, когда Аргос окинул его пристальным взглядом. Он чувствовал, что снова столкнулся с неприятностями, так как не мог не проклинать верующих Изначальной Луны за то, что они часто превращались в монстров.

Он не стал сразу же молиться Мистеру Шуту по двум причинам. Во-первых, не было никакого времени, так как его противник собирался начать атаку. Во-вторых, в ситуации один на один, Эмлин полагал, что это не слишком опасно иметь дело с потерявшим контроль Последовательности 7.

Он считал каждую секунду, быстро перелистывая Путешествия Леймано, позволяя ему снова приземлиться на страницу с Ударом Молнии.

Толстые, искажённые серебряные молнии тяжело ударили вниз, когда он взмахнул когтями, поражая мутировавшего Аргоса.

В этот момент молния, казалось, разорвала надвигающуюся тьму, но она также, казалось, была поглощена ею. Они исчезли одновременно, оставив позади Аргоса, который наконец-то обратил свой взор на Эмлина.

Этот искусственный вампир, потерявший контроль, создавал остаточные изображения, когда он бросался к своей цели.

Эмлин присел на корточки и перекатился, увернувшись от смертельного удара.

Одновременно он сунул свободную правую руку в карман и достал металлическую бутылку.

Когда Аргос быстро обернулся, он мгновенно оказался рядом со своим врагом.

Не успев снять крышку, Эмлин сжал пальцы, прищемив щель в металлической бутылке.

Затем он бросил бутылку вперёд, позволяя чистой и сияющей жидкости внутри брызнуть в сторону приближающегося Аргоса.

Это была солнечная вода, которую он состряпал со своей духовностью. Она была чрезвычайно сильна против вампиров.

Это была подготовка, которую профессор зелий должен был сделать заранее!

— Ах!

Будучи забрызганным жидкостью, Аргос издал леденящий кровь крик. Клубы чёрного дыма поднимались от его тела, когда он потерял свою силу в воздухе.

Хотя он столкнулся с Эмлином, ему не удалось заставить его потерять равновесие. Эмлин дважды кувыркнулся, но никаких серьёзных повреждений не получил.

Кувыркаясь, Эмлин не обращал внимания на его раны. Он хлопнул себя по правой руке, которая соприкоснулась с несколькими каплями Солнечной воды, и быстро перевернул Путешествия Леймано.

Ещё одна серебряная молния ударила вниз, и трагические крики Аргоса прекратились.

Этот вампир, потерявший контроль, казалось, страдал от солнечного сияния с близкого расстояния, когда он впал в состояние сильного паралича.

Эмлин воспользовался этой возможностью и достал ещё одну бутылку Солнечной воды. Он отвинтил колпачок и вылил его на своего противника.

На этот раз Аргос даже не успел вскрикнуть. Его тело начало таять, как воск.

Только тогда Эмлин вздохнул с облегчением. Затем он наколдовал густой чёрный туман позади себя, превратив его в иллюзорных летучих мышей размером с ладонь, которые устремились к его цели.

Чёрные летучие мыши приземлились на Аргоса, полностью окутав его. После этого они разделились и полетели обратно к Эмлину, прежде чем исчезнуть.

Тело Аргоса заметно съёжилось, и он, наконец, не смог больше сдерживаться. В своём полурасплавленном состоянии он медленно рухнул.

Только тогда Эмлин поднял его правую руку, чтобы проверить оставшуюся боль. Он увидел, что его ладонь и несколько пальцев были покрыты разъедающими ранами.

Тем не менее, плоть внутри быстро извивалась, когда они исцеляли себя.

«Все кончено… Я действительно прикончил его…» — Эмлин отвёл его взгляд и посмотрела на труп Аргоса с лёгким недоверием.

Хотя у этой охоты было довольно много взлётов и падений, он не сталкивался с какой-либо реальной опасностью всё это время. Это заставило его осознать, что существование Клуба Таро сделало его гораздо сильнее, чем он себе представлял.

«Если бы Аргос сначала проверил труп Галиса Кевина и не заметил газет и деревянного сундука, он определённо понял бы, что я обладаю сверхспособностями, такими как удар молнии. Он не стал бы использовать Крылья Тьмы, уклоняясь от Удара Молнии.»

«Но таким образом, он не обнаружил бы никаких отклонений от нормы и не сделал бы никаких маневров уклонения раньше времени. Мой Удар Молнии ударил бы его прямо, и всё было бы проще.»

«Рассматривая его с этой точки зрения, независимо от того, что произойдёт, я смогу убить его до тех пор, пока не совершу ошибку в своём обращении с вещами… Они действительно слабы… Так что я уже настолько силён…»

«Неудивительно, что предок заставил меня вступить в Клуб Таро… Это собрание, которое готовит различные расы к надвигающемуся апокалипсису. Это гораздо более высокий уровень, чем другие секретные организации!» — Эмлин слегка приподнял его подбородок, когда он не смог удержаться и скривил губы.

Вслед за этим он услышал шаги снаружи, но никто не осмелился приблизиться.

«Крик Аргоса, должно быть, встревожил окрестных жителей, но они не осмелились бы войти, потому что боятся неприятностей… Однако кто-то обязательно сообщит об этом в полицию… Мне нужно как можно быстрее очистить место преступления и уйти…» — Эмлин отвёл взгляд от двери и подошёл к трупу Галиса Кевина. Из лужи крови он извлёк предмет размером с кулак.

Он был совершенно красного цвета и напоминал сердце. Он слегка расширялся и сжимался, и его поверхность была полупрозрачной. Он смутно видел жидкость, текущую внутри, и это была не что иное, как Потусторонняя Черта Вампира Последовательности 7 Пути Аптекаря.

«Это мой трофей…» — Эмлин на мгновение почувствовал себя непривычным к этому. Успокоившись, он обернул голову Потустороннего Галиса Кевина старыми газетами и засунул её в деревянный сундук.

Поставив деревянный сундук в сторону, он дёрнул Аргоса за голову, которая выглядела совсем не так, как раньше. Затем он достал ещё один пузырёк с лекарством и разбросал его по всем углам комнаты.

Во время этого процесса Эмлин нисколько не волновался. Как будто он не боялся, что официальные лица из Восточного округа примчатся сюда.

Через несколько минут он уловил мутировавшую Черту Аргоса, взглянув на его поверхность, которая была почти чёрного цвета, и неясные узоры человеческих лиц. Из-за его спины вырвался чёрный газ.

Чёрный газ снова превратился в бесчисленное множество крошечных летучих мышей, когда они влетели в комнату. Они смешались с зельем жидкостью, которая была распылена ранее, образуя тихое чёрное пламя, которое распространилось наружу.

Чёрное пламя выжгло кровь и труп, а также следы от ударов молний. Всё, что осталось — это слой липкой жидкости, похожей на асфальт, покрывающий различные предметы в комнате.

Затем эти жидкие тела превратились в тяжёлых чёрных летучих мышей, когда они закружились вокруг тела Эмлина.

Эмлин не питал экстравагантных надежд на то, что его действия могут полностью повлиять на последующие расследования. У него была только одна цель — сделать так, чтобы всё выглядело нормально. Это заставило полицию или чиновников, взявшихся за это дело, списать его как нечто малоценное. После простого расследования они просто уберут его и больше не будут обращать на него внимания.

Проделав всё это, Эмлин, в фуражке и с почерневшим лицом, оглядел комнату.

После этого он слегка поклонился алой Луне.

Тем временем он пролистал страницы Путешествий Леймано и остановился на телепортации.

Фигура Эмлина вместе с тяжёлыми летучими мышами мгновенно стала прозрачной и бесформенной, когда он исчез с места.

Через пятнадцать минут в комнату ворвались несколько полицейских из Восточного округа. Они вломились в дверь, но не обнаружили ни жильцов, ни трупов.

Они лениво зевнули и заставили зевак признать, что у них были галлюцинации, тем самым положив конец расследованию.

Таковы были эффективность и стиль работы полиции Восточного округа.

…

Покинув Ист-Боро, Эмлин сначала отправился домой и спрятал Путешествия Леймано. Затем со своей добычей он направился прямо к дому Одора в Западном Боро.

Он хотел объявить о своей победе и потребовать награду!

Глава 798 — Возвращение в старое пристанище

Район Червуд, за пределами компании Коим.

Когда Клейн вышел из кареты, он огляделся вокруг, как будто никогда раньше здесь не бывал, как будто всё было очень ново.

На самом деле он не был чужаком в этом районе. Он знал, что на противоположной стороне улицы находится универмаг “Гардли”, где мещане любят побаловаться, и что неподалёку есть магазин, известный своими фирменными пирогами “Дези”.

Когда-то он провёл здесь довольно много времени, поджидая Дорагу Гейла, чтобы проследить за ним и получить доказательства его прелюбодеяния!

Отведя взгляд, Клейн вместе с Ричардсоном направился к компании Коим. Мэм Мэри и её горничная уже ждали там.

В относительно консервативном королевстве Лоэн служанка леди должна была быть одного пола; в противном случае это привело бы к неприятным сплетням, влияющим на её социальные отношения и брак. Поэтому, несмотря на то, что горничная мэм Мэри должна была играть роль её секретаря в определённой степени, с её пониманием общественного этикета, коммерческими знаниями и определённым уровнем навыков ведения переговоров, всё, что она могла сделать, это выбрать из женщин с хорошим образованием или соответствующим опытом работы, не рассматривая никаких мужчин.

Точно так же джентльмены должны иметь камердинеров и коммерческих секретарей одного пола.

Конечно, даже в этом случае всегда находились люди, которые не могли обуздать себя и совершали аморальные поступки. Каждый год были случаи, когда служащие и их работодатели вступали в отношения. Среди них жертвами в основном были служанки. Их либо обманывали, либо принуждали, либо соблазняли стать любовницами мужчины-работодателя. Когда их в конце концов обнаружат, они будут уволены, потеряв работу. Тогда их репутация будет уничтожена, что снова сделает их неподходящими слугами. Много раз им приходилось становиться проститутками.

— Добрый день, Дуэйн. — Мэм Мэри приветствовала его улыбкой.

Клейн поклонился и сказал:

— Добрый день, мэм. Это действительно процветающая область.

Такая тема была примерно эквивалентна разговору о погоде.

После того, как Мэри обменялась с ним любезностями, она провела Дуэйна Дантеса через вход компании Коим и сказала с улыбкой:

— Позже, там будут профессионалы, которые дадут вам объяснение и покажут вам всё вокруг. Примерно через полчаса поднимайте голову. Я приготовила фуршет и пригласила нескольких друзей из разных кругов.

«Друзья в разных кругах… Это она пытается расширить мой круг общения… Очень искренне!» — Клейн слегка кивнул и сказал:

— Как человек не из этого района, я всегда с нетерпением жду знакомства с новыми друзьями, только что приехавшими в Баклунд.

— Нет, ты совсем не такой. Если я позволю себе так выразиться, вы истинный Баклундский джентльмен, получивший прекрасное образование, — вежливо ответила мэм Мэри.

Беседуя, они прошли через дверь и вошли в приёмную, которая была прекрасно освещена. Коренастый мужчина в костюме с красивыми усами стоял и ждал.

— Это Люк Сэммер. Он первый менеджер нашей компании Коим, — представила его Мэри Дуэйну Дантесу.

«Вообще-то, я его знаю…» — Клейн посмотрел на Люка и с улыбкой кивнул.

Для него Люк Сэммер был довольно степенным, профессиональным джентльменом. Он любил технику и был очень вежливым человеком на банкетах. Он не унижал бедного сыщика, которому ещё только предстояло сделать себе имя, и не намеренно выслужился перед немногочисленными чиновниками среднего звена Баклундского городского управления, жившими на Минской улице.

— Это мой друг, Дуэйн Дантес. Он интересуется антрацитом и высококачественным древесным углём. Помоги мне дать ему подробное объяснение, — обратилась Мэри к Люку.

Люк, которого предупредили заранее, сделал шаг вперёд и посмотрел на магната из залива Дези. Он тепло улыбнулся и почтительно сказал:

— Господин Дантес, это штаб-квартира компании Коим… У нас есть долгосрочные соглашения с несколькими антрацитовыми рудниками… Мы поставляем в Червуд, Хиллстон, Северный и Западный районы антрацит и высококачественный древесный уголь, удовлетворяя 30% их общего спроса. У нас также есть шанс заключить огромный контракт с военно-морским флотом…

«Я никогда не видел Люка с таким выражением лица…» — Клейн с невозмутимым выражением лица следовал за ним вокруг компании Коим, слушая, как Люк знакомит его с различными областями. Время от времени он спрашивал, не выражая своего отношения.

Через полчаса они поднялись на второй этаж и вошли в огромный конференц-зал.

Здесь уже были расставлены столы, стоявшие вплотную к стенам. На них были беспорядочно расставлены тарелки с едой, в основном ветчиной, копчёностями, сосисками, хлебом, салатом, пирожными, пудингом и другими холодными блюдами. Однако было несколько горячих блюд.

Как только он вошёл, Дуэйн Дантес был представлен двум мужчинам, которые разговаривали рядом с Мэри.

— Это репортёр Майк Джозеф из Дейли Обсервер. Это отличный хирург, доктор Аарон Церес. В Баклунне они вам часто понадобятся.

Слушая Мэри, Клейн улыбнулся двум джентльменам, и уголки его губ чуть не дрогнули.

«Это всё друзья, с которыми я очень хорошо знаком! Ну, я ещё больше знаком с зародышем в утробе жены Аарона. Хм, почему это звучит неправильно…» — Клейн терпеливо ждал, пока Мэри представит Дуэйна Дантеса двум мужчинам, а потом вежливо поздоровался с Майком и Аароном.

Майк Джозеф мало чем отличался от прошлогоднего. У него были тонкие брови, грубая кожа и очаровательные голубые глаза. Что же касается Аарона Цереса, то, хотя он был холодным и сдержанным человеком, он не делал этого очевидным. Всё, что произошло за последние полгода, прошло для него гладко. С точки зрения настроения и уверенности, он был на высоте.

Услышав, что Дантес — магнат из Дези, Майк достал свою визитную карточку и с улыбкой протянул ей.

— Вы ведь не против, что я рекламирую, правда? Если вы хотите опубликовать объявление, найдите меня. Будь то Дейли Обсервер или Тассок Таймс, я могу предоставить вам скидку.

Пока он говорил, Майк подмигнул, показывая, что он шутит.

«Ты всего лишь репортёр со всеми этими фальшивыми документами, удостоверяющими личность… Почему вы раньше не упомянули о рекламе скидочных цен для Шерлока Мориарти? Вы смотрели на детектива сверху вниз, не так ли?» — Клейн пасквильнул и обменялся с ним визитными карточками.

— У меня всегда были такие потребности.

После этого он повернулся к Аарону и протянул ему другую карточку с именем.

— Я недавно заболел и только недавно выздоровел. Я прекрасно понимаю, насколько важен врач.

— Я хирург, так что, думаю, вы не очень-то хотели бы со мной встречаться. — Несмотря на эти слова, Аарон всё же получил карточку с именем.

«Нет, я с удовольствием с вами познакомлюсь. Я даже хочу присоединиться к празднику рождения вашего ребёнка…» — Пробормотал Клейн, намеренно уводя разговор в область медицины и заводя хорошую беседу с Майком и Аароном.

До этого он размышлял о том, как сблизиться с Аароном, чтобы восстановить связь с конкретным нерожденным зародышем. В конце концов, бумажный журавль готов был порваться в любой момент, что делало его непригодным даже для ещё одной попытки. Что же касается Шерлока Мориарти, то ему было трудно открыто появляться в Баклунде, чтобы навестить Аарона, не говоря уже о том, чтобы участвовать в праздновании его рождения.

«Теперь никаких проблем нет. После знакомства с мэм Мэри я, естественно, смогу сблизиться с Аароном. Когда придёт время, меня обязательно пригласят. Хе-хе, я мог бы даже стать крестным отцом одного Змея Меркурия; в конце концов, мы все верующие в богиню… Может ли это рассердить конкретный плод?… Мне лучше быть осторожней. Ну стоит упомянать бы об этом, если Аарон сам не упомянет об этом…» — С восторгом подумал Клейн.

Он умело сдерживал себя, не проявляя чрезмерной страсти при их первой встрече. После простой беседы Мэри представила его остальным гостям.

Во время этого процесса Клейн не забывал взять немного еды и воды, что заставляло его легко приспосабливаться к окружающей среде.

Закончив обход, Мэри остановилась и после некоторого раздумья сказала:

— Все здесь — мои друзья.

«Это значит, что вы не пригласили никого из другого лагеря, и вы также включаете меня в число своих друзей?» — Клейн мягко кивнул.

— Вероятно, мне не следует спрашивать как джентльмену, но как бизнесмену, мне нужно знать, кто этот человек или кто эти люди, соперничающие за контрольные акции компании Коим?

Мэри замолчала на пару секунд.

— Барон Синдрас и его друзья. Они хотят публично перечислить компанию Коим и заработать заоблачную оценку, которая в конечном итоге произойдёт. Их совершенно не волнует будущее развитие компании.

«Барон Синдра, один из богатейших людей в Лоэне. Сделав пожертвование Консервативной партии, он стал аристократом, банкиром, фабрикантом и влиятельным бизнесменом… Трудно сказать, где он стоит, поэтому, хотя он полагался на Консервативную партию, чтобы получить свой аристократический титул, он больше связан с Новой Партией, будучи предвзятым к купцам…» — Клейн подумал и спросил с улыбкой:

— Почему вы не позвали на помощь этого мистера Холла? Его отец — влиятельный дворянин и банкир. Он должен быть в состоянии оказать вам необходимую помощь.

Мэри Сказала с кривой улыбкой:

— Мистер Холл не желает вмешиваться в это дело. Он утверждает, что является главным секретарём Национального совета по атмосферному загрязнению, поэтому он не может участвовать в коммерческой деятельности, связанной с антрацитом или углём.

«Человек, чьи истинные амбиции лежат в политике… Однако он, вероятно, не хочет ссориться с бароном Синдрасом… Хе-хе, если бы я тогда выбрал другого дворецкого, то, скорее всего, установил бы связи с бароном Синдрасом… Он так богат, что если он действительно хочет поднять цену, я не смогу его обыграть… Хех, появится ли троп о том, как он использует деньги, чтобы раздавить меня…» — Клейн не стал спрашивать дальше, как он сказал:

— Я буду ждать отчёта о расследовании.

Поняв, что Дуэйн Дантес не собирается отступать, Мэри сказала с лёгкой благодарностью:

— В наше время рыцарственные люди уже немногочисленны и далеки друг от друга. Вы — один из них.

Клейн улыбнулся, ничего не обещая. После окончания фуршета он начал возвращаться в Норт-Боро на своём роскошном четырёхколёсном экипаже.

Когда он грезил наяву, глядя в окно, Клейн вдруг сказал Ричардсону:

— Поверните в сторону собора Святого Самуила.

Он так и не смог найти точного ответа на причину аномалии в соборе, которая позже была подавлена. Это заставило его задаться вопросом, должен ли он найти шанс установить контакт с Хранителями.

Он также помнил, что каждый день в молитвенном зале по крайней мере будет хранитель, который будет молиться богине.

«Как мне установить контакт? В такой обстановке даже разговор будет казаться шумным… И это легко вызовет подозрение окружающих…» — Клейн слегка нахмурился, решив понаблюдать, прежде чем прийти к решению.

Экипаж не изменил направления движения, продолжая двигаться в сторону Беклунд-Стрит, но и не остановился, а проехал мимо неё.

Глава 801 — Мольба

После краткого момента оцепенения Эмлин не мог не оглядеться вокруг. Он подозревал, что Мир притаился рядом с ним, как будто он был одним из близлежащих верующих.

В конце концов, он никогда не упоминал о свече Ментального Ужаса в Клубе Таро. Епископ Утравский редко вступал в конфликты с окружающими, поэтому почти никогда не пользовался никакими мистическими предметами. Если бы не психологическая установка Эмлина часто посещать церковь Урожая и не предупреждение Шерлока Мориарти, он бы не стал расспрашивать епископа и не узнал о существовании ментальной свечи ужаса.

В тот момент все казались Эмлину Миром. Будь то пухлый мужчина средних лет, бабушка с серой косынкой или модная красотка, он почувствовал, что все они выглядят так, словно в них есть что-то похожее на Мира.

«Нет, я должен это понять. Он действительно так хорошо осведомлён о моём окружении… Я не упоминал о некоторых вещах даже в присутствии Мистера Шута…» — Эмлин был в полном шоке, когда встал и направился в комнату отдыха священнослужителей, расположенную сзади. В тихой и пустой обстановке он ответил:

— Почтенный Мистер Шут, я хочу напрямую связаться с Миром.

Менее чем через десять секунд Эмлин увидел, как тёмно-красное свечение хлынуло вперёд, словно приливная волна, и поглотило его.

Затем он снова оказался над серым туманом. Он находился внутри величественного дворца и сидел на своём месте.

А на другом конце пёстрого стола стояла размытая фигура Мира, который ждал его.

По сравнению с тем, что было раньше, Эмлин сильно изменился. Он не спешил говорить с Миром, а вместо этого поклонился Мистеру Шуту, который неторопливо наблюдал за ним с другого конца стола, а затем посмотрел на свою цель.

— Как ты узнал, что я могу получить Свечу Ментального Ужаса?

Под контролем Клейна Мир ответил хриплым смехом:

— Возможно, мы уже встречались раньше.

Он не стал говорить дальше и лишь упомянул ключевой момент. Что касается того, сможет ли Эмлин разобраться в ситуации, это была не его проблема.

Конечно, Клейн считал, что Эмлин не способен связать Мира с Шерлоком Мориарти, поскольку у него нет необходимых подсказок.

Эмлин понемногу хмурился, поскольку у него было несколько объектов для подозрений, но он не мог определить, кто является Миром.

— Поверьте мне. У меня нет никаких дурных намерений по отношению к членам Клуба Таро, — добавил Мир, увидев, что Эмлин находится в состоянии затянувшегося молчания.

«Настанет день, когда я найду тебя!» — Эмлин тихо пробормотал себе под нос:

— Что ты собираешься делать со Свечой Ментального Ужаса? Мне нужна весомая причина, чтобы одолжить такой мистический предмет.

Клейн сдержал желание потереть виски, заставив Мира торжественно произнести:

— Для лечения моих психологических проблем.

«Лечить… психологические проблемы…» — Эмлин не мог удержаться от того, чтобы не сжать своё тело, прежде чем снова выпрямить его.

Оглянувшись на Мира, его глаза ясно показали, что Мир действительно был опасным сумасшедшим.

«…Свеча Ментального Ужаса действительно имеет такие эффекты» — Эмлин задумался на мгновение и сказал:

— Я могу одолжить её только на полдня. Но ведь проблем не будет?

Клейн сдержал ужас и мольбы, которые проносились в его голове, пока он управлял Миром, чтобы ответить:

— Никаких проблем.

Если свеча ментального ужаса окажется эффективной, Клейн сможет решить проблему за пятнадцать минут. Если же свеча не принесёт никакой пользы, всё будет так же, даже если он будет владеть ею несколько дней или месяцев. Поэтому срок аренды не был критичным. Он совсем не возражал против таких ограничений.

Эмлин подсчитал и сказал:

— Арендная плата составит 300 фунтов, а также пять страниц с Потусторонними силами для Путешествий Леймано.

Он решил отдать на аутсорсинг половину имевшегося у него долга.

«Пять страниц… Сколько же страниц использовал этот парень…» — Высмеивая его, он заставил Мира ответить:

— Это не будет проблемой.

Заключив сделку, Эмлин тут же вернулся в реальный мир и зашёл в комнату отдыха для священнослужителей церкви Урожая.

Бросив взгляд в сторону алтаря и ожидая, пока епископ Утравский закончит разговор с верующими, Эмлин внезапно оказался перед дилеммой.

Хотя в присутствии Мира он говорил уверенно, он никогда не пробовал одалживать подобные вещи у епископа. Он понятия не имел, как отнесётся к этому епископ.

Оглядевшись по сторонам, Эмлин подсознательно осмотрел крошечный молитвенный зал.

Я помогал отцу спасать многих простолюдинов, заражённых чумой, и обучал тех, кто хотел узнать о травах. Благодаря мне вера в Мать-Землю довольно сильно распространилась в этом районе. Что плохого в том, чтобы одолжить свечу Ментального Ужаса на полдня? Эмлин поднял подбородок и подошёл к епископу Утравскому, на которого ему нужно было смотреть снизу вверх, и прочистил горло.

— У меня есть друг, у которого психологические проблемы. Я хочу одолжить свечу Ментального ужаса.

Он не упомянул напрямую о своём участии, потому что гордость не позволяла ему сделать это.

Утравский посмотрел на облачённого в священническое одеяние Эмлина и тепло улыбнулся.

— Хорошо.

«…И это все?» — Эмлин был ошеломлён, считая невероятным, что епископ так легко согласился.

Он не сразу согласился, но не мог не спросить:

— А вы не боитесь, что я потеряю свечу?

Утравский ответил с улыбкой:

— Каждый человек и каждый предмет имеет свой конец. Все они вернутся в землю, зароются глубоко в почву и будут прорастать, расти и цвести, одно воплощение за другим. Такова судьба всех сущностей. Если свеча Ментального Ужаса потеряна, это означает лишь то, что моя связь с ней закончилась. Я должен буду терпеливо ждать, что мне уготовит судьба и Мать.

«Потеряется ли свеча Ментального Ужаса, зависит от судьбы, но то, что я в итоге буду убит тобой, тоже судьба?» — Эмлин, не задавая лишних вопросов, рассмеялся. Он получил странную свечу от епископа-полугиганта.

После этого под предлогом необходимости лечения друга он покинул церковь Урожая. Он наугад нашёл трактир и устроил ритуал жертвоприношения.

…

Над серым туманом Клейн снова получил Свечу Ментального Ужаса.

Больше половины мистического предмета сгорело, а его поверхность была покрыта чем-то похожим на человеческую кожу. Было несколько выступающих бородавок.

Фитиль свечи был очень коротким и полностью чёрного цвета. Он был покрыт тонкими плотными узорами, похожими на чешую.

Клейн не стал медлить, так как не хотел давать альтернативной личности шанс вырасти. Он хотел полностью решить проблему, пока она ещё слаба, иначе его ждала необратимая участь потери контроля. Кроме того, таинственное пространство над серым туманом полностью экранировало бы негативные последствия борьбы между двумя личностями.

Клейн медленно выдохнул, вытянув руку, чтобы призвать Скипетр Морского Бога.

В этот момент он не стал проводить никаких гаданий, потому что не мог быть уверен в том, к кому относится “я”. Результат, естественно, был бы бессмысленным.

Клейн щёлкнул пальцами и зажёг свечу Ментального Ужаса.

Над тёмно-чёрным фитилём беззвучно засияло светло-голубое духовное пламя, освещая дворец, похожий на жилище великана.

Неосознанно обстановка изменилась, когда в глазах Клейна появились шкаф, письменный стол, двухъярусная кровать и газовый счётчик. Багровый свет луны светил из-за окон, покрывая каждый предмет слоем багровой вуали.

Это была квартира, в которой жили Моретти!

Это было место, где Клейн Моретти застрелился насмерть!

В этот момент на нижней койке сидела фигура, которая с искажённым выражением лица смотрела на Клейна со Скипетром Морского Бога.

У него были такие черты, как чёрные волосы, карие глаза, худощавое телосложение, средние черты лица, довольно глубокие очертания и учёность. Это был ещё один “Клейн”.

Этот “Клейн” с яростным выражением лица сказал:

— Вы заняли моё тело, а теперь хотите, чтобы моя душа была уничтожена? Я должен быть Клейном Моретти! Ты презренный, бесстыдный переселенец. Паразит!

Казалось, он только что вырос в силе, и не мог использовать предметы внешнего мира.

Клейн ничего не ответил, подойдя к нему с тяжёлым выражением лица.

Выражение лица Клейна медленно изменилось, когда страх завладел его глазами.

Его тело сжалось, и он с лёгкой дрожью взмолился:

— Отпустите меня. Отпустите меня. Ты отнял у меня моего брата, мою сестру и мою жизнь. Разве этого не достаточно? Я останусь в твоём теле, буду помогать тебе анализировать проблемы и давать советы. Я точно не буду бороться с тобой за контроль над телом. Отпусти меня. Отпусти меня…

Клейн молчал, подняв правую руку со Скипетром Морского Бога.

“Клейн” уже заливался слезами, когда он гневно и испуганно закричал:

— Я только хотел напомнить тебе! Если бы я не хотел напомнить тебе, зачем бы я выставлял себя напоказ?! Отпустите меня. Отпустите меня… У меня нет никаких дурных намерений!

Клейн молча посмотрел на него и заставил синие драгоценные камни на кончике Скипетра Морского Бога загораться один за другим.

Молнии мгновенно появились, они закрутили и опутали Клейна, подобно буре.

Среди пронзительных криков фигура быстро рассеялась, когда молния стёрла все её следы.

«Как и ожидалось от меня… Знать слабые места в моём сердце и наиболее эффективные способы воздействия… Однако я уже понял, кто я такой. Я Чжоу Минжуй, который слился с воспоминаниями и эмоциями Клейна. Если бы я отпустил тебя, это было бы равносильно разделению двух сторон, признанию того, что они являются противоположными сторонами. В этом случае я сразу же потеряю контроль над ситуацией, как только вернусь в реальный мир…» — Клейн опустил скипетр и закрыл глаза, тихо вздыхая.

Затем, окончательно сохранив ясность ума, он покинул мир разума.

Глава 802 — Дальнейшие планы

Когда Клейн снова открыл глаза, угрозы и мольбы в его сознании исчезли. Светло-голубое пламя перед его глазами продолжало гореть на чёрном фитиле.

Он серьёзно проверил состояние своего духовного тела и убедился, что признаки хаоса исчезли. Цвета его ауры стали чистыми и больше не были пятнистыми.

«Наконец-то все разрешилось…» — Клейн облегчённо вздохнул и опустил Скипетр Морского Бога. Щёлкнув пальцами, он погасил свечу Ментального Ужаса.

Он не сразу вернулся в реальный мир. Он тихо сидел над серым туманом, используя тишину дворца, чтобы успокоить остатки негативных эмоций, которые его внутреннее сердце не могло выпустить наружу.

После этого случая Клейн глубже понял, что путь Потустороннего — это путь, который постоянно борется с безумием. Все Потусторонние были поставлены на грань потери контроля, или у них возникали психологические проблемы, если они не были осторожны из-за внутренних причин или внешних раздражителей. И как только симптомы появлялись, если их вовремя не устранить, они могли оказаться в ситуации, которую было бы необычайно трудно решить.

«Раздвоение личности, которое возникло, было результатом внутренних и внешних факторов… Причина — результат того, что я был переселенцем. Однако я слился с фрагментами памяти Клейна Моретти и получил части его эмоций. Естественно, я был склонен к диссоциации. Вкупе с недавней попыткой украсть дневник семьи Антигона, это сродни тому, как если бы я шёл по краю пропасти, исполняя роль Дуэйна Дантеса. Стресс колоссальный, поэтому после того, как Хранитель был взволнован и психически испорчен, почти потеряв контроль над собой, проблема вырвалась наружу…» — Когда Клейн поднял руку, чтобы потереть виски, он исчез из-под серого тумана.

Как только он вернулся в своё тело, Клейн почувствовал, что его разум и дух стали намного спокойнее. Было ощущение, что пыльное окно тщательно протёрли, а дополнительное зелье Безликого, которое он употребил, полностью переварилось.

«Появившаяся альтернативная личность на самом деле является результатом всех прошлых психологических проблем. Я смог решить эту проблему с помощью свечи Ментального Ужаса, что равносильно получению полного и эффективного Психоанализа. В краткосрочной перспективе у меня не будет никаких скрытых рисков в этом аспекте. Однако мне необходимо постоянно вести записи и часто регулировать себя. Я не должен быть беспечным…» — Клейн вышел из умывальной комнаты, подошёл к балкону и посмотрел на далёкие горы и близлежащую растительность. Он был в довольно хорошем состоянии.

Он ясно ощущал, что его самопознание и самопризнание углубились. В результате постоянное чувство разделения значительно ослабло.

«Я никогда не ожидал, что моя победа над раздвоением личности принесёт такие плоды… Если бы не то, что порождение ещё одной раздвоенной личности приведёт к появлению более сильной и с которой будет сложнее справиться, я бы пожелал разделить несколько личностей, убив “себя” несколько раз…» — Клейн с ехидством покачал головой, издав самоуничижительный смешок.

Откровенно говоря, всего один случай раздвоения личности был довольно опасным и неразрешимым для всех остальных. Поскольку он знал, где можно приобрести свечу ментального ужаса, суть проблемы и свой опыт её решения в прошлом, он смог устранить скрытые риски и не позволить своему раздвоению личности укрепиться. В противном случае лучшим исходом было бы состояние, в котором находился епископ Утравский, а худшим — постепенная потеря контроля, пока она не стала бы неизбежностью.

«Кроме того, у меня все ещё есть Психиатр в качестве запасного варианта…» — усмехнулся Клейн, проходя в свою комнату и усаживаясь в кресло.

Он вспомнил, с чем ему пришлось столкнуться в течение дня, и на основе этого составил пункты, на которые ему нужно обратить внимание в будущем.

«Если Потусторонний средней ступени Пути Бессонницы потеряет контроль, он сможет напрямую вызывать ментальное разложение, втягивая других в сон. Мне нужно опасаться этого в будущем…»

«До того, как стать Потусторонним высокого уровня, Мутировавшие большинства Путей не способны на такое. Часто они мутируют в монстров и используют соответствующие силы Потустороннего для контроля или нападения на свои цели. Им трудно передавать свою испорченность.»

«Кроме Потусторонних среднего уровня с Пути Бессонницы, на это должны быть способны и Потусторонние Пути Зрителя… При столкновении с подобными врагами, если не поспешить уничтожить их, можно оказаться в ситуации, когда у тебя не будет возможности защититься… Кроме того, хотя я знаю об условиях Хранителей и выяснил их связь с основной печатью, возникли соответствующие проблемы. Если я замаскируюсь и проникну внутрь, то как мне создать представление, что меня размывает печать ядра, и чтобы мою маскировку не заметили…» — Клейн на мгновение задумался, и у него совсем не осталось идей. Все, что он мог сделать, это встать, подойти к своему столу и нарисовать рисунок, состоящий из символов, подразумевающих секретность и тайну.

Он вызывал Аррода.

Зеркало во весь рост в хозяйской спальне вдруг заволновалось невидимыми волнами, и появился серебристый свет, складывающийся в Лоэнский текст:

— Возвышенный Великий Мастер, ваш верный и покорный слуга Аррод постоянно к вашим услугам. Мои прежние действия нанесли определённый ущерб вашему имиджу. Я очень потрясён и пристыжен. Примете ли вы мои извинения?

«Ты действительно умеешь признавать свои ошибки…» — Клейн насмешливо сказал:

— Не повторяй ту же ошибку в будущем.

— Хорошо! — Зеркало во весь рост представило новые слова. — Чем я могу быть полезен?

— Есть кое-что. — Клейн поразмыслил и сказал, — Хранители Церкви Вечной Ночи заражены силой печати ядра за Вратами Чаниса. Они находятся в иных условиях, чем типичные Потусторонние. Есть ли способ усовершенствовать маскировку?

Серебряные слова изменились и начертали новый текст:

— Великий Мастер, есть только один метод — принести в жертву свою марионетку и позволить ей получить заражение от основной печати. Она постепенно изменится и станет идентичной Хранителям. Затем, вы можете держать её в своём теле, чтобы обмануть печать ядра.

«Это действительно сработает… Это идея… Однако марионетку, сделанную из Потустороннего 5-й последовательности, нельзя купить за деньги… Мне действительно нужно заплатить очень высокую цену, чтобы получить формулы и ингредиенты зелий высокой последовательности…» — Клейн подумал и сказал:

— Тогда, как мне заставить марионетку принять загрязнение печати ядра?

Как правило, марионетка Призрака могла быть обнаружена печатью, после чего её принудительно очищали и развеивали, как только она приближалась к Вратам Чаниса, или даже просто появлялась в молитвенном зале.

Волны зеркала, отражающего все тело, снова зашевелились, подчёркивая фигуру.

На фигуре была старомодная шляпа с вуалью. Она была высокого роста с длинными каштановыми волосами. Это была не кто иная, как Королева Мистик, Бернадетта.

— Великий Мастер, вы можете обратиться к ней за помощью, — объяснил Арродес предложение, составленное из серебряных слов.

«К ней? Королева Мистик не из Пути Вечной Ночи. Как она может оказать помощь? Или у неё есть запечатанный артефакт, который соответствует Высшим Последовательностям Пути Вечной Ночи, что делает его подобным основной печати за Вратами Чаниса? К счастью, Адмиралу Звёзд нужна капля крови мифического существа. Когда придёт время, кроме предоставления предмета, способного удовлетворить Уилла Осептина, придётся ещё заплатить посреднику… Это и будет плата за услугу посредника!» — Клейн задумался, кивнул и сказал:

— Очень хорошо, можешь возвращаться.

— Да, Возвышенный Великий Мастер. Ваш покорный слуга, Арродес, ждёт вашего следующего вызова. — Как только появилась серебряная строка текста, Арродес очертил ладонь с платком в руке, встряхивая его.

Уголки рта Клейна дёрнулись, когда он посмотрел на него, не зная, как ответить.

…

Западный район, на территории виллы семьи Одора.

Эмлин Уайт слабо улыбнулся, случайно выбрав одноместное кресло, чтобы сесть в комнате для занятий.

Напротив него, по диагонали, другой Барон Сангвин, Рус Батори, держал кубок с вином, наполненный кровью. Он наблюдал за ним сузившимися глазами, не скрывая своего отвращения и ненависти. Рус Батори не только был ранен во время охоты на первую верующую Изначальной Луны, но и из-за Эмлина лишился своих военных трофеев.

«Такой поступок с твоей стороны доставит мне только удовольствие…» — Эмлин внутренне усмехнулся, повернув голову, чтобы посмотреть на только что вошедшего Косми Одора. Он ждал, когда барон объявит результаты и наградит его.

Косми заставил себя проигнорировать взгляд Эмлина, подошёл к камину и сказал всем присутствующим Сангвинам:

— Я собрал вас сегодня, потому что в охотничьем состязании появился последний победитель.

«Кто это?» — Сангвины обменялись взглядами, гадая, кто же мог одержать победу.

Большинство взглядов остановилось на Русе Батори, и никто не верил, что это может быть Эмлин Уайт. Только Рус Баторий догадывался, удивлённо глядя на черноволосого парня.

Косми тайно вздохнул и сказал:

— Эмлин Уайт уже выследил три цели, автоматически обеспечив себе победу.

— Что? — в недоумении воскликнул молодой Сангвин.

Сангвины были расой с меньшим количеством членов, чем люди. В Баклунде все они были частью небольшого сообщества, поэтому не были незнакомы друг с другом.

Все знали, каким сангвином был Эмлин!

Глава 806 — Проникновение на остров посреди ночи

«Он действительно телепортировался… Как экстравагантно…» — Элджер напрягся, прежде чем расслабиться; однако он ничуть не ослабил бдительности.

Когда он снова встретился с Германом Воробьём, то обнаружил, что в нём почти ничего не изменилось. Однако в каждом его действии чувствовалась неописуемая сила, а его глубокий взгляд на вещи не оставлял его равнодушным.

«Как и ожидалось от сумасшедшего авантюриста, который может спровоцировать битву масштаба полубога и при этом выйти невредимым…» — Лёгкое самодовольство от того, что он стал 5-ой Последовательности, исчезло с лица Элджера.

Он медленно зашагал с фонарём в руке. Увидев Германа Воробья, он нарочно поинтересовался:

— Следы, которые вы оставили, могут не исчезнуть в ближайшие несколько веков или даже тысячелетий.

Он пытался выяснить, не связан ли обвал горы с Германом Воробьём.

Клейн бросил взгляд на изменённую местность, отпустил свою шляпу и по-джентльменски улыбнулся.

— Тот, кто внёс наибольший вклад в причинение этого ущерба, был Морской Король.

«Блин, он фактически спровоцировал битву полубогов, которая могла бы уничтожить Байам, заставив Морского Короля атаковать напрямую… И всё же, несмотря на такие обстоятельства, он выжил и ушёл с Адмиралом Крови. Это совершенно невообразимо и невероятно!» — Элджер начал подозревать, что у Германа Воробья был при себе Запечатанный Артефакт 1 класса — предмет уровня полубога!

Он не выразил своего шока и удивления, и не осмелился допытываться дальше. Вместо этого он спросил:

— Вы собираетесь отправиться на тот первобытный остров?

— Конечно, — спокойно ответил Клейн.

Была глубокая ночь, время, когда Дуэйн Дантес спал. Никто не стал бы его беспокоить, но он должен был проявить себя, как только наступит день.

Конечно, чтобы предотвратить любые непредвиденные обстоятельства, Клейн вызвал Арродеса, чтобы тот следил за зеркальной иллюзией и давал ответ.

«Спасибо Церкви Вечной Ночи за то, что она прекратила лечение сном господина магната, иначе мне бы точно пришлось отложить операцию…» — Клейн не мог не вздохнуть внутренне.

Элджер обратил внимание на себя и обнаружил, что за такой короткий промежуток времени ему не удалось получить ни одного мистического предмета. Тогда он достал железно-чёрное кольцо, торчащее, как шип, и надел его на большой палец левой руки.

Терпя мучительную головную боль, он слегка кивнул.

— Я надеюсь на приятное сотрудничество.

Затем он увидел, как Герман Воробей подошёл к нему со стоическим выражением лица, протянул руку и схватил его за плечо.

В тот момент первой реакцией Элджера было то, что Воробей напал на него. Он инстинктивно хотел повернуться в сторону, чтобы увернуться от нападения, но вспомнил о своей предыдущей догадке. Среди своих мечущихся мыслей он удержался от подсознательной реакции и позволил сумасшедшему авантюристу положить ладонь на своё левое плечо.

Вслед за этим он заметил, что левая рука Германа Воробья стала прозрачной, как будто на ней были тени мира духов. Затем чернота перед его глазами стала темнее, а багровая луна — ярче. Всевозможные цвета, казалось, наслаивались друг на друга.

Бесчисленные почти бесформенные фигуры отступали “назад” по мере того, как Элджер прорывался сквозь мир духов с помощью Германа Воробья.

«Ползучий Голод… Телепорт… Так вот оно как…» — Как только такая мысль возникла у него в голове, он увидел, как его тело резко упало, а насыщенные цвета вокруг него исчезли. Все вернулось на круги своя.

«Пляж… рифы… деревья… Это необитаемый остров…» — Элджер осмотрел местность и только собрался заговорить, как цвета вокруг него снова стали насыщенными, и снова произошло явление наслоения.

На этот раз, когда он покинул мир духов, он оказался в воздухе, а под ним были волнистые волны.

Хотя Элджер никогда раньше не участвовал в реальном бою вместе с Германом Воробьём, его опыт сразу же создал спиральный ветер и позволил им парить. Это была молчаливая демонстрация командной работы.

Поэтому телепортация снова сработала успешно, и фигуры Элджера и Германа Воробья быстро исчезли.

Когда окружающее пространство снова восстановилось, они оказались на периферии гигантского острова. В воздухе висел густой туман, сквозь который не мог пробиться багровый свет луны. Это не только не рассеивало темноту леса и горы, но и придавало им жутковатый шарм.

— Мы здесь, — сказал Элджер, оглядываясь вокруг.

На лице Клейна было безразличное выражение, но на самом деле он настороженно наблюдал за окружающей обстановкой. Место показалось ему чрезвычайно тихим. Не было слышно ни чириканья птиц, ни воя волков, ни стрекотания жуков. Всё излучало смертельную тишину.

Словно угадав его чувства, Элджер поднял фонарь и осветил кусты впереди, где была естественная тропа, состоящая из звериных следов. Он сказал:

— Если вы придёте днём, здесь будет довольно оживлённое зрелище. Вы даже увидите, как в лесу летают птицы, которые существуют только в мифах. Но ночью “сила”, управляющая этим местом, изменяется. Многие Потусторонние существа будут прятаться, ожидая рассвета.

«Мистер Висельник приходил сюда не раз. По крайней мере, у него есть опыт пребывания здесь днём и ночью…» — Клейн молча кивнул, ничего не говоря дальше.

Элджер подумал пару секунд и указал вперёд.

— Если мы пойдём по этой тропе и войдём в тёмный лес до конца, то придём к тем древним руинам неизвестного периода. По пути мы можем охотиться на Потусторонних существ, которых встретим и с которыми сможем справиться. Если оно будет убито независимо, соответствующие ингредиенты будут принадлежать убийце. Те, кого мы убили совместно, будут находиться под вашей опекой. Когда мы покинем это место, мы сможем выбирать по очереди. Мы определим владельца на основе нашего вклада, чтобы решить, кто имеет приоритет в выборе, а также количество приоритетных выборов.

Вместо того чтобы торопиться с действиями, он сначала прояснил маршрут и план по разделению добычи. Это было сделано для того, чтобы предотвратить любой конфликт, который мог бы возникнуть в результате разведки.

«Предоставить мне право опеки над добычей, которую мы получим в результате совместного убийства… Мистер Висельник ведёт себя очень искренне…» — Клейн поднял правую руку, прижал к себе свою полуспущенную шляпу и усмехнулся.

— Нет проблем.

Элджер вздохнул с облегчением и продолжил:

— Наша главная цель — исследовать эти древние руины. Трофеи, которые мы получим по пути, будут дополнительными. Как только мы закончим исследование, нам лучше сразу же уйти, не направляясь в другие зоны и не выбирая других путей. Что касается чего-либо в будущем, то вы сами решаете, когда и где вы хотите исследовать.

Элджер подчеркнул этот вопрос, потому что боялся алчности Германа Воробья. В конце концов, Потусторонние не были вечными машинами. Должен был наступить момент, когда они исчерпают свои силы. После целого ряда исследований они должны были приблизиться к своему пределу. Если бы они заставили себя охотиться на Потусторонних существ в других зонах, возможно, личности охотника и жертвы поменялись бы местами. Даже если сумасшедший авантюрист был очень силён и не боялся такой опасности, пребывание в состоянии истощённой духовности вызвало бы признаки потери контроля.

«Неужели вы думаете, что я не разделяю ваши мысли? Это я беспокоюсь, что ты окажешься слишком жадным и опрометчиво полезешь вглубь, лишь бы получить больше…» — Клейн улыбнулся и сказал:

— Я вежливый человек.

«Вежливый?» — Элджер был немного озадачен тем, как Герман Воробей выбрал слова.

Уголки рта Клейна искривились, а выражение его лица стало ещё более мрачным в темноте.

— При первом посещении чужого дома было бы невежливо задерживаться.

«…Ход мыслей и логическое поведение этого парня совершенно не похоже на поведение нормального человека… Как и ожидалось от сумасшедшего авантюриста…» — Элджер сначала опешил, прежде чем поднять фонарь и сделать шаг вперёд в тусклых красных тенях.

— Давайте отправимся в путь.

Клейн позволил своим рукам естественно опуститься вниз, шагая рядом с Элджером, как будто он был в походе.

Они быстро вошли в тёмный лес, в который почти не проникал лунный свет. Они увидели, что деревья были густыми и высокими, с пышной листвой. Даже самые маленькие деревья были толще человеческой руки.

И всех их объединяла одна общая черта: кора казалась чешуйчатой. Они плотно прилегали друг к другу, словно в любой момент могли ожить или зашевелиться.

«Это похоже на мутировавшее дерево драго. Дерево со змеиной чешуёй?» — Клейн отвёл взгляд и обратил внимание на сорняки у своих ног, которые не казались опасными.

Никто из них не разговаривал, сохраняя состояние полной тишины. Они не хотели ничего говорить, чтобы устранить неловкость только потому, что было слишком тихо.

Пока они шли, дуэт увидел, что благодаря свету фонаря деревья впереди стали более редкими.

Тупой стук эхом разнёсся по округе. По мере приближения Элджера и Германа он становился все отчётливее и отчётливее.

Когда дуэт вошёл в редколесье, свет фонаря наконец-то высветил сгорбленные или распростёртые фигуры.

Среди них были люди, бабуины, козы и тигры. Они либо держали камни, либо с помощью когтей и зубов постоянно обжигали сложенные деревья и камни, как будто строили дворец.

Не заслоняясь пышной листвой, багровый лунный свет, проникавший сквозь тяжёлый туман, освещал эти фигуры, окрашивая их в тусклый кроваво-красный цвет.

«Это люди?» — Глаза Клейна сфокусировались, и он тут же раздвинул пальцы левой руки. Элджер замедлил шаг, готовя свои голосовые связки к тому, чтобы в любой момент активировать их.

Внезапно фигуры, казалось, что-то почувствовали, они остановили свои действия в унисон, а затем одинаково повернулись и посмотрели на двух чужаков.

У них были либо бледные лица, либо увядшая кожа, либо гноящиеся тела. Никто из них не выглядел живым.

«Трупы… Потустороннее существо заставляет эти трупы строить для него дворец?» — Клейн бросил взгляд мимо них и увидел тёмную пещеру, ведущую глубоко под землю. Вокруг были заросли сорняков, среди которых были разбросаны белые перья, окрашенные жёлтым маслом.

«Перья… Трупы…» — Они сразу напомнили Клейну продукты проекта искусственной смерти Нуминозного Епископата, а также заразную ауру, которая заставляла его отращивать перья.

Босс этой зоны не будет слабым…» — спокойно рассудил он.

В этот момент Элджер, который некоторое время внимательно наблюдал за происходящим, замешкался на пару секунд, прежде чем предположить:

— Я никогда раньше не сталкивался с такой ситуацией. Я не уверен в уровне Потустороннего существа. Почему бы нам не обойти его и не выбрать цель, в которой мы больше уверены?

Интуиция подсказывала ему, что в тёмной подземной пещере скрывается нечто чрезвычайно опасное.

«Я ждал, когда ты это скажешь!» — Клейн, сохраняя свой облик Германа Воробья, облегчённо вздохнул и усмехнулся.

— Не будет ли это невежливо?

Как только он это сказал, земля затряслась, как будто существо под ними перевернулось в своей постели!

Глава 807 — Посредственная удача

Почувствовав, как затряслась земля, сердце Элджера сжалось, когда он взглянул на Германа Воробья, используя свои действия вместо слов.

Шум ветра завывал рядом с ним, позволяя ему легче и быстрее бежать в сторону.

Причина, по которой Элджер так поступил, заключалась в том, что он опасался, что Герман Воробей внезапно обезумеет и решит поохотиться на страшное существо в тёмной подземной пещере. Если бы это произошло, то даже если бы они в конце концов одержали победу, это было бы крайне невыгодно для последующих исследований.

Как опытный Моряк, он знал, что решительные действия побуждают товарищей, оставшихся в нерешительности, подсознательно следовать его действиям.

Увидев это, Клейн облегчённо вздохнул, оставив рассуждения о вежливости. Он прибавил шагу и побежал за Висельником.

Вслед за этим он почувствовал, как сильный ветер подул у его ног, подталкивая его вперёд. Это значительно уменьшило необходимость преодолевать гравитацию, что позволило ему получить дополнительную подвижность, которая мгновенно удвоила его скорость!

На фоне шуршащих звуков Клейн и Элджер выбежали из редкого леса и закружились по краю жуткой темноты.

В этот момент биение их сердец внезапно замедлилось. Как будто они не занимались интенсивными физическими упражнениями, а находились в состоянии задумчивости, вызванной загаром послеполуденного солнца.

Клейн тут же почувствовал, как его тело похолодело, и в нём возникло необъяснимое и непонятное ощущение мрака, который пытался вторгнуться в его тело.

Тем временем он увидел, как свет от фонаря Элджера дюйм за дюймом поглощается гигантской чёрной тенью. В его сознании естественным образом всплыла соответствующая сцена.

Из глубины тёмной подземной пещеры вылезла толстая, огромная змея. У неё была тёмно-зелёная чешуя и огромные глаза, которые, казалось, горели огнём.

Между чешуйками были белые перья, покрытые жёлтыми маслянистыми пятнами. Вдоль спины у змеи была пара толстых крыльев, которые можно было расправить.

Во время полёта и скольжения эта гигантская змея высоко поднимала своё тело, обвиваясь вокруг толстого дерева и высовывая свой чёрный язык. Она пристально смотрела на две фигуры, ворвавшиеся в окрестности.

Вокруг него деревья быстро увядали вместе с сорняками. Бесчисленные трупы вырывались из почвы, а невидимые тени надвигались на него.

Пернатый змей!

Это была пернатая змея!

На Южном континенте она была символом святости. Это была эмблема потомков Смерти, семьи Эггерс!

Клейн и Элджер не останавливались, сдерживая холод в телах и замедленное сердцебиение. Под порывами сильного ветра они устремились в глубь тёмного леса, отдаляясь от редких деревьев.

Сердцебиение дуэта постепенно пришло в норму, так как холод в их телах рассеивался под воздействием тепла, которое вырабатывалось в результате интенсивных нагрузок.

Духовная интуиция Клейна подсказала ему, что опасность миновала. Поэтому он замедлил шаг и обернулся, чтобы посмотреть назад. Он спокойно сказал, глядя в глубину темноты:

— Пернатый змей уровня полубога.

— Уровень полубога… — Элджер тоже замедлил шаг, так как кровеносные сосуды на его лбу пульсировали.

Он сделал паузу на две секунды и облегчённо выдохнул.

— Не беспокойся об этом. Здешние Потусторонние существа здесь очень территориальны. Если они не хотят охотиться, они не будут заходить в другие зоны, особенно если это рядом с горой. Эта пернатая змея не стала бы гнаться за нами.

Клейн кивнул и сказал:

— Потусторонние существа здесь очень сильны.

Элджер отвёл взгляд и ответил, покачав головой.

— Нет, есть и много слабых. Я и раньше бывал здесь ночью, но обнаруживал следы, оставленные существами уровня полубога, не сталкиваясь с ними. В этот раз я действительно встретил одного. В таких делах главное — удача. Вероятность того, что это случится снова, не слишком высока.

Как моряк, умение рассчитывать было необходимой способностью.

«Ты смотришь на меня свысока, Король Жёлтого и Чёрного, который владеет удачей?» — Клейн самозабвенно рассмеялся и сказал:

— Абсолютные суждения часто приводят к противоположным результатам.

Если перевести на земной язык, то это было так: Не поднимайте флаги смерти!

На самом деле, если бы это была не пернатая змея уровня полубога, а что-то на уровне 5 Последовательности, Клейн был бы рад поиздеваться над ней. В конце концов, с медным свистком Азика в руках потусторонние существа в домене Смерти потеряли бы по меньшей мере половину своей боевой мощи.

Что касается встречи с Потусторонним существом уровня полубога, он не слишком встревожился. Это было потому, что Висельник уже упоминал об этом, и он сделал соответствующие приготовления. У него был амулет Поглотитель Удачи, три страницы с описанием способностей Потусторонних уровня полубога в Путешествиях Леймано и способность к Путешествиям. Хотя он не обязательно мог противостоять полубогу, этого было достаточно, чтобы создать возможности для побега.

«Только бы мне не встретились ангелы…» — тихо добавил Клейн про себя.

Услышав слова Германа Воробья, Элджер был несколько озадачен. Дело в том, что этот сумасшедший искатель приключений явно советовал ему быть более осторожным и осмотрительным.

«Холодный и безумный парень? Именно так. Если бы он был просто сумасшедшим, то не дожил бы до сегодняшнего дня…» — Элджер посмотрел на небо, изо всех сил стараясь рассмотреть туман и различить размытые звезды.

Через две минуты он отвёл взгляд и указал направление.

— Мы пойдём в том направлении.

Клейн уже давно достал свой железно-чёрный Похоронный Звон. Он позволил дулу естественно направить ствол вниз, молча следуя рядом с Элджером. У него было холодное и спокойное выражение лица, в котором не было ни малейших признаков беспокойства.

Пройдя некоторое время по очень тусклому лесу, Элджер внезапно остановился. Посмотрев налево, он сказал глубоким голосом:

— Если мы пройдём ещё немного вперёд, то там будет Дерево Иллюзорного Звона. Я надеюсь справиться с ним в одиночку. Со вторым Потусторонним существом, которое мы встретим, справишься ты. Я не буду участвовать в охоте.

«Если только ты не сможешь справиться с ним один…» — Элджер проглотил вторую половину своего предложения.

Он не был похож на охотников, которых часто видели в море — людей, которые часто не могли держать язык за зубами и говорили то, что приводило других в ярость.

«Главный ингредиент Потустороннего, который нужен Мисс Справедливость… Мистер Висельник имеет за плечами немалый опыт приключений. Он знает, что быть откровенным иногда полезнее, чем скрывать что-то, и что переговоры эффективнее, чем интриги…» — Клейн поддерживал образ Германа Воробья, кивая с оттенком джентльменства среди своей холодности.

— Хорошо. Если ты не можешь с этим справиться, лучше кричи о помощи, иначе я буду рассматривать это как твою стойкость.

«Стиль безумного искателя приключений, казалось бы, отличается от охотников, но в некоторых аспектах они удивительно похожи…» — Элджер тихо вздохнул, продолжая идти вперёд с фонарём.

Когда они шли, до них доносились слабые звонкие звуки, и они сразу почувствовали себя как дома, их тело и разум успокоились.

Клейн остро чувствовал, что его насторожённость необратимо тает. Сколько бы он ни твердил себе об этом, он не мог напрячься.

В тот момент у него даже возникло желание направиться к источнику звона, полагая, что там находится что-то очень дорогое и знакомое ему.

Поскольку они находились на значительном расстоянии, звон был прерывистым. Клейн едва сдержался, чтобы не обернуться и не посмотреть на господина Висельника.

Элджер уже не выглядел таким спокойным, как раньше. Глаза на его суровом лице слегка покраснели. Неизвестно, вспомнил ли он что-то, что заставило его погрузиться в какое-то эмоциональное состояние.

«Интересно, как выглядит Мистер Висельник, когда плачет… Наверное, это очень страшно…» — не удержался Клейн.

В этот момент Элджер тихо сказал хриплым голосом:

— Предоставьте это мне.

Как только он это сказал, он опустил фонарь и слегка повернул зловещее кольцо на большом пальце левой руки. От этого выступающий шип, выглядевший так, словно на нём были пятна старой крови, посветлел.

Это был его мистический предмет, Плеть Разума. Его побочное действие заключалось в том, что у владельца постоянно болела голова, причём так сильно, что хотелось врезаться головой в стену.

Однако в тот момент мучительная головная боль заставила Элджера сохранять ясность ума во время звона, не находясь под гипнозом.

«Иногда побочный эффект может принести пользу…» — Продолжая соображать, Элджер достал из кармана деревянную коробочку и открыл её.

Внутри оказалась серая крыса!

«Мистер Висельник хочет использовать крысу в качестве приманки, чтобы привлечь внимание Дерева Иллюзорного Звона, прежде чем воспользоваться возможностью атаковать его? Неплохо. Он сделал соответствующие приготовления. У него уже был подробный план…» — Будучи опытным авантюристом, Клейн мгновенно угадал ход мыслей Висельника.

Элджер взял крысу в руки и потряс её, когда выражение его лица вдруг стало странным.

Серая крыса больше не двигалась. Она не дышала и была холодной. Крыса не могла взять на себя ответственность быть приманкой!

Глава 808 — Ужасающее пение

Услышав Висельника, сердце Клейна учащённо забилось. Его охватило зловещее предчувствие, и он, не обращая внимания на свою персону, опустил фонарь и достал два листка бумаги. Затем он скомкал их в шарик и засунул в уши.

Увидев, как без лишних слов Герман Воробей сделал это, Элджер облегчённо вздохнул. Он подумал о том, как приятно работать с опытным партнёром. Несмотря на то, что он был авантюристом, известным своим безумием, он был человеком, который следовал разумным инструкциям. Он знал, что делать, а что нет.

Как раз в тот момент, когда он собирался бросить мёртвую крысу, ещё сохранившую часть тепла, в Дерево Иллюзорного Звона, чтобы отвлечь его внимание, он вдруг увидел, как затряслись кусты, и появился желтокожий тигр с чёрными полосами.

Среди прекрасной музыки ветра тигр спокойно подошёл к странному дереву, но взгляд его был остекленевшим. Ощущение было неописуемо жутким.

Увидев это, Элджер опустил руку и отказался от попытки бросить мёртвую крысу. Превозмогая головную боль, он спокойно наблюдал за тем, как тигр подходил ближе к дереву под усиливающимся влиянием мелодии.

Он присел, поднял правую лапу и, обнажив когти, полоснул себя по шее.

Несмотря на сочащуюся кровь, тигр, казалось, потерял всякое чувство боли. Он продолжал увеличивать рану, пока не начал сдирать с себя шкуру, обнажая “голое” тело, покрытое искорёженной плотью и кровью.

Звон постепенно ослабевал, когда ветвь внезапно ожила. Она протянулась вниз, вонзаясь в жалкое, незащищённое тело тигра.

Элджер, который уже был готов, тут же выхватил свой кинжал, открыл рот и хрипло запел:

♫ Разбей, разбей, разбей;
♫ О холодные серые камни твои, о море!
♫ Разбейся, разбейся, разбейся;
♫ У подножия твоих скал, о море!

В его голосе звучали смелые нотки, но он был совершенно не в такт. Он совершенно не соответствовал пониманию ни людей, ни существ. Это был грохот, в котором слышался металлический звук. Он был наполнен силой, которая вызывала разочарование и отвращение.

Тем временем ветви Дерева Иллюзорного Звона задрожали, втянулись, словно прижались друг к другу. Вслед за этим раздался мелодичный звон, который немного ослабил ужасающий шум.

Несмотря на то, что Клейн затыкал уши бумажными шариками и сконцентрировал свою духовность, он почувствовал, как у него запульсировали кровеносные сосуды на лбу. У него мгновенно возникло желание убить певца и уничтожить всё перед ним.

Более того, его сознание словно разорвали на части. В результате его мышцы и сосуды затрещали.

«Другие берут с людей деньги за пение, но пение господина Висельника влечёт за собой смерть!» — воскликнул Клейн, сопротивляясь раздражению в своём сердце.

— ♫ Разбей, разбей, разбей

Каждое слово Элджера вырывалось наружу, как волны, бьющиеся о рифы. Болты серебряных молний спускались поочерёдно, словно в эйфорическом восхвалении.

Серебряные вспышки, одна за другой, ударяли по поверхности Дерева Иллюзорного Звона, заставляя его непрерывно дрожать. Его ветви затряслись непроизвольно и беспорядочно, что затруднило создание мелодичной гипнотической музыки.

Воспользовавшись случаем, Элджер бросил дохлую крысу и метнул вперёд кинжал, который держал в руке.

С воем ветра невидимые лезвия пронеслись над ним и вонзились в самую верхнюю и ближайшую к стволу Дерева Иллюзорного Звона ветвь.

Бесцветный полупрозрачный плод размером с ладонь сорвался и, подхваченный порывом ветра, влетел в ладонь Элджера. Кора дерева, покрытая трещинами, похожими на глаза, застыла, а оставшиеся ветви поникли, потеряв способность двигаться.

«Действительно, если заранее собрать нужные сведения, с Потусторонней растительностью того же уровня справиться гораздо легче, чем с животными, поскольку у неё нет достаточного интеллекта…» — Элджер достал приготовленный им золотой контейнер и положил в него плод Дерева Иллюзорного Звона.

Затем он повернулся, чтобы посмотреть на Германа Воробья.

— Давайте продолжим…

Он внезапно замолчал, так как слово “путь” исчезло из его голосовых связок.

В этот момент он увидел, что холодное выражение лица Германа Воробья несколько исказилось. Белки вокруг его карих радужек слегка покраснели, как будто он в любой момент мог развязать атаку на него.

Элджер почувствовал напряжение, медленно задышал и закончил фразу.

— Давайте продолжим путь.

— Пойдём, — мягко ответил Герман Воробей. Обогнув засохшее Дерево Иллюзорного Звона он пошёл вглубь тёмного леса.

Он не взял ни коры, ни веток, ни материалов, богатых духовностью, потому что позже им предстояло столкнуться со многими Потусторонними существами. Кроме того, у него не было никаких так называемых артефактов хранения. Естественно, он оставил все свободное место для стоящих трофеев.

Кроме того, если на нём будет слишком много вещей, это только отяготит его и не позволит ему в полной мере проявить ловкость Клоуна.

«К сожалению, это материалы без жизненной силы и крови, что делает невозможным вход в Путешествия Гросселя… Я могу позволить моей марионетке нести их, но это будет очень хлопотно и повредит последующему исследованию…» — Вздохнув, Клейн успокоил свой разум, освобождаясь от остаточного влияния пения Висельника.

Это было самое отвратительное и ужасное пение, которое он слышал за всю свою жизнь!

Если бы Висельник продолжал петь ещё одну-две минуты, он не мог бы поручиться, что сможет удержаться от того, чтобы не избить его.

«Использование только бумажных шариков для затыкания ушей и конвергенция духовности могут только ослабить эффект. По-настоящему заблокировать его невозможно… Даже глухой человек может его услышать. Это включает в себя “обмен” на уровне духовности… Это, вероятно, самая неотразимая атака со стороны Певца Морей. Более того, от неё невозможно уклониться. Есть только Удар Молнии, от которого можно уклониться заранее. Это тоже довольно мощная 5-я Последовательность… Однако, почему пение Мистера Висельника совершенно не похоже на пение Эльфийской Певчей Сиатас…» — Когда Клейн подводил итоги и анализировал свой опыт, он был несколько озадачен.

В этот момент идущий рядом с ним Элджер, державший фонарь, не мог не задаваться вопросом:

«Даже Герман Воробей не может вынести моего пения. Как же мне вести себя в роли Певца Морей…»

В этой тишине двое быстро шли вперёд среди густых деревьев, которые казались покрытыми змеиной кожей, приближаясь к древним руинам.

Поскольку рядом с ним был Моряк, Клейн избавил себя от необходимости использовать Поисковый жезл. Он сосредоточился на том, чтобы уберечься от внезапных атак.

Тёмная и безмолвная обстановка напоминала историю ужасов. По мере того как двое продвигались вперёд в течение некоторого количества времени, они обнаружили, что деревья начали систематически редеть.

Это полностью отличалось от той ситуации, когда они встретили пернатого змея уровня полубога. Там деревья резко стали редкими, а то, с чем они столкнулись сейчас, было постепенным изменением. Из-за этого у них возникло ошибочное мнение, что они вот-вот покинут тёмный лес.

— Пройдя через эту зону, мы окажемся на периферии древних руин. — нарушил молчание Элджер.

Он сделал паузу, а затем добавил как бы невзначай:

— Исходя из моего опыта, по мере приближения к ним становится всё опаснее. Следы существа-полубога, которое я нашёл в прошлый раз, были где-то здесь. Однако, как ни странно, на периферии древних руин нет никаких признаков Потусторонних существ. Однако я понятия не имею, что находится в глубине.

«Возможно, это потому, что внутри древних руин существует ещё более ужасающее существо. Эта зона — его территория, поэтому другие существа не смеют приближаться…» — внутренне пробормотал Клейн.

У него было представление об уровне опасности этой экспедиции. Он уже проводил соответствующее гадание над серым туманом, и полученное им откровение говорило о том, что у неё есть свои плюсы и минусы, а также проблемы. Однако безопасный отъезд не представлял особой проблемы.

После того как Висельник сказал это, Клейн усмехнулся.

— Вы, вероятно, знаете, каково моё предположение.

Больше он ничего не сказал, войдя в зону с редкой растительностью.

Элджер молча шёл рядом с ним, все больше убеждаясь в правильности своего суждения о Германе Воробье: Он был спокоен и безумен!

Пройдя десятки метров вперёд, они вдруг увидели пару призрачно-голубых глаз, расположенных там, куда достигало свечение фонаря.

Это был чёрный бабуин, сидящий на ветке. Его шерсть была естественно завита, а на голове росли чёрные кристаллы. Эти кристаллы беспорядочно росли вверх, образуя странную корону.

Увидев чёрного бабуина, Клейн и Элджер одновременно захотели склонить головы, чтобы не смотреть прямо на него. Им показалось, что это правитель близлежащего региона, их правитель.

«Правитель…» — Элджер, полагаясь на мучительную головную боль, которую принесла ему Плеть Разума, чтобы избежать её влияния, поспешно сделал шаг влево, пытаясь избежать прямого столкновения. Он оставил неизвестное Потустороннее существо на попечение Германа Воробья.

Они договорились об этом заранее.

Однако, несмотря на шаг влево, он всё равно пошёл вперёд. Его ноги также ковыляли, как будто ему внезапно понадобились костыли.

Подсознательно Элджер выхватил свой кинжал, отчего острые лезвия ветра метнулись в сторону кудрявого бабуина.

В этот момент бабуин усмехнулся.

Лезвия ветра внезапно изменили направление в воздухе, беспорядочно двигаясь во всех направлениях, чтобы избежать попадания в цель.

Увидев эту сцену, Клейн отказался от своих планов подойти обычным способом. Его левая перчатка мгновенно стала прозрачной, а сам он превратился в невидимку.

Элджер прекратил свои действия, вызванные стрессом, когда увидел, как за чёрным курчавоволосым бабуином появился Герман Воробей в своей шляпе. Расстояние между ними было менее пяти метров.

Сразу после этого тело чёрного кудрявого павиана резко напряглось, как будто он потерял контроль над большей частью своего тела. Он даже изо всех сил попытался поднять ладонь, напряжённо тараща глаза в попытке что-то отразить.

И в этот момент, воспользовавшись этой задержкой, Герман Воробей уже поднял железно-чёрный револьвер в правой руке, нацелив тёмный ствол ему в голову.

Затем, без каких-либо эмоций, безумный авантюрист нажал на курок.

Глава 809 — Опасности во тьме

Громкий выстрел отозвался в редкой и открытой местности, распространяясь во все стороны. Если бы это был обычный остров с обычным лесом в ночное время, он бы встревожил птиц и зверей, заставив их разбежаться в разные стороны. Но здесь всё было тихо, настолько тихо, что казалось, будто живых существ не существует.

Что касается чёрного курчавоволосого бабуина, то его голова разорвалась, разбрызгивая кровь и мозговое вещество повсюду, как после дождя.

Чёрный кристалл на его голове тоже разлетелся вдребезги, и ни один кусочек не остался целым.

Клейн согнул руку и медленно убрал Похоронный Звон, который все ещё извергал дым. Он наблюдал, как мутировавший кудрявый бабуин с коренастым телом, более мускулистым, чем у человека, рухнул к ним в группу.

Приближение с помощью Путешествия, силовое управление с помощью Призрака и использование возможности нанести смертельный удар с помощью Похоронного Звона — это было мгновенное убийство!

Клейн делал это не для того, чтобы похвастаться своей силой, но по своим наблюдениям он считал, что мутировавший курчавоволосый бабуин обладает уникальными способностями. Если он быстро не прикончит его, пока тот ничего не понимает, то велика вероятность, что ситуация изменится на противоположную, что сделает битву довольно сложной. Кроме того, на таком опасном первобытном острове крайне важно было не допустить обострения ситуации, ведь никто не знал, какие вещи могут быть притянуты напряжённой битвой.

Поэтому, после того как Клейн овладел мутировавшим кудрявым бабуином с помощью Призрака, он отказался от более надёжного и незаметного метода управления Нитями Духовного Тела, поскольку это занимало больше времени. Вместо этого он решил взвести пистолет и прикончить его с помощью Похоронного Звона, пока тот был неподвижен и медлителен под воздействием Призрака.

Эффект совпал с его ожиданиями. Возможные несчастные случаи, которые могли произойти на середине пути, были такими, как он и представлял. С помощью Искажения и Хаоса мутировавший курчавоволосый бабуин действительно обладал способностью вырваться из неблагоприятной ситуации, вызванной влиянием Призрака, и позволил траектории пули нарушить законы физики и избежать его тела.

К сожалению, его усилия резко прекратились прежде, чем он смог изменить какие-либо последствия. Клейн воспользовался этим кратким моментом заторможенности, чтобы решительно нанести смертельный удар.

Если бы он переключился на управление Нитями Духовного Тела, результат мог бы быть совсем другим.

«Ради этого стоит потерпеть слабость… Кроме того, повышается вероятность того, что позже мне понадобится использовать Похоронный Звон. По сравнению с осознанием того, чего я боюсь в более опасной обстановке, лучше знать проблему заранее и избегать подобных ситуаций. Это лучший вариант…» — Клейн направил револьвер вниз, шагая в сторону мутировавшего курчавоволосого бабуина.

В этот момент под контролем Призрака быстро проявлялась Потусторонняя черта этого существа.

Элджер держал фонарь, наблюдая за этой сценой с большого расстояния. Ему потребовалась почти минута, чтобы прийти в себя. В его памяти окончательно застыла сцена вспышки из дула Германа Воробья и разорвавшейся головы кудрявого бабуина.

Хаос, с которым они столкнулись в самом начале, заставил его понять, что Потустороннее существо, с которым они столкнулись, было на последовательность выше, чем у Дерева Иллюзорного Звона. С этим существом было довольно трудно справиться, и оно требовало достаточной осторожности во время боя. Кроме того, не было никакой гарантии победы. Тем не менее, Герман Воробей закончил битву за три секунды. Скорость, с которой это произошло, была такой, как будто он тренировался в стрельбе по мишеням.

Будучи Потусторонним 5-й Последовательности, разница была просто невероятной!

«Сочетание способности телепортации на короткие расстояния и странной силы, способной контролировать противника в течение определённого времени, а также поразительно мощный револьвер — эффект невообразимо ужасающий… Если бы я столкнулся с этим в первый раз, я бы точно был убит мгновенно. И даже если я буду подготовлен, противостоять ему будет нелегко. Лучшее решение — использовать моё пение, чтобы воздействовать на окружающее пространство без разбора. Это помешает Герману Воробью успешно завершить телепорт… Как и ожидалось от сумасшедшего авантюриста с наградой в 50 000 фунтов. Даже без помощи Мистера Шута, он один не слабее Адмирала Ада. Возможно, он даже сильнее…» — Тяжело вздыхая, Элджер привёл свои мысли в порядок, обдумывая, как бы он поступил в этой ситуации, если бы оказался на месте кудрявого бабуина.

По сравнению с описаниями других людей и его собственными догадками, наблюдать это самому было более убедительно и шокирующе!

Внутри трупа курчавоволосого бабуина, где находился разбитый чёрный кристалл, появился слабый сгусток света, который быстро сошёлся вместе и превратился в полупрозрачный кулак, который был крепко сжат.

Не обращая внимания на происходящее, от кулака исходило ощущение силы и суровости. Линии ладони, блеск и ногти, казалось, следовали обычным принципам, но они были наполнены необычным очарованием. Казалось, в ней скрывается огромное количество безумия и хаоса.

«5-я Последовательность Гуру Смятения из Пути Тёмного Императора? Интересно, какую слабость я получил? Надеюсь, она не слишком странная… Хм, в ближайшие шесть часов я могу использовать Похоронный Звон столько, сколько захочу…» — Бормоча, Клейн наклонился, чтобы подобрать Потустороннюю Черту и сложить её в подготовленный металлический контейнер.

На самом деле, он мог бы попытаться подцепить кудрявого бабуина и посмотреть, сможет ли он получить соответствующие Потусторонние способности Гуру Смятения, чтобы заменить Порочного Барон в своей перчатке. Но в конце концов он отказался от этой идеи, поскольку не был уверен, что это Потустороннее существо заслужило такую пытку.

Его поединок был поединком на поле боя. Гибель врага не была чем-то из ряда вон выходящим, но Ползучий Голод был в высшей степени мучительным испытанием, который заставлял душу жаждать освобождения. У Клейна были свои принципы и упрямство. Он нелегко нарушал их и часто осторожно выбирал цели.

Конечно, для него существа с более низким интеллектом были не то же самое, что люди. Даже если бы он попытался схватить его, это не было бы переходом границы. Однако многие из его прошлых опытов говорили ему, что упорно придерживаться своих принципов и не ослаблять требования к себе — это не только вопрос морали, но и то, как не дать себе потерять себя. Он не мог продолжать расширять границы только потому, что считал это пустяком. По мере накопления мелочей это в конечном итоге привело бы к ужасной ошибке.

«В этом безумном и хаотичном таинственном мире поступки видны не другим, а самому себе. Человек может обмануть людей и даже богов, но не может обмануть себя. Хм, интересно, а могут ли обмануть себя высокоуровневые Потусторонние с пути Зрителя…» — Пока мысли Клейна метались, он достал Путешествия Гросселя, которые прятал у груди, намереваясь вымазать обложку кровью кудрявого бабуина.

В этот момент его сердце напряглось, а волосы на шее встали дыбом.

Это было сильное предчувствие опасности!

И в этом предчувствии в голове Клейна не возникло ни одной сцены!

«Нехорошо!» — Клейн мгновенно обнаружил, что его сердце окутано слоями теней, а всё перед глазами словно покрылось слоем тёмного стекла.

Не имея времени осмыслить происходящее, перчатка на его левой ладони снова стала прозрачной.

Его фигура стала невидимой, прежде чем он появился рядом с Элджером и потянулся, чтобы схватить его за плечо.

В тот же миг Элджер тоже почувствовал отклонение от нормы. Его сердце сжималось и разжималось, подобно источнику бури, а кровь хлынула по венам и артериям, как приливная волна.

Тем временем он увидел правую руку Германа Воробья, которая схватила его за плечо. От ногтей на пальцах она становилась серой и тускнела, постепенно, как любой камень, который можно было найти где угодно в тёмном лесу. А его ступни, колени и мышцы стали жёсткими, как будто они больше не принадлежали ему.

Две фигуры быстро стали прозрачными, исчезли из своего местоположения и вошли в насыщенный и чётко очерченный мир духов, быстро перемещаясь по нему в направлении древних руин.

Внезапно красный, зелёный, чёрный и другие сложенные цвета перед глазами Клейна равномерно потемнели и образовали тонкие узоры, напоминающие чёрные волосы ворона.

Чёрные волосы ворона!

Холодок поднялся от ног, когда Клейн без колебаний покинул мир духов вместе с Висельником и вернулся в реальный мир, где они приземлились в местности, смешанной с обломками и сорняками. Неподалёку находилось почти развалившееся строение.

Краем глаза он заметил, что Висельник уже стал серовато-белым от пояса вниз, как будто он превратился в каменное изваяние!

Клейн щёлкнул пальцами, поджигая траву в десятках метров от себя, готовясь к прыжку.

В этот момент он вдруг почувствовал, что его сердце заколотилось, а тело начало непроизвольно дрожать.

Вид парящего пламени наводил на него ужас!

Слабость, которую Похоронный Звон дал ему на этот раз: боязнь огня!

Увидев, как тёмное “стекло” сгущается на глазах, Клейн почувствовал, как завывающий ветер подхватил его снизу, прежде чем он смог побороть страх, заставив его и Элджера взлететь вверх, пройти через невидимую границу и попасть в окрестности древних руин.

Дуэт одновременно упал на землю, издав звук разбивающихся камней.

Густая тень над их сердцами исчезла, а опасность, скрывавшаяся во тьме, отступила, как прилив.

«Фух…» — Клейн вздохнул с облегчением, увидев, как серовато-белый цвет, распространившийся на его локоть, потускнел и исчез. Он почувствовал, что его физическое состояние быстро восстанавливается после того, как он покинул эту зону.

Его спина была покрыта испариной, которая пропитала его рубашку.

И больше всего его ужасало то, что он не знал, какой монстр напал на него и какие силы были использованы!

«Выстрел Похоронного Звона встревожил какое-то чудовище поблизости, или это существо, которое правит этим лесом по ночам? К счастью, оно не осмелилось войти в окрестности древних руин… Это не очень хорошо. Это значит, что в глубине древних руин есть что-то, что вызывает у него страх… Я должен быть готов отступить в любой момент…» — Клейн размял руки и медленно встал.

В этот момент Элджер выбрался из серовато-белого слоя, повернув голову и оглядевшись.

— Эта область нас окаменела.

«Эта область… Окаменение…» — Клейн кивнул в задумчивости, идя в сторону разрушенного здания, заросшего сорняками и лианами. Затем он ответил глубоким тоном:

— Теперь проблема впереди.

Элджер промолчал, ускорив шаг и уверенно шагая рядом с ним.

Подойдя к зданию, Клейн посмотрел на него. Он окинул взглядом шпили и каменные колонны, а также повреждённые стены.

Он остановился и спросил как бы невзначай:

— Как вы думаете, каким сооружением были эти руины в прошлом?

Элджер помолчал несколько секунд, а затем сказал:

— Собор.

Глава 811 — Картина в катакомбах

Миновав дверной проем и спустившись под землю, перед Клейном и Элджером не оставалось ни малейшего проблеска естественного света. Потолок был цел, не позволяя багровому лунному свету просочиться сквозь туман.

Элджер поднял фонарь в руке, осветив пространство впереди ограниченным тусклым жёлтым светом.

Присмотревшись, Клейн обнаружил по меньшей мере шесть каменных статуй обоих полов. Они были полностью серовато-белого цвета, и даже их одежда выглядела так, словно была выгравирована.

Среди этих каменных статуй были эльфы, великаны и люди с древней одеждой. Кроме их застывших выражений боли и отчаяния, не было ничего похожего.

Клейн почувствовал холодок по спине, когда увидел, что их глазные яблоки смотрят на него, не двигаясь, уловив, что когда-то они были живыми. Он почувствовал, что в глубине этого прохода властвует тьма, словно страшное чудовище разинуло пасть в ожидании, когда эти двое войдут в его брюхо.

Сдерживая нахлынувшие эмоции, Клейн и Элджер молча прошли мимо серовато-белых статуй с перекошенными выражениями лиц и двинулись дальше.

Спустя более десяти секунд ходьбы Клейну не понадобилось использовать ночное зрение Сенора, чтобы разглядеть повреждённые и тёмные фрески благодаря фонарю.

Несколько фресок были относительно целыми, что позволило им понять, что на них изображено. Их внимание, несомненно, было приковано к светящемуся кресту и величественной фигуре, стоящей перед ним.

Эта размытая и торжественная фигура либо стояла перед затопленными городами, либо ступала по разломанным землям, либо смотрела в звёздное небо, где на неё смотрели пары злых и одержимых глаз.

«Когда случится апокалипсис, древний бог солнца спасёт мир? Это немного похоже на фрески, которые Солнце и остальные нашли в храме Истинного Творца… А может быть, это просто плагиат с обеих сторон, и никто не отказался от работы над этой целью. В конце концов, это должно подчеркнуть, что “Они” когда-то были мессией и божеством, достойным веры…» — Клейн быстро прошёлся взглядом по стене, медленно входя в глубину прохода.

Элджер тоже рассматривал повреждённые фрески, когда вдруг сдавленным голосом сказал:

— Я подозреваю, что в описании “Себя” Истинно-Павшего Творца есть связь с некоторым из здешнего содержания.

«Действительно, у всех одинаковые взгляды…» — Клейн опустил Похоронный Звон и усмехнулся.

— Я не удивлюсь, если впереди мы ещё встретим нечто, связанное с Истинным Творцом.

— Это может быть особая связь между “Ним” и Творцом, в которого верит Город Серебра. — Элджер согласился с суждением Германа Воробья.

Дуэт продолжал идти вперёд, изо всех сил стараясь смягчить свой шаг. Однако в этой тишине всё равно раздавались негромкие шаги.

В этот момент сработало духовное восприятие Клейна. Он тут же сделал два шага вперёд и встал перед Элджером, заслонив собой большую часть света фонаря.

Менее чем через две секунды он услышал глухой звук, доносящийся издалека.

Земля слегка задрожала, когда звук стал отчётливее. Затем Клейн увидел, как оттуда вышла фигура высотой в четыре метра.

Она была серовато-белого цвета, а на её теле были выгравированы узоры брони. На голове у неё были козлиные рога и пасть, напоминающая пасть гончей. В полуоткрытой пасти виднелись оскаленные клыки.

Но больше всего привлекали внимание красные глаза и шесть пар белоснежных крыльев.

Чудовище держало восьмиметровый каменный трезубец, медленно входя в проход. С каждым шагом его огромный вес сотрясал землю.

Хотя Клейн и не видел его раньше, он сразу же узнал его.

«Это была шестикрылая горгулья!»

Кристалл её ядра был одним из основных ингредиентов Марионеточника, а силы Потустороннего, которыми она обладала, были чрезвычайно особенными и не поддавались защите!

«Судя по внешнему строению и по тому, из чего она сделана, она определённо обладает чрезвычайно мощной боевой силой и при этом не боится большинства повреждений… Всё, что ей нужно, чтобы нанести ужасающий урон — это налететь и нанести нисходящий удар своим каменным трезубцем…» — Клейн расслабил левую руку и не спешил реагировать.

Они с Элджером остались на месте, один использовал своё тело, а другой — одежду, чтобы скрыть свет фонаря.

Шестикрылая горгулья не смотрела в сторону дуэта, а шла по проходу, её шаги постепенно отдалялись от них.

«Действительно, она не слишком проницательна… Неудивительно, что Килангос смог проникнуть глубоко вниз и благополучно вернуться…» — Клейн снова двинулся вперёд, как только шаги стали неразличимы, когда он миновал перекрёсток.

На самом деле, с его нынешней силой и снаряжением, а также с его пониманием цели, убийство шестикрылой горгульи не было чём-то слишком опасным. Кроме того, Висельник мог оказать ему помощь. Причина, по которой он отказался от нападения, заключалась в том, что он понятия не имел, сколько шестикрылых горгулий находится в катакомбах. Когда начнётся битва, любой сильный шум может привести к тому, что все бросятся к ним. В этом случае они могли спастись только с помощью Путешествия. Кроме того, если бы они взбудоражили существование в руинах, которого боялись даже близлежащие Потусторонние существа, то проблема лишь усугубилась бы.

Сдерживание своей жадности было предпосылкой для рискованного исследования.

Элджер также был весьма доволен спокойными и рациональными действиями сумасшедшего авантюриста. Он подозревал, что Герман Воробей подчинялся приказам Мистера Шута, поэтому и не поддался порыву напасть на шестикрылую горгулью.

«Чем спокойнее он выглядит, тем безумнее он будет, когда встретит свою истинную цель…» — Когда эта мысль промелькнула в голове Элджера, он последовал за Германом Воробьём прямо к распутью.

Фрески по обе стороны сохранились, и на них по-прежнему описывались величие и святость древнего бога солнца.

Наконец, Клейн и Элджер добрались до конца прохода. Здесь находилась каменная двойная дверь высотой восемь метров. На ней были изображены различные символы смерти, сна, конца, нового рождения и начала.

— Гробница? — Клейн повернулся, чтобы сказать Элджеру.

Элджер кивнул и сказал:

— Это может быть и храм.

Очевидно, он также задавался вопросом, является ли это одновременно и храмом, и гробницей.

Серовато-белая каменная дверь перед дуэтом была закрыта не полностью. Она была приоткрыта с крошечной щелью, через которую мог пройти ребёнок. Элджер посмотрел на пол и подошёл к ней. Положив фонарь и закрепив кинжал, он прижал руки к одной стороне двери.

Согнув колени, он медленно сделал вдох, мышцы рук резко вздулись.

Беззвучно щель стала значительно шире.

Увидев эту сцену, Клейн насупил брови и был несколько удивлён тем, что при толкании двери Висельник не издал ни звука.

Он не сомневался в силе Певца Морей, но не верил, что он сможет предотвратить соприкосновение каменной двери с землёй.

Переведя взгляд вниз, Клейн увидел, что под дверью собралась лужа слегка липкой жидкости.

«Он незаметно произвёл эффект смазки… Мистер Висельник очень щепетилен… Это сила Моряка или Певца Морей? Хм, вероятно, он также использовал силу Благословенного Ветром, чтобы управлять воздушной подушкой, в результате чего дверь бесшумно открылась…» — Клейн примерно догадался о причине.

Хотя он и подошёл к каменной двери, он не стремился войти в неё. Сквозь расширившуюся щель он наблюдал за происходящим внутри.

В глазах Призрака отразился угол комнаты, где стоял ряд серовато-белых каменных гробов.

«Это действительно катакомбы… Что касается того, являются ли они также храмом, то это пока неизвестно…» — Размышляя, Клейн достал левой рукой Путешествия Леймано. На ней были записаны силы Потусторонних, которые подходили для решения вопросов, связанных с доменом Смерти.

Тем временем он использовал серебряный кинжал, чтобы быстро создать стену духовности и запечатать железный портсигар, чтобы медный свисток Азика не заставил мёртвых восстать из могил.

Элджер также снова достал свой кинжал и накрыл его левой ладонью, а затем раздвинул ладонь.

Среди лёгкого потрескивания кинжал закрутился серебряными молниями, которые змеились наружу.

Приготовившись, Клейн, исполнявший роль безумного авантюриста Германа Воробья, первым прошёл через дверь в гробницу.

Разумеется, Призрак Сенор уже выступил в роли разведчика, обойдя гробницу кругом, прежде чем войти внутрь.

Для Марионеточника не было необходимости рисковать по пусту, когда у него была марионетка!

Потолок гробницы был пропитан каплями воды, что явно свидетельствовало о влажности. Помещение было разделено на две части, в каждой из которых стояло по двенадцать серовато-белых каменных гробов. В центре находилась круглая область, где на земле лежала красивая и сложная картина.

Клейн не стал подходить к ней, остановив Элджера. Затем он приказал Сенору появиться, и тот быстро воспарил к месту над круглой областью.

«Адмирал Крови…» — лицевые мышцы Элджера дёрнулись.

Хотя он уже догадывался об этом, он не смог сдержать своих неосознанных реакций, когда увидел это своими глазами.

В этот момент Сенор спустился вниз и смог полностью рассмотреть сцену в центральном регионе.

Картина имела тёмные, тусклые цвета, а фон был заполнен размытыми фигурами. На переднем плане находился длинный стол.

Над столом возвышалась фигура с сияющим крестом, а вокруг фигуры стояли три человека, окутанные тенью.

Один был красив и молод, другой торжественен и смел, а последний выглядел мудрым с белой бородой. Три пары глаз излучали неописуемое зло, как и действия их владельцев.

Один из них оторвал руку фигуры, засунул её в рот и грыз, пока кровь наполняла его рот. Другой держал мозг и сосал его соки, а последний выковыривал бьющееся сердце и хищно жевал его.

В отличие от них, в груди фигуры была длинная и широкая трещина. В ней, скрестив ноги, сидел тёмный и зловещий младенец, который перекусывал кишки, из которых сочилась свежая кровь.

Эти четыре сущности, казалось, почувствовали, что кто-то вмешивается в их действия, и в унисон посмотрели вверх, словно пристально глядя на любое существо, обратившее свой взор на эту картину!

Глава 812 — Миф с другой точки зрения

Когда Сенор ясно увидел картину, сердце Клейна забилось так громко, что даже он сам мог это услышать.

Как Провидец, хорошо умеющий толковать откровения и символизм, он почувствовал, как кровь прилила к голове, оставив её опухшей. Казалось, это мешало ему глубже вдуматься в происходящее.

Тем не менее, в его голове раздался бесплотный голос, принадлежащий ему. Он был наполнен тревогой.

«Эта расчленённая и съеденная фигура, скорее всего, представляет собой древнего бога солнца, Господа, который создал всё, всемогущего и всезнающего бога, в которого верит Город Серебра!»

«И я уже видел три злые фигуры, окружающие Его!»

«В подземных руинах в Баклунде, в месте, где был запечатан тот ужасающий злой дух!»

«Они существовали в виде статуи, но выглядели не так зловеще, как изображено на картинке. Каждый из них соответственно представляет:»

«Вечное Пылающее Солнце, Повелитель Бурь и Бог Знаний и Мудрости!»

Внезапно Клейн вспомнил имя, полученное им когда-то, имя, которое он узнал, когда смотрел прямо на Вечное Пылающее Солнце:

«Белый Ангел!»

«Нет… не может быть… Может ли быть так, что Вечное Пылающее Солнце когда-то был Ангелом рядом с древним богом солнца? Мистер Солнце однажды упомянул, что они слышали покаяние и пророчество экклезиаста о каком-то деле в Послеполуденном Городе. Одним из предложений было: “Короли часто приходили во дворец, принадлежащий Полумраку, чтобы сговориться…” Вечное Пылающее Солнце первоначально было названо Белым Ангелом, который также является Королём Ангелов, одним из тех, кто предал Творца?»

«И Он, и Повелитель Бурь, и Бог Знания и Мудрости, и тёмный младенец, который, я понятия не имею, что он собой представляет, извлёк наибольшую выгоду из пожирания Творца Города Серебра… В Библиях различных Церквей упоминается, что три древнейших божества были рождены из духа Первородного Творца… В каком-то смысле, это действительно намёк на эту тёмную историю?»

«Если мои теории верны, то Владыка Бурь и Бог Знаний и Мудрости, скорее всего, являются Королями Ангелов, которые служили Творцу, древнему богу солнца, которому поклоняется Город Серебра. Возможно, к “ним” следует обращаться как к Ангелу Ветра и Ангелу Мудрости…»

«Таким образом, все восемь Королей Ангелов будут учтены — Тёмный Ангел, Белый Ангел, Ангел Ветра, Ангел Мудрости, Ангел Воображения, Ангел Времени, Ангел Судьбы и Красный Ангел… Из того, что слышал Мистер Солнце, и из последующих событий, связанных с этими Королями Ангелов, кажется, что кроме двух сыновей бога, Амона и Адама, другие Короли Ангелов предали Творца… Не может быть, этот древний бог солнца закончил слишком трагично… Однако, эта картина может быть не реальной. Это может быть святотатством. Но всё равно подозрительно…»

«Интересно, кого представляет тёмный младенец, сидящий в животе древнего бога солнца… Похоже, что больше всего подозрений вызывает Истинный Творец…» — Клейн мгновенно придумал множество вопросов, и ему захотелось уйти и сделать вид, что он не видел картины, поскольку он всё глубже задумывался над этим вопросом.

В этот момент он ощутил неудержимое чувство страха, вплоть до ощущения, что Вечное Пылающее Солнце, Владыка Бурь и Бог Знания и Мудрости бросают свои взгляды вниз из астрального мира в его воображении.

«Кто оставил эту картину? Кто мог знать столько тайн и быть на стороне древнего бога солнца? Один из других Ангелов или Святых, которые неотступно следовали за Творцом Города Серебра с непоколебимой верой?» — По спине Клейна струился пот, а его тело слегка дрожало.

Хотя наблюдательные способности Элджера уступали Мисс Справедливость, он был опытным Потусторонним. В этой обстановке, требующей высокой бдительности и осведомлённости, ему не составило труда заметить, что с Германом Воробьём произошло что-то странное.

— Что случилось? — спросил он сдавленным тоном.

Клейн внезапно опомнился и заставил Сенора отвести взгляд в сторону, указывая на круглую область в центре.

— Вы поймёте, просто взглянув на неё.

«Картинка, которая может заставить Германа дрожать? Это заставит меня немедленно потерять контроль? Возможно, это не проблема, поскольку он не останавливает меня, а предлагает взглянуть. Однако я не могу исключить вероятность того, что он уже потерял рассудок и просто ведёт себя нормально…» — В голове Элджера промелькнуло множество мыслей, но в итоге он уверенно пошёл в сторону центра, держа фонарь в руке.

Пройдя около восьми шагов, он увидел мрачную картину.

Всего за три секунды руки Элджера с кинжалом и фонарём в руках задрожали. Казалось, что он страдает от какого-то психического расстройства.

В Клубе Таро, благодаря Герману Миру, он однажды увидел антропоморфные статуи шести ортодоксальных божеств. Он, естественно, понял, что эти фигуры, пожирающие руки, разрывающие сердце и отнимающие мозг, были, соответственно, Владыкой Бурь, Вечным Пылающим Солнцем и Богом Знания и Мудрости!

В прошлом он совершил нелояльный поступок по отношению к Церкви под принуждением Килангоса, вступил в Клуб Таро и отдалился от Бездны Бурь, уверовал в Мистера Шута и желал получить больше силы и власти, а также допустил утечку информации Церкви и был не заинтересован в некоторых вопросах. Несмотря на это, в конечном итоге он считал себя верующим в Повелителя Бурь, хотя и недостаточно набожным и страстным. Но в тот момент в глубине души он почувствовал, что совершил тяжкий грех святотатства. Он едва не вытаращил глаза от ужаса.

«Не убить себя на месте — значит, я действительно стал лжеверующим…» — Элджер не осмелился больше взглянуть на это, повернулся и посмотрел на Германа Воробья. Дрожащим голосом он спросил:

— Эти трое — Короли Ангелов?

— Я не могу дать тебе подтверждение. Могу лишь сказать, что Вечное Пылающее Солнце тесно связано с Белым Ангелом, — туманно ответил Клейн.

«Как и ожидалось… Элджер сразу же почувствовал вероятность того, что Владыка Бурь, Вечное Пылающее Солнце и Бог Знаний и Мудрости когда-то были Королями Ангелов.»

Что касается того, что Герман Воробей не смог подтвердить ситуацию, он не был слишком удивлён. В этом не было ничего странного, ведь он был всего лишь Благословенным, а не Мистером Шутом.

Элджер как раз собирался что-то сказать, когда услышал резкий скрип.

Как будто кто-то ногтями царапал крышку каменного гроба!

Нет, это была не аналогия, а именно это и происходило!

Из трёх каменных гробов с обеих сторон доносились резкие, звенящие звуки царапанья. Затем тяжёлые крышки были либо сорваны, либо откинуты, и из них вышли три искажённые фигуры.

Одна из них была одета в древний белый халат, который почти посерел. Его лицо было испещрено язвами, а на шее, лбу и тыльной стороне рук виднелись глубокие глаза. Рядом с ним стояла фигура с огромными ладонями и толстыми пальцами, которые выглядели так, словно были сделаны из дерева. Вокруг его тела был слой жёлто-зелёного гноя, из которого исходил туман того же цвета, способный, казалось, разъесть каменный гроб.

Напротив них стояла фигура в изорванной коричневой куртке и треугольной шляпе с черепом. Многие части его кожи сгнили, обнажив кость под ней.

Под одеждой и штанами пробивались толстые и склизкие щупальца с рыбьей чешуёй внутри, от которых исходила властная, дикая, тираническая и ужасающая аура. Это даже заставило Клейна почувствовать, что он столкнулся с Потусторонним высокого уровня из Пути Бури. Однако его тело, похоже, не достигло этого уровня.

Три мёртвых тела, выползших из гроба, бросили взгляд в сторону Германа Воробья и Элджера. Одно из них выпустило серебряные молнии, которые с треском разлетелись. Другое отразило фигуры дуэта в бесчисленных глазах. Последний распространил жёлто-зелёный туман и создал коричневые лианы.

Одновременно с этим они громкими и торопливыми шагами ворвались в дом, как шестикрылая горгулья.

Увидев это, Клейн не запаниковал. Его левая рука, держащая Путешествиями Леймано, потянулась в карман, разорвала стену духовности и двумя пальцами достала медный свисток Азика.

Вслед за этим он щёлкнул запястьем и бросил медный свисток в другой конец комнаты. Без всякого удивления он увидел, как три мёртвых тела с ужасающими аурами развернулись и бросились к нему, словно обученные гончие.

Увидев эту сцену, взгляд Элджера застыл, прежде чем он принял решение. Он бросил свой фонарь и бросился к двери.

Опыт подсказывал ему, что если с тремя жуткими покойниками Герман Воробей справится, то шестикрылую горгулью нужно сдерживать, чтобы она не вмешалась в битву сумасшедшего авантюриста.

Как только Элджер подошёл к двери, он увидел, что двойная дверь треснула. Шестикрылая горгулья ворвалась внутрь с восьмиметровым трезубцем.

Он тут же издал вопль, его глаза горели яростью. Его мускулы вздулись, и под действием ветра он бросился вперёд и выхватил кинжал, который закрутился серебряной молнией.

Он увернулся от каменного трезубца, вонзившегося в него, и ударил кинжалом в живот горгульи.

Мгновенно полетели искры, и повсюду посыпались обломки. Элджер отлетел назад, так как заряд горгульи был сорван.

Элджер тяжело шлёпнулся оземь. Поскольку он успел вовремя создать воздушную подушку, он не получил серьёзных травм.

И в этот момент три трупа собрались вместе, чтобы побороться за медный свисток Азика.

Клейн посмотрел на них и спокойно перевернул Путешествия Леймано на жёлто-красную страницу со сложными узорами и символами.

Это была сила уровня полубога, которую он недавно записал — Молниеносный Шторм!

Затем Клейн провёл пальцем по странице блокнота своей рукой, держащей Похоронный Звон.

В то же время он посмотрел на три мутировавших трупа, которые боролись за медный свисток Азика. Глубоким голосом он поприветствовал их:

— Пока-пока.

Среди шипящих звуков вспыхнули молнии, слившись вместе, они образовали ураган, охвативший область, где находился медный свисток Азика, а также тела мертвецов.

Вся гробница мгновенно осветилась, как днём. Даже Элджер практически не мог открыть глаза. Его тело инстинктивно задрожало от ужасающей ауры.

С помощью ветра он вскочил на ноги, в его глазах появился ураган. Он снова бросился на шестикрылую горгулью, которая пыталась напасть на Германа Воробья.

Глава 815 — Подведение итогов

Баклунд, улица Бёклунд, 160.

Фигура Германа Воробья внезапно появилась в его спальне: его чёрный плащ развевался, а полуторная шляпа оставалась прямой.

Лежащий в постели Дуэйн Дантес тут же стал бесплотным, отразившись в зеркале размером с ладонь.

«Вероятно, сегодня никто не приходил. Аррод не доставил никаких хлопот…» — Увидев тишину и покой, Клейн втайне вздохнул с облегчением. Его тело стало намного выше, а бакенбарды поседели. Его голубые глаза стали ещё глубже, когда он превратился в Дуэйна Дантеса.

Тем временем в зеркале зашевелились водяные волны, и серебристый свет собрался в слова:

— Великий Мастер, я сегодня ничего не сделал! Нет, я просто действовал как спящий Дуэйн Дантес. Кроме того, я столкнулся кое с кем. Желаете ли вы знать, что это было?

Игнорируя желание Аррода получить похвалу в первой же фразе, Клейн почувствовал, как его сердце пропустило удар. Сняв шляпу и бросив её на откидное кресло рядом с собой, он сказал глубоким голосом:

— Расскажи мне.

Слова на зеркале распались и превратились в новый текст.

— Одна дама украдкой взглянула на этот дом, проезжая по этой улице.

«Какое это имеет значение? Есть множество людей, которые каждый день любуются окрестностями, проезжая мимо…» — Клейн как раз собирался что-то сказать, когда на поверхности зеркала зашипел водянистый свет, очерчивая фигуру.

Человек был одет довольно странно с точки зрения обычных людей. Она была одета в чёрную мантию спиритического медиума. Её тени для век и румяна были голубыми. Она выглядела красиво, но в то же время обладала жуткой внешностью. Это была не кто иная, как Дейли Симон.

Эта дама повернула голову, чтобы посмотреть на улицу, проезжая в карете по улице Бёклунд, мимо дома 160. Она всматривалась вдаль более трёх секунд.

«Неужели у неё не только сложилось впечатление о Дуэйне Дантесе из-за его глаз, но она ещё и поняла что-то о ситуации?» — Клейн слегка нахмурился и спросил:

— Что-нибудь ещё?

— Нет! — Как только Аррод представил это слово, она набросала то, что символизировало клятву.

Клейн кивнул и проигнорировал страсть зеркала. Затем он отослал его прочь.

Проделав всё это, Клейн достал свечу и провёл ритуал. Он провёл ритуал жертвоприношения, подняв над серым туманом все военные трофеи и свою одежду. Он планировал отделить одежду Германа Воробья и Дуэйна Дантеса. Он не хотел упустить ни одной детали в будущем.

Он щёлкнул пальцем и заставил свечной фитиль загореться алым пламенем.

«Пламя…» — Взгляд Клейна застыл, он быстро закрыл глаза и повернулся спиной к свече.

Затем он приказал Сенору подойти к столу.

Во время этого процесса тело Сенора сильно дрожало, но в конце концов он протянул правую руку, чтобы погасить огонь.

«Я посплю эту ночь и подумаю об этом завтра… Нет, у меня с собой карта Тирана, и она уже активирована. Хотя есть стена духовности, чтобы запечатать её, она не сможет полностью отсеять силу притяжения от тех, кто находится на том же Пути. Это может только ослабить его влияние и занять больше времени… Когда я был в Байаме, я быстро приходил и уходил, не смея задерживаться…» — Как только Клейн успокоился, он задумался о некоторых проблемах.

Через несколько секунд он медленно сделал глубокий вдох, поднял руку и щелчком пальцев зажёг свечу.

После этого, сдерживая ужас, он приказал Сенору взять ещё две свечи для проведения ритуала жертвоприношения. Таким образом, ему не пришлось отвечать на призыв о выходе в реальный мир через пламя.

Когда всё было готово, Клейн с большим трудом повернулся, “благочестиво” опустив голову. Не глядя в огонь свечи, он серьёзно произнёс почётное имя Шута.

Усилием воли, вплоть до того, что он разрыдался, он наконец завершил ритуал и принёс в жертву все предметы, отправив их над серым туманом.

«Фух…» — Клейн выдохнул и, сделав четыре шага против часовой стрелки, оказался в безмолвном таинственном пространстве. Сев на место Шута, он первым делом взял карту Тирана и вызвал скрытое в ней содержимое.

Богохульная Карта тут же стала объёмной, как книга размером с ладонь.

Когда он перелистывал страницы, на каждой из них был изображён Розель Густав. Он либо играл роль моряка, либо был в капитанской фуражке и с секстантом в руках; или же громко пел на фоне моря.

Клейн потерял дар речи от этого зрелища. Он все больше убеждался, что его собрат землянин слишком нарциссичен.

«Я буду очень впечатлён, если карта Демонессы также будет использовать его образ…» — Пока Клейн смеялся, он читал соответствующее содержание, анализируя названия последовательностей, ингредиенты и ритуалы Пути Бури.

«Последовательность 9: Моряк… Последовательность 8: Народ Ярости… Последовательность 7: Навигатор… Последовательность 6: Благословенный Ветром… Последовательность 5: Певец Морей… Последовательность 4: Сущность Катаклизма… Последовательность 3: Морской Король… Последовательность 2: Бедствие… Последовательность 1: Бог Грома… Последовательность 0: Тиран…»

«Ритуал становления Тираном, или, другими словами, Повелителем Бурь, сильно отличается от ритуала Тёмного Императора. Во-первых, для этого нужно, чтобы сотни тысяч последователей подчинились и поверили в этого человека из страха. Во-вторых, он должен бросить вызов истинному божеству, другими словами, другой 0-й Последовательности, и выжить. И наконец, в этой атмосфере страха и покорности употребить зелье, чтобы завершить продвижение.»

«Это отвратительно. 1-я Последовательность, не испытавшая качественного изменения, должна бросить вызов истинному божеству 0-й Последовательности, разве это не означает почти верную смерть? Кроме того, что если в ту эпоху не будет 0-й Последовательности? Тогда не стоит ли подумать о том, как её взрастить, или перейти на соседний путь… Конечно, ритуал может и не понадобиться. Если повезёт, то есть шанс добиться успеха, выпив зелье напрямую. Морской Бог Кальветуа был таким примером. Он употребил даже не зелье, а неконцентрированную Потустороннюю Черту…»

«В основе этого ритуала лежит смелость бросить вызов божеству, с массовым чувством страха и покорности?»

«Хм, похоже, Тиран не обладает уникальной способностью Тёмного Императора искажать правила, не позволяя “Ему” воскресать из мёртвых и возвращаться из пустоты. Однако, похоже, он способен на короткое время превращаться в молнию или свет, возможно, способный вызвать катастрофу планетарного масштаба… Император Розелл сосредоточился на формуле и ритуале. Его описание сил Потусторонних и власти божеств очень расплывчато…»

Клейн небрежно вызвал лист бумаги, который не был наколдован. Используя авторучку, он записал формулу зелья Сущности Катаклизма и написал примечание в стиле речи Мира Германа Воробья: “Впредь избегай вспоминать содержимое этой картины”.

Это было предупреждением для Висельника. В мистицизме вопросы, связанные с 0-ой Последовательностью, требовали осторожности и внимательности. Нужно было быть предельно осторожным, даже если это противоречило здравому смыслу.

Это не означало, что, увидев и обсудив ту картину на первобытном острове, они были в безопасности во внешнем мире. Если они будут часто вспоминать об этом, может наступить день, когда им “повезёт”, и в них ударит молния, они пострадают от неразрешимой загадки, которая убьёт их аневризмой, или умрут от теплового удара под воздействием солнечного сияния.

«Ритуал Сущности Катаклизма чрезвычайно опасен. Он вызовет землетрясения и цунами, и продвигающемуся нужно употребить зелье в такой обстановке, продержавшись до конца…» — Клейн сложил листок бумаги и отложил его в сторону, убрав карту Тирана.

После того, как с помощью гадания он подтвердил, что три Потусторонние Черты, которые он получил, были по отдельности 5-ой Последовательностью Гуру Смятения Пути Тёмного Императора, 5-ой Последовательностью Певца Морей Пути Бурь и 5-ой Последовательностью Друида Пути Фермера, у Клейна наконец-то появилось время вспомнить, что произошло во время его исследования, и обдумать информацию, которая в ней скрывалась.

«Вечно Пылающее Солнце явно относится к Пути Солнца, а в Городе Серебра Творец также известен как древний бог Солнца. Это можно определить по некоторым сведениям из истории Четвёртой Эпохи и фрескам эльфов… Согласно закону сохранения черт Последовательности Потусторонних, согласно которому нет Последовательности 1, когда есть Последовательность 0, Белый Ангел в те времена, скорее всего, не был Королём Ангелов. Но если “Он” не был Королём Ангелов, то “Он” не имел права участвовать в пиршестве Творца Города Серебра. Это не только внешние элементы в действии, но и проблема прямого перехода от 2-ой Последовательности к 0-ой, при котором высока вероятность потери контроля!»

«Либо Вечно Пылающее Солнце поменял путь, чтобы стать богом, либо главным авторитетом Творца Города Серебра было не Солнце. После победы над древними богами “Он” уже передал часть своей власти ангелам рядом с ним, превратив “Их” в Королей Ангелов. Поэтому фрески эльфов и имя, которое со временем распространилось, лишь указывали на то, что “Он” когда-то обладал властью над Солнцем, но это не была власть, которой он обладал всё время.»

«Есть и другая возможность. Творец, который перенял власть древних богов, обладал способностью позволить 2-й Последовательности того же пути перейти к 1-й Последовательности…»

Мысли Клейна быстро обратились к тому, кто построил собор и оставил после себя фреску. Из-за запутанности различных ситуаций он наколдовал кусок козьей шкуры и обобщил все моменты, записав их, чтобы найти связь.

«Этот первобытный остров был открыт Килангосом и Мистером Висельником…»

«Килангос получил задание от Ордена Сумеречных Отшельников. Чтобы получить бесценный предмет, он отправился в Баклунд, чтобы убить герцога Негана, и в итоге погиб от рук мистера Азика…»

«Килангос рассказал Мистеру Висельнику, что в глубине руин находится бесценный предмет, который ничуть не хуже карты таро Розель, но его можно получить только обладая 5 Последовательностью…»

«Позже он получил Ползучий Голод и стал пиратским адмиралом, с силой, уже эквивалентной 5-ой Последовательности…»

«Эта карта Тирана осталась глубоко в катакомбах собора…»

«Килангос не предпринимал последующих попыток? Или его попытки провалились?»

«Этот собор был построен существом, которое поклоняется древнему богу солнца. На фреске изображена тёмная история истинных божеств до Катаклизма, и она явно на стороне древнего бога солнца…»

«Орден Сумеречных Отшельников предположительно был основан сыном Бога, Адамом, с целью воскресить древнего бога солнца, Творца Города Серебра…»

«Этот первобытный остров внезапно исчез, как будто его никогда не существовало…»

«Адам — Ангел Воображения… Среди основных членов Ордена Сумеречных Отшельников есть по крайней мере один ангел Пути Зрителя, Гермес…»

«Орден Сумеречных Отшельников, как правило, выбирает членов Пути Моряка, Чтеца или Солнца. Он имеет высокие шансы обладать ингредиентами высокого уровня и предметами из домена Бурь… В нём могут быть ангелы из домена Бурь…»

Клейн опустил перо и посмотрел на перечисленное содержимое, медленно строя догадки.

Глава 816 — Завершение сделки

Перечислив все важные моменты, Клейн облокотился на край длинного пёстрого стола и тихо пробормотал:

«Тот, кто вздыхал в глубинах собора, — член Ордена Сумеречных Отшельников?»

«Килангос привлёк внимание Ордена Сумеречных Отшельников после того, как ему удалось проникнуть вглубь собора? Позже он получил повышение и получил Ползучий Голод, что позволило ему стать пиратским адмиралом?»

«Если это так, то можно понять, почему он не отправился на первобытный остров снова, чтобы забрать карту Тирана, обладая силой 5-ой Последовательности… Она твоя, только если она дана. Ты не можешь трогать её, если она не дана?»

«Конечно, Килангос мог установить контакт с этим членом Ордена Сумеречных Отшельников во время своего второго посещения собора после того, как набрал достаточную боевую мощь…»

«В любом случае, этот первобытный остров должен быть связан с Орденом Сумеречных Отшельников.»

«Причина, по которой мы довольно гладко добрались до гробницы в других зонах и увидели изображение Королей Ангелов, пирующих на Создателе, заключается в том, что тот член Ордена Сумеречных Отшельников намеревался позволить нам сделать это? Они рады позволить распространить этот потерянный кусочек истории, если им представится такая возможность… Однако, их представление о чём-то с их собственной точки зрения может и не быть правдой…»

«Позже тот член Ордена Сумеречных Отшельников, вероятно, вздохнул, потому что не ожидал, что мы быстро прикончим пробуждённые тела умерших и шестикрылую горгулью, чтобы получить карту Тирана?»

«При обычном развитии событий мы должны были оказаться в опасности, а “Он” всё пресёк, разговаривая с нами на расстоянии, сделав нас членами внешнего круга Ордена Сумеречных Отшельников?»

Клейн осторожно использовал “Он”, говоря о Существе в глубинах заброшенного собора.

Он даже подозревал, что этим человеком может быть бывший Король Ангелов, сын Бога, Адам!

Конечно, он не был уверен, что первобытный остров принадлежал Ордену Сумеречных Отшельников. Он полагал, что даже гадание не даст ему определённого ответа, поскольку существовало слишком много возможностей. Кроме того, здесь были задействованы другие скрытые сущности, и любая информация, связанная с миром духов, определённо будет стёрта или сокрыта.

«Если всё действительно так, как я предполагал, значит ли это, что я упустил шанс вступить в Орден Сумеречных Отшельников? Если я пройду их испытание, то, возможно, смогу взглянуть на вторую Богохульную Скрижаль и получить формулы зелий высокого уровня пути Провидца… Какая жалость… Однако у Германа Воробья загадочное происхождение и тайное сообщество, поддерживающее его. Об этом знают различные морские фракции, а Орден Сумеречных Отшельников, как самая древняя и тайная организация, определённо будет в курсе ситуации. Вероятно, для Германа Воробья результатом будет немедленная казнь, а затем получение ответов через спиритический сеанс связи…» — Клейн сначала пожалел об этом, но затем почувствовал страх.

Когда его мысли завертелись, он даже подумал о том, чтобы снова отправить Висельника на первобытный остров и поискать возможность сделать его членом внешнего круга Ордена Сумеречных Отшельников, чтобы он мог медленно добраться до его ядра.

«Но проблема в том, что первобытный остров исчез… Иначе у Мистера Висельника действительно есть шанс стать тройным, нет, четверным шпионом…» — Клейн щёлкнул пальцами и заставил бумагу перед собой исчезнуть, отбросив ночные изыскания на задворки сознания.

Однако он предупредил себя, что должен обращать внимание на появление любых аномалий в своей повседневной жизни.

Он боялся, что дело не в том, что скрытое в глубине собора существо не смогло помешать ему и Висельнику сбежать, а в том, что у “Него” был более глубокий мотив.

Если бы не серый туман и то, что он был “стерилизован”, Клейн бы даже заподозрил, не остались ли на нём какие-нибудь скрытые следы.

Взглянув на предметы на столе, Клейн сначала перевернул карту Тирана и положил её рядом с картой Тёмного Императора. После этого он начал думать, как ему поступить с оставшимися военными трофеями.

У него уже были планы относительно Потусторонней Черты Друида 5-ой Последовательности — продать её Фрэнку Ли через Отшельницу Каттлею.

«Но проблема в том, хочу ли я ускорить разрушение этого мира…» — Клейн разразился самокритичным смехом, попав в затруднительное положение.

Позволить такому опасному парню, как Фрэнк Ли, перейти к 5 Последовательности означало, что коровы, рыбы, море и Епископы Роз будут в страхе. Никто не знал, чего добьётся этот парень, который был не лучше сумасшедшего, в своих экспериментах после обретения больших способностей. Было неизвестно, какие странные виды он сможет создать.

«А вдруг он “посеет” себя и размножится. Мир действительно окажется в опасности, если это случится…» — Клейн тихо выдохнул и собрался дать Адмиралу Звёзд поразмышлять над этой проблемой.

«В конце концов, я просто продам Потустороннюю Черту Друида в обычном порядке. Захочет ли Мисс Отшельница купить её — решать ей… Кроме того, это всего лишь 5-я Последовательность. Я верю, что Королева Мистик и Аскетический Орден Моисея поддержат её и смогут гарантировать, что ничего не случится. Кроме того, в Церкви Матери Земли есть куча святых, ангелов и запечатанных артефактов 0-го класса, а также истинное божество. Нет ничего, с чем бы они не справились…» — Утешив себя, Клейн переключил своё внимание на Потусторонние Черты Гуру Смятения и Певца Морей.

Первоначально он планировал создать мистический предмет, но не был уверен, что ремесленник, которого знал Висельник, способен на это. Что касается первого, то он планировал продать его.

Хотя из неё тоже можно было сделать предмет, она перекликалась с Порочным Бароном внутри перчатки. Кроме того, Клейн начал понимать, что иметь слишком много мистических предметов не всегда хорошо. Особые негативные эффекты были неприятны при суммировании. Имея Ползучий Голод и арендуемые Путешествия Леймано, он решил, что лучше всего будет большую часть времени путешествовать налегке.

При обычных обстоятельствах, Ползучий Голод в сочетании со Похоронным Звоном, а также несколькими Очищающими Пулями, было достаточно, чтобы справиться с основными проблемами!

Во время морского или воздушного боя он мог взять дополнительный мистический предмет, сделанный из Певца Морей. В сложных ситуациях он мог арендовать Путешествия Леймано, если представится возможность. Если же такой возможности не было, он мог использовать Путешествия Гросселя для защиты и выбросить амулет Весы Удачи.

И это не считая его собственных способностей Потустороннего, марионетки Призрака или непростого в использовании Скипетра Морского Бога!

«С точки зрения основных средств, я считаюсь настоящим магнатом…» — Клейн вздохнул, заставив Потусторонние Черты полететь в кучу с хламом.

Что касается глазного яблока шестикрылой горгульи, то это был материал, богатый духовностью и имеющий некоторый намёк на странность. Его можно было использовать в ритуале для создания чар. Клейн пока не нашёл для него лучшего применения, поэтому бросил его в кучу хлама.

Сделав всё это, он исчез из серого тумана и вернулся в реальный мир.

…

В субботу утром Форс изначально планировала проснуться естественным образом, но в итоге её разбудила передача Мира через Мистера Шута.

Он возвращал ей Путешествия Леймано!

Форс протёрла глаза и собиралась сразу же приступить к подготовке ритуала, но, увидев свои грязные волосы и опухшие глаза, решила сначала умыться, чтобы привести себя в человеческий вид.

Вчера она наконец-то продала два объекта недвижимости, причём по более высокой цене, чем ожидала. Даже после вычета соответствующих налогов она получила 6 550 фунтов.

К её огорчению, золотые монеты, которые использовались в повседневной жизни, могли показаться обычными, но когда она попыталась собрать их массово, ей не удалось получить много. После долгих трудов все, что она получила, — это 600 золотых монет.

«Фух, наконец-то я могу вернуть долг и завершить сделку» — Форс расчесала волосы и приступила к подготовке ритуала.

Прошлой ночью, чтобы отпраздновать своё первое накопление такого огромного богатства, она тайком выпила полбутылки Ланти и бочонок пива Саутвиль. В результате она проснулась в ужасном состоянии.

Во время ритуала и после некоторого общения Форс заплатила 5 200 фунтов и 600 золотых монет, закрыв заказное убийство и получив Потустороннюю Черту Дознавателя.

Таким образом, у неё осталось 2 530 фунтов наличными. Что касается гонораров от двух её книг, то, хотя они и не были большими, но были относительно стабильными.

После недолгого ожидания Форс увидела, как Дверь Жертвоприношения и Одаривания засветилась, и из неё вылетели два предмета.

Один из них был Путешествия Леймано, а другой — светло-голубая полупрозрачная шестигранная призма. В ней сверкали молнии.

«У Мистера Мира, конечно, много Потусторонних Черт под рукой…» — Форс тихо вздохнула и сначала поблагодарила Мистера Шута, прежде чем завершить ритуал принятия Потусторонней Черты Дознавателя.

Наконец, она взяла Путешествия Леймано и пролистала их, чтобы посмотреть, какие дополнительные Потусторонние способности там есть.

Когда страницы перевернулись, её взгляд внезапно застыл. Это произошло потому, что две из обугленных пожелтевших страниц не были пустыми. Они были заполнены загадочными и странными узорами и символами.

Они представляли собой силы Потустороннего на уровне полубога!

Всего две страницы!

«Как экстравагантно…» — пробормотала Форс, не в силах сдержаться.

Это был первый раз, когда она видела полубожественную силу Потустороннего, которую она могла свободно использовать!

Как автор бестселлеров, пишущий в основном романтические произведения, её первой реакцией было то, что за ней охотится Мир Герман Воробей.

Но, вспомнив, что они раньше не встречались, а джентльмен был холодным и сильным убийцей, она быстро отбросила эту догадку. Она считала, что Мир Герман Воробей, вероятно, в любой момент мог получить помощь от полубога, поэтому он не возражал против таких вопросов.

«Фух, я должна постараться не использовать его. Я позволю Мистеру Миру использовать их, когда он снова возьмёт его в аренду…» — Форс выдохнула с некоторым страхом, совершенно не имея мужества воспользоваться страшным убийцей.

Придя в себя, она использовала свой хрустальный шар и определила все новые Потусторонние способности. Ей показалось, что все они были относительно полезны, кроме Полнолуния.

«Если я захочу совершить самоубийство, то это будет весьма полезно…» — пробормотала она и закрыла Путешествия Леймано. Она планировала дать Сио Потустороннюю Черту Дознавателя, когда вернётся вечером.

…

В семь часов вечера Клейн в накрахмаленной одежде вместе с дворецким Уолтером и камердинером Ричардсоном ожидал в фойе, чтобы приветствовать гостей на своём балу.

Вскоре он увидел знакомое лицо.

Аарон Церес!

Этот знаменитый хирург подошёл к главной двери, помогая своей беременной жене.

«Беременная дама…» — Сердце Клейна затрепетало, когда он подошёл к ней с лучезарной улыбкой.

Глава 819 — Подарок

Под успокаивающую мелодию Клейн и Хейзел начали танцевать, выпрямив спины. Один из них был высоким и стройным, и, если не считать явной разницы в возрасте, их движения, манера поведения и внешность вполне соответствовали друг другу. Это было прекрасное зрелище, которое почти можно было использовать в качестве наглядного примера для танцев.

Клейн взял на себя инициативу нарушить молчание. Пока они кружились, он небрежно сказал:

— Некоторое время назад меня часто мучили кошмары, но, к счастью, Богиня благословила меня. Я несколько раз помолился в соборе и выпил несколько чашек святой воды, и после этого я перестал просыпаться.

Хейзел молча подняла глаза и через пару секунд спросила:

— Что за кошмар?

«Подумать только, тебя заинтересовала такая тема… Всё-таки Уилл Осептин был прав…» — Клейн ответил с улыбкой:

— Меня преследовали всевозможные монстры внутри заброшенного, полуразрушенного собора. Но ты, наверное, знаешь, что во сне почти невозможно вспомнить детали. Мне трудно описать тех монстров.

Хейзел не сказала ни слова, но её яркие карие глаза были окрашены несогласием.

Это также означало, что она верила, что сны не обязательно невозможно вспомнить.

Клейн сделал шаг по диагонали, держа её на руках, и с улыбкой сказал:

— Действительно, в прошлом я видел очень чёткий сон. Тогда я ещё был на Южном континенте. Мне приснился перевёрнутый мавзолей. Он был построен из чёрных каменных колонн, уходящих под землю. Из них появлялись зомби, покрытые белыми перьями, которые пытались затащить меня внутрь. Такие сны снились мне в течение нескольких дней, и это действительно очень неприятно. Тогда мне было очень страшно, поэтому я в бешенстве отправился в соседний город и нашёл гадательный клуб. Я попросил их истолковать мой сон и получил заключение, что во время одной из покупок местных товаров я оскорбил веру племени, которое верит в Смерть. Странно, но когда я пришёл к этому племени извиниться, подарил им подарки и принял участие в их праздниках, этот сон мне больше не снился.

Он сфабриковал эту историю на основе своего опыта Провидца. Его целью было вызвать интерес Хейзел и посмотреть, не расскажет ли она что-то неосознанно. В то же время, это было предложение с глубоким смыслом, которое не вызвало бы подозрений. Глубокий смысл заключался в том, что Хейзел могла найти члена клуба гаданий или священника собора, который истолковал бы её сон, если бы он её беспокоил. Лучше не делать необдуманных решений, слепо веря в содержание сна.

Когда Уилл Осептин сказал, что с Хейзел что-то не так, и предложил поговорить о снах, Клейн заподозрил, что её дилемма связана со сном, который постоянно повторяется. Иначе трудно было объяснить, почему, несмотря на то, что она была по меньшей мере 8-й Последовательности, при своём слепом высокомерии она испытывала острую нехватку знаний о мире мистики. Кроме того, она была дамой из высшего общества, получившей домашнее образование. Таким образом, ей было трудно вступать в контакт с неаффилированными Потусторонними или теми, кто не имел ясных намерений. В конце концов, её отец был членом парламента, который определённо находился под защитой. Скорее всего, у неё не было недостатка в окружении Потусторонних.

Поэтому Клейн считал, что Хейзел могла вступить в контакт с кем-то или понравиться какому-то могущественному Потустороннему благодаря своей личности. Через сны её медленно направляли стать Потусторонней, не давая ей необходимых знаний. В то же время сущность побуждала её копаться в канализации в поисках чего-то.

Было две причины, которые подтверждали его теорию. Во-первых, это были слова Уилла Осептина. Во-вторых, в 5-й Последовательности Пути Мародёра был Похититель Снов. Невозможно, чтобы она обладала только одной способностью Потустороннего — красть намерение, лежащее в основе действия!

Хейзел спокойно слушала описание Дуэйна Дантеса, её рот подсознательно приоткрылся, но потом снова закрылся. Спустя почти десять секунд она спросила:

— Почему вы не отправились в собор Богини?

«Как и ожидалось, она реагирует на темы о снах. Однако она довольно осторожна и ничего не разглашает…» — Клейн криво улыбнулся и сказал:

— В округе не было никаких соборов Богини. Это был регион, который верил в Бога Пара и Машин.

Хейзел не стала продолжать эту тему, так как снова сосредоточила своё внимание на танце, словно полностью погрузившись в музыку.

Клейн тоже затих, кружась в прекрасной мелодии вместе с девушкой.

После танца он отвёл Хейзел туда, где она стояла, а сам направился к длинному столу в надежде получить чашку сладкого чая со льдом.

В этот момент он увидел, что епископ Электра наслаждается красным вином.

В отличие от Церкви Бури и Церкви Бога Боя, священнослужителям Богини Вечной Ночи запрещалось чрезмерное употребление алкоголя. Они должны были отказаться от крепких спиртных напитков, а шампанское, пиво, красное и белое виноградное вино могли пить только в умеренных количествах.

— Как дела? Вы ведь впервые проводите такой грандиозный бал, верно? — Электра улыбнулся, поднимая свою чашку.

Клейн улыбнулся и ответил:

— Очень хлопотно, и ещё… хм… Самая большая проблема в том, что столько танцев подряд — это утомительно. Я постоянно потел и мне хотелось выпить побольше воды.

Епископ Электра усмехнулся и сказал:

— Когда вы будете здесь, в Баклунде, не отказывайтесь от физических упражнений. Временами общественная жизнь утомляет больше, чем вы можете себе представить.

С этими словами он сказал с подтрунивающей улыбкой:

— Госпожа Ория одобрила вас, считая, что ваш характер соответствует вашей внешности.

«…Я хотел бы поблагодарить её за высокую оценку…» — Клейн на мгновение не нашёл слов для ответа и ответил в шутливой манере:

— Характер человека нельзя определить по одному танцу.

Не дожидаясь, пока Электра изобразит понятную всем мужчинам улыбку, он перешёл к словам:

— Ваше превосходительство, я недавно ввязался в одно дело, и боюсь, что могу обидеть одного влиятельного господина. Я немного волнуюсь.

Он имел в виду компанию Коим и барона Синдраса.

Электра сделал глоток красного вина и сказал:

— Не волнуйтесь. Баклунд следует верховенству закона. Кроме того, Богиня благословит вас.

— Это радует. Хвала Богине! — Клейн со всей серьёзностью нарисовал на своей груди багровую луну.

После того как Электра удалился на площадку для танцев, его взгляд потемнел, и он тихо вздохнул.

Он не испытывал ни страха, ни ненависти. Он просто чувствовал лёгкое чувство вины. До этого момента Церковь Вечной Ночи была добра к нему. Хотя причиной тому были деньги, они оказали ему много помощи, вплоть до того, что обеспечили ему некоторую защиту. Тем не менее, он планировал заняться Хранителями, а также обдумывал, как украсть кое-что из печати ядра за Вратами Чаниса.

«Эх… если этот план займёт слишком много времени, мне действительно понадобится периодическое психологическое лечение. Иначе у меня будут проблемы с психикой…» — Клейн следил за своими эмоциями, неопределённо покачивая головой.

…

В квартире в районе Червуд.

Сио вернулась домой с пирожками “Фейнапоттер” и сладким чаем со льдом “Дези Бэй”. Поставив всё это на обеденный стол, она сказала Форс:

— Не ешь слишком много такой еды. Это вредно для здоровья.

— Почему ты так говоришь? — Форс взяла пирог с начинкой из фруктов и ветчины и откусила кусочек.

— Я читала об этом в журнале. Как охотник за головами, поддержание фигуры — необходимость. — Сио на мгновение замешкалась, прежде чем поднести пирог ко рту.

Форс насмешливо хмыкнула.

— Ты Потусторонняя, приспособленная к бою, выдающаяся охотница за головами. Нет необходимости беспокоиться о поддержании фигуры. Возможно, ты упустила последнюю возможность стать выше. О да, я слышала, что у Пути Воина есть эффективный способ увеличить рост человека. Это очевидно, если посмотреть на тех варваров из Фейсака».

Сио была ошеломлена и вдруг вздохнула.

— Но я родилась как полу-Арбитр. У меня нет возможности стать воином.

Очевидно, что в прошлом она серьёзно думала об этом.

Поняв, что вызвала воспоминания подруги, она сделала вид, что ничего не сказала, и сосредоточилась на позднем ужине.

После того, как они закончили есть и убрались, Форс потянула Сио в свою спальню и прочистила горло.

— Ты мне очень помогла, поэтому я хочу сделать тебе подарок.

— С каким проблемным вопросом тебе нужна помощь на этот раз? — Сио настороженно коснулась своих коротких светлых волос.

Форс моргнула, внезапно задумавшись о своём недавнем поведении.

Она сухо усмехнулась и сказала:

— Это уже в прошлом.

Не дожидаясь ответа Сио, она достала металлическую коробку под недоверчивым взглядом Сио, которая использовалась для хранения сигар.

— Я не курю, — сказала Сио, покачав головой.

Форс тихо промолчала, открыла коробку и показала полупрозрачный шестиугольный столбик светло-голубого цвета.

Взгляд Сио застыл, когда она посмотрела на блеск, который струился внутри кристаллоподобной молнии, и она инстинктивно спросила:

— Дознаватель?

— Да, один из участников собрания Потусторонних продавал его по дешёвке. Я побоялась упустить возможность и поспешила купить его, — сказала Форс чистую правду. — Как ты знаешь, я недавно получила вознаграждение от своего учителя за то, что сделала совсем недавно. Я не испытываю недостатка в деньгах.

Сио знала, что её подруга недавно куда-то ушла, утверждая, что делает что-то для своего учителя. Однако ей казалось невероятным, что она могла так легко купить ей в подарок Потустороннюю Черту Дознавателя. Это было совершенно не похоже на её первоначальный образ жизни!

«Неужели она все ещё играет в азартные игры, заратывая большие деньги после того, как стала Астрологом? Или она наконец-то нацелилась на банковское хранилище и использовала свои способности Открытия Двери, чтобы ограбить находящиеся там деньги?» — В голове Сио мелькало множество догадок, но она не могла найти соответствующих доказательств.

Примерно через две-три секунды она приняла решение. Два дня в неделю она должна делать вид, что отправляется на работу, и тайно наблюдать за тем, что делает Форс.

Если бы не её доверие к характеру и сути своей подруги, она бы заподозрила, что та стала любовницей могущественного Потустороннего или магната.

— Я… это слишком ценно. — Сио махнула рукой, пытаясь отказаться от подарка.

Форс уже придумала отговорку, когда с улыбкой сказала:

— У меня ещё будут дела, которые будут беспокоить тебя в будущем. Просто рассматривай это как аванс.

— Мы хорошие друзья. Нет необходимости говорить об оплате, — покачав головой, сказала Сио.

«Я ждала, что ты это скажешь!» — Форс тут же улыбнулась и сказала:

— Тогда рассматривай это как подарок на день рождения. Не отказывайся от него!

— Но до моего дня рождения ещё больше полугода… — Пробормотала Сио, но в конце концов протянула руку и взяла Потустороннюю Черту Дознавателя.

…

Воскресный день. Сио подавила своё волнение и предвкушение и отправилась в путь, как обычно. Она планировала отправиться в определённое место, чтобы оставить соответствующую метку и назначить встречу с человеком в маске из МИ-9 в каком-нибудь уединённом переулке.

Получив Потустороннюю Черту Дознавателя и переварив зелье Шерифа, ей оставалось только найти правильную формулу, чтобы перейти к Последовательности 7. Это был решающий шаг в поисках истины и восстановлении чести её семьи. Поэтому ей не терпелось получить ещё несколько заданий от военных, чтобы накопить необходимое количество взносов.

Выполнив всё это, она планировала сначала обогнуть Восточный район, чтобы узнать, нет ли там важных новостей. Затем она планировала вернуться домой к странной Форс, чтобы выяснить, что задумала её хорошая подруга и не грозит ли ей опасность.

Однако, как только она вошла в Восточный район, то почувствовала, что на неё кто-то смотрит.

Глава 821 — Отпечаток души

Сио оцепенела примерно на десять секунд, прежде чем вспомнила, что нужно ответить. Она посмотрела на человека в золотой маске и кивнула.

— Хорошо, я запишу людей, с которыми общается виконт Стратфорд.

Человек в золотой маске, казалось, почувствовал её ошеломлённое состояние и сказал:

— Есть ещё одно задание. Красные перчатки Церкви Вечной Ночи расследуют что-то связанное с Нуминозным Епископатом. Если у вас есть какая-либо информация по этому поводу, немедленно сообщите мне.

— Эм… — Промычала Сио, всё ещё не в силах совладать со своими эмоциями.

Человек в золотой маске помолчал несколько секунд и после некоторого раздумья спросил:

— Вы заинтересованы в непосредственном присоединении к МИ-9? Вы можете продолжать работать в Восточном районе, сохраняя свою нынешнюю личность.

Сио застыла в оцепенении на пару секунд, её рот был приоткрыт. На мгновение она не могла принять решение.

Человек в золотой маске не требовал немедленного ответа, он сказал с улыбкой:

— Не стоит торопиться. Скажите мне свой ответ после того, как станете Дознавателем.

Сказав это, он пошёл обратно, шаг за шагом, скрываясь в тени в другом конце переулка.

…

Вечером того же дня Клейн пробудился от сна.

Духовная печать, которую он установил в канализации на улице Бёклунд, была затронута!

«Кто же это не спит среди ночи… Неужели Хейзел не боится, что в неё вселится Призрак?» — Клейн беспомощно вздохнул, доставая из-под подушки железный портсигар, завёрнутый в стену духовности. Затем он прошёл на балкон, плотно задёрнутый шторами.

Призрак Сенор стремительно вскочил на поверхность уличного фонаря, проплыл сквозь люк и погрузился глубоко в канализацию.

Продвинувшись на небольшое расстояние, глазами своей марионетки Клейн увидел Хейзел в одежде простолюдинки.

Эта дама настороженно шла вперёд, одновременно поднимая левую руку, не осознавая этого, чтобы коснуться ожерелья с семью изумрудами. В её правой руке был амулет из золота.

Хотя амулет не был активирован, он источал ощущение солнечного света и тепла, а также освежающий аромат утренней росы.

Увидев эту сцену, Клейн вдруг вспомнил свою утреннюю прогулку.

Хейзел проснулась рано, чтобы прогуляться по своему саду!

«Она собирала материалы для создания амулета домена Солнца? Утренняя роса?» — неуверенно предположил Клейн, чувствуя лёгкое недоумение. Это было связано с тем, что Хейзел не только была наполовину неграмотной в области мистицизма, но и не обладала достаточным количеством знаний. Кроме того, она верила в Богиню Вечной Ночи.

Такой Потусторонний не получил бы никакого ответа, если бы молился Вечно Пылающему Солнцу. Даже если бы случилось что-то особенное, то с самой малой вероятностью можно было бы получить наказание!

«Поскольку она не копала и не искала в канализации слишком долго, тот Потусторонний, который вёл её во сне, стал тревожным. Таким образом, вот почему её научили создавать чары домена Солнца через сон? Хм, судя по пути Мародёра, соответствующий представитель высшей Последовательности, Амон, также известен как Богохульник. Означает ли это, что в определённой Последовательности этого Пути они способны притворяться верующими в других божеств и обводить вокруг пальца любую защиту, чтобы получить ответ и создать различные виды чар? Это соответствует их образу действий…» — С помощью зрения Сенора Клейн наблюдал, как Хейзел уходит вглубь канализации.

Согласно его духовной интуиции, хотя чары домена Солнца и были направлены на Призрака, их было недостаточно, чтобы по-настоящему угрожать 5-ой Последовательности, в лучшем случае они наносили определённый урон. В конце концов, у Хейзел не было возможности получить высокоуровневые материалы. Однако Клейн не позволил Призраку снова овладеть ею, боясь, что это встревожит Потустороннего, который влиял на Хейзел. После завтрашнего собрания Таро он полагал, что получит низкоуровневый предмет Пути Мародёра, что позволит ему провести соответствующее расследование. До этого лучшим вариантом было сохранение статус-кво.

Конечно, предпосылкой было то, что он был уверен, что Хейзел не сможет ничего раскопать в течение дня или двух. У него было достаточно времени, чтобы подготовиться.

Как у Провидца, у него было много способов сделать подтверждение. Самым простым способом было подняться над серым туманом.

Убрав марионетку, Клейн сделал четыре шага против часовой стрелки и оказался внутри древнего дворца, который подпирали каменные колонны. Он достал перо и бумагу и записал соответствующее предсказание: “В ближайшие три дня на улице Бёклунд произойдёт нечто важное”.

С помощью топазового маятника Клейн получил отрицательное предсказание. Это также означало, что в течение трёх дней на улице Бёклунд не произойдёт никакого крупного происшествия.

Что же касается возможности того, что Хейзел действительно раскопает, что это повлияет только на него, будучи пустяком для улицы Бёклунд, то он не был взволнован. Это было потому, что пустяк не повлияет на его дальнейшие планы. У него не было твёрдых намерений остановить её.

Он уже намекнул ей об этом на балу. Если Хейзел не поняла или не приняла его близко к сердцу, это была её проблема. Клейн не испытывал никакого морального груза в таких вопросах.

Вернувшись в реальный мир, он в течение сорока пяти минут ждал, когда выйдет Хейзел. Убедившись, что под землёй не произошло никаких существенных изменений, Клейн улёгся в постель и с помощью медитации быстро заснул.

…

Понедельник, три часа дня.

Тёмно-красные лучи света, взмывшие вверх с обеих сторон длинного бронзового стола, появились перед глазами Шута Клейна, Солнца Деррика и Мира Германа Воробья.

Справедливость Одри сохраняла хорошее настроение, кланяясь фигуре, окутанной серым туманом.

— Добрый день, Мистер Шут~

Клейн с улыбкой кивнул в ответ этой даме, которая часто радовала его.

Тем временем Одри проследила взглядом и обнаружила дополнительную карту в руке Мистера Шута!

«Новая Богохульная карта? Интересно, какого она Пути… Мне бы очень хотелось, чтобы это был путь Зрителя…» — Сердце Одри затрепетало, когда она повернулась, чтобы поприветствовать других участников.

Когда всё было готово, она посмотрела на конец пёстрого стола напротив Отшельницы Каттлеи и сказала:

— Достопочтенный Мистер Шут, я нашла три новые страницы дневника Розель.

На самом деле эти страницы были получены из Фонда поиска и сохранения реликвий Лоэна, но, будучи его основателем и главным спонсором, она легко получила возможность сделать копию.

Одри была очень горда этим. Она всё больше убеждалась, что создание такого фонда было её мудрым решением. К сожалению, чтобы не раскрывать свою личность, она не стала делиться этим вопросом с другими членами Клуба Таро.

— Очень хорошо. — Клейн улыбнулся и кивком головы показал, что Мисс Справедливость может наколдовать дневник.

И в данный момент Отшельница Каттлея не вмешивалась, как будто она не получила новых страниц дневника Розель.

«Королева Мистик временно не отвечает? Или она сосредоточила своё внимание на чём-то другом?» — Клейн посмотрел на три страницы дневника, которые наколдовала Мисс Справедливость, позволив им перекочевать в его ладонь.

Когда он просмотрел их, уголки губ Клейна чуть подёргивались. Это произошло потому, что ему попалась знакомая страница одной из сексуальных эскапад Розель.

По сравнению со страницами, специально отобранными Королевой Мистиком Бернадетт, которые содержали много информации, другие члены часто получали не слишком важные части. Содержание, как правило, касалось повседневной жизни Розель. Три страницы, которые предоставила Мисс Справедливость, были как раз таким примером. Клейн небрежно пролистал их и обнаружил запись в дневнике, которая заслуживала подробного прочтения. Что касается остального, то там было либо о его свидании с какой-нибудь дамой или мадам, либо о том, как он принижал людей, выживших благодаря своему статусу, а не интеллекту. Он даже выразил своё желание заполучить Демонессу из тех слухов, которые до него доходили.

Вскоре Клейн обратил своё внимание на самую ценную запись в дневнике.

…Судя по информации, полученной от Церкви, в мире действительно существуют монстры, которые сшиты на уровне души.
После смерти Потустороннего высокой Последовательности, Потусторонние Черты, которые они порождают, будут иметь остатки отпечатка их души. Он может быть очень мощным и устойчивым. Он может даже не полностью рассеяться через столетия или даже тысячелетия.
Но когда Потусторонние Черты образуют мистический предмет с окружающими их объектами, необходимо иметь достаточно похожую душу, чтобы использовать их; в противном случае негативные эффекты будут чрезвычайными. А когда такие Потусторонние Черты сохраняются и превращаются в основной ингредиент зелья, потребитель также должен иметь мощное Тело Души, чтобы выдержать его; в противном случае высока вероятность неудачи.
В мистицизме неудача часто приводит к потере контроля или смерти. Лишь очень немногие счастливчики могут успокоиться и сохранить сложное равновесие. Однако ходят слухи, что некоторые специальные запечатанные артефакты могут извлекать неиспользованные Потусторонние Черты и заново их концентрировать. Это было бы сродни тому, как если бы вы не употребляли зелье, так что неудачники будут испытывать лишь штурм души, подобный буре. Но согласно моим предположениям, вероятно, существует некий уровень мутации на генном уровне. Потому что, исходя из предоставленной информации, те, кто провалил своё продвижение и выжил с помощью этого метода, в основном умирали от неизлечимых болезней в течение пяти лет.
Поэтому употребление зелья, похожего на тело души, может эффективно снизить сложность продвижения, но оно оставит остаточные отпечатки души. Неосознанно, человек будет страдать от диссоциации личности, и он будет медленно превращаться в монстра, сшитого на уровне души. Это прямо как тот Потусторонний с высокой последовательностью, который возродился в своём теле. Воскрешённый…
Если хорошенько подумать, это действительно очень страшно… Однако, Церковь сказала мне, что существует примерно три метода избавления от отпечатков души Потустороннего высокого уровня с Потусторонней Чертой. Что касается того, что это за методы, они мне не сказали. Они не кажутся простыми. Неудивительно, что семья Саурона любит называть потомков, похожих на своих предков, обладающими талантом. Талант. Должен сказать, что мне очень жаль Флорена.

«Монстр сшитый на уровне души… Отпечатки души высокоуровневого Потустороннего… Звучит немного тревожно… Значит, у высокоуровневых зелий Потусторонних есть такая проблема. Хм, у Церквей, вероятно, есть способ решить их. У них нет недостатка в ангелах и запечатанных артефактах 0 класса. Они могут разбить Потусторонние черты и заново собрать их, получив таким образом очищенные… Тем древним семьям, вероятно, не так повезло. Возможно, у них больше нет Ангелов, защищающих их. Возможно, у них есть только один или два запечатанных артефакта 0 класса, но их не так легко использовать. Кроме того, разные Запечатанные Артефакты 0 класса имеют разное применение. Они могут не подходить для таких дел…» — Мысли Клейна пронеслись в голове, когда он заставил страницы дневника в своей руке исчезнуть. Затем он посмотрел на Мисс Справедливость и спросил с усмешкой:

— На что вы хотите их обменять?

Одри ожидала ингредиенты для зелья, и у неё временно не было ничего, чего бы ей не хватало. Поэтому, не раздумывая, она решила удовлетворить своё любопытство.

— Достопочтенный Мистер Шут, дополнительная карта у вас в руках — это Богохульная карта? Какая именно?

Глава 823 — Повзрослевший Клуб Таро

Будучи капитаном Будущего, Каттлея лучше других знала о скрытых опасностях, которые таил в себе Фрэнк Ли. Она знала, что странные идеи этого первого помощника порой сводились к поистине ужасающим и безумным разработкам. Если бы не то, что эти “творения” ещё не получили распространения и не имели необходимых элементов, Каттлея считала, что мир был бы другим.

Конечно же, если наступит такой день, она прикончит Фрэнка Ли раньше всех, скормив его рыбам!

«Поскольку ему не хватает божественности, многие вещи будут ограничены в масштабах, даже если они будут считаться успешными. Невозможно распространить и вызвать ещё большую катастрофу… Продвижение к Последовательности 5 не привело бы к качественным изменениям, а Фрэнк в последнее время сильно сдерживался. Он сосредоточился на изучении растений, которые могут выживать и расти, поглощая трупы монстров в темноте…» — Пока мысли вихрились и менялись в её голове, Каттлея наконец приняла решение.

— Сколько ты хочешь за него получить?

У неё было смутное подозрение, что Мир Герман Воробей в последнее время нуждается в деньгах.

— 8000 фунтов. Если вы сможете заменить его большим количеством золотых монет, вы получите скидку. — Клейн тайно вздохнул с облегчением, когда отвечал, используя Мира.

При мысли о том, что Фрэнк Ли может позволить себе такую сумму, и что он не откажется от Потусторонней Черты Друида, Каттлея поразмышляла пару секунд и сказала:

— Договорились. Дай мне неделю, чтобы собрать сумму.

— Без проблем. — Клейн заставил Мира отвести взгляд.

После путешествия на первобытный остров, если бы не привлечение внимания к скрытому в глубинах собора существу, он поставил бы себе отличную оценку. Менее чем за пол ночи он получил бесценную Богохульную Карту, мистический предмет стоимостью не менее 10 000 фунтов, а возможно, и все 16 000 фунтов. Кроме того, не нужно было платить никаких налогов. Это было быстрее, чем ограбить банк!

«К сожалению, тот первобытный остров исчез. Иначе я всегда смог бы навестить его, когда мне не хватает денег…» — Мысли Клейна блуждали, когда он увидел, как Мисс Справедливость посмотрела на Мистера Висельника и спросила тоном предвкушения:

— У вас есть плоды Дерева Иллюзорного Звона?

Одри действительно догадывалась об ответе, поскольку в последнее время Мистер Мир получил так много Потусторонних Черт 5-ой Последовательности, а Мистер Висельник, вероятно, работал с ним в личной кооперации в течение последней недели. Маловероятно, что он ничего не получил.

«Я могу понять некоторые подсказки по довольному и уверенному состоянию Мистера Висельника…» — Одри чувствовала себя всё более уверенной в своей способности наблюдать за другими.

Элджер усмехнулся и сказал:

— Я как раз собирался сказать вам, что уже получил плод.

«Отлично!» — Одри сдержалась и не стала проявлять излишнее волнение.

Это означало, что она собрала все ингредиенты для Гипнотизёра. Ей оставалось только подождать, пока зелье Психиатра полностью переварится, прежде чем приступать к продвижению.

И это не займёт много времени! Одри, которая стала слушателем и толкователем всех бед в аристократическом кругу графства Восточный Честер, Одри размышляла с большой уверенностью.

Честно говоря, если бы она специально не направляла тему разговора, Одри и представить себе не могла бы, что аристократы, которые все выглядели благопристойно, страдали от огромного стресса. Они испытывали такие муки, которые другие даже представить себе не могут. Перемены времени и тенденции развития общества заставляли их беспокоиться о будущем своих семей и самих себя. Конечно, это было связано и с тем, что они не были могущественными аристократами, а также с ограниченными ресурсами, которыми они располагали.

Эти вопросы заставили Одри по-настоящему понять сущность понятия “публичной маски”. Она поняла, что, сталкиваясь с разными целями, каждый надевает свою маску.

После таких выводов она мгновенно переварила значительное количество зелья Психиатра, и её прогресс явно ускорился.

«Возможно, через две недели, а то и меньше. Короче говоря, до возвращения в Баклунд я должна успеть стать Гипнотизёром» — Одри посмотрела на Элджера яркими глазами и спросила:

— Что вы хотите взамен?

Недавно перейдя на пятую ступень, получив “ключ” от двери полубогов, а также собираясь завладеть мощным мистическим предметом, Элджер в данный момент больше всего испытывал недостаток в деньгах. Поэтому он без всяких колебаний сказал:

— 2000 фунтов.

— Договорились. — Одри согласилась с относительной лёгкостью.

Эта сумма не нуждалась в отсрочке, так как она могла легко позволить себе её сама.

Завершив сделку, Одри не могла не вздохнуть с облегчением. Наконец-то она не чувствовала, что отстаёт в Клубе Таро.

За это время она наблюдала, как Форс стала Потусторонней 7-й Последовательности, а Мистер Висельник приблизился к уровню Потустороннего высокой Последовательности. Она также видела, как Мистер Мир расправлялся с одним Потусторонним 5-ой Последовательности за другим, снова и снова получая их соответствующие Потусторонние Черты. Однако она оставалась Психиатром, Потусторонним 7-й Последовательности. Она не могла не чувствовать себя подавленной, став немного тревожной. Она полагалась только на Успокоение и консультации Сьюзи, чтобы предотвратить любые эмоциональные проблемы. Теперь она, наконец, сделала шаг вперёд к тому, чтобы перейти на 6-ю Последовательность!

Пока восхищённая Одри всё больше наслаждалась собранием, она услышала, как Мисс Отшельница сказала Мистеру Миру:

— Я могу дать ответ на вопрос о капле крови Мистического Существа.

— Вы желаете пообщаться с глазу на глаз? — Шут Клейн с интересом наблюдал за Миром Германом Воробьём, когда тот спросил.

Если это будет только обмен информацией, я сорву куш из ничего! подумал он с предвкушением.

Каттлея огляделась по сторонам и после нескольких секунд раздумий покачала головой:

— В этом нет необходимости. Я могу предложить только две формы оплаты. Первая — взглянуть на карту “Колесо Фортуны”. Полагаю, вы знаете, что означает эта Богохульная Карта, созданная Императором Розелем. Второе, это предоставление средств для восстановления определённого количества сил во время слабых стадий человека. Пожалуйста, передай это сообщение тому Ангелу и узнай, удовлетворит ли его такая плата.

«Предоставить средства для восстановления определённого количества силы на слабых стадиях? Королева Мистик догадалась, что это связано со Змеем Судьбы? Это не имеет смысла. Ангел включает в себя Прорицателя 2-й последовательности… Не может ли Шут иметь Ангела с Пути Судьбы, служащего “Ему”?»

«Я понятия не имею, знает ли Уилл Осептин, как стать 0-й Последовательностью соответствующего пути. Если Он не знает, то один взгляд на карту Колесо Фортуны будет непреодолимым искушением. Однако это маловероятно. Он живёт уже так долго, и у него уже 1-я Последовательность. Это было бы не так ужасно, если бы он только сейчас постиг ритуал превращения в бога…»

«Хе-хе, интересно, как выглядит Розель на карте Колесо Фортуны… Там есть змея с лицом императора и другие животные?» — Клейн небрежно подумал, размышляя, и заставил подставное лицо, Мир, сказать:

— Хорошо. Если в конечном итоге сделка будет совершена, вам нужно будет заплатить дополнительную сумму.

— Что вы хотите? — настороженно спросила Каттлея.

Мир-Герман Воробей сказал с хриплым смехом:

— Я хочу встретиться с Королевой Мистик. Не волнуйтесь. Дело очень простое. Просто есть кое-что, что нуждается в её помощи.

После минутного молчания Каттлея сказала:

— Я могу только постараться сделать всё возможное, но не могу дать никаких гарантий.

Услышав их разговор, Одри вдруг почувствовала, что он кажется ей нереальным.

«Неужели Клуб Таро уже достиг такого уровня?»

«Помимо Мистера Шута, когда мы могли обмениваться только базовыми знаниями в области мистики и формулами зелий Последовательности 9, это переросло в сделки, включающие Богохульные Карты и кровь Мистических Существ…»

«Не прошло и года!»

«Это похоже на сон… Я также значительно повзрослела…» — Пока Одри вздыхала, Каттлея Отшельник продолжала смотреть на Мира Германа Воробья и говорила:

— Есть некоторые новости относительно мистического предмета Пути Мародёра, который вы хотите получить.

Пока она говорила, она попросила Мистера Шута помочь ей наколдовать предмет, напоминающий пинцет.

Этот пинцет был серовато-белого цвета, как будто он был сформирован из двух костей пальцев. Кроме этого, он был относительно обычным.

Каттлея представила:

— Он называется Сломанный Палец. Он может повысить устойчивость и ловкость запястья и пальцев. Это позволяет вам легко и незаметно красть предметы из карманов вашей цели. Негативный эффект — клептомания при ношении. Стоимость 500 фунтов.

«Это соответствует Мародёру 9-й Последовательности? Хм, есть небольшая надбавка…» — Клейн подумал немного и сказал:

— Хорошо. Давайте заключим сделку как можно скорее.

Таким образом, он мог исследовать область, выкопанную Хейзел в канализации, чтобы исключить любые скрытые риски.

После того как разговор между дуэтом закончился, Форс спросила с намерением выразить заинтересованность в покупке, чтобы использовать её, когда возникнет необходимость.

— Мне нужен проклятый предмет древнего призрака, а также его остатки духовности. Пожалуйста, помогите мне в этом.

Получив положительный ответ от членов клуба, Луна Эмлин оценил обстановку, откинулся в кресле и обратился к Солнцу Деррику:

— Есть ли в вашем Городе Серебра Потусторонняя Черта, соответствующая Последовательности 5 Искусственных Вампиров?

Он не хотел называть людей, покрытых кровью, как описал Солнце, Сангвинами; поэтому он изменил формулировку своего вопроса.

С его точки зрения, поскольку в Городе Серебра часто появлялись мутировавшие вампиры, то получить одну-две Потусторонние Черты 5-й Последовательности было не так уж сложно.

«Кроме того, им явно не хватает формулы зелья этого пути, а также ремесленника. Сохранение этих Потусторонних Черт зависит только от удачи. Должно пройти время, чтобы определить, испортят ли они окружающие их предметы, превратившись в Запечатанные Артефакты…» — Эмлин убеждал себя, что помогает Городу Серебра, а не просит помощи у Солнца.

Деррик был ошеломлён, когда совершенно честно ответил:

— Да. Но Мистер Луна, хотите ли вы быть покрытым гноем?

Выражение лица Эмлина застыло, так как он не знал, насмехается ли над ним Солнце или предупреждает его.

Увидев это, Деррик поспешно добавил:

— У многих из них серьёзный уровень умственного разложения, и без формулы зелья наш Город Серебра не стал бы тратить силы на очищение таких проблем.

«Вот как… Это будет хлопотно…» — Эмлин слегка кивнул и сказал:

— Понятно.

Он не стал вовлекать себя в возможные сделки, готовясь обратиться за советом к высшим эшелонам Сангвинов, чтобы разобраться в вопросе, касающемся ментальной порчи Потусторонней Черты

Когда этап сделок подошёл к концу, члены Клуба Таро приступили к свободному обмену информацией.

Одри посмотрела прямо на Германа Воробья и с некоторым колебанием сказала.

— Я бы хотела узнать, откуда взялась Потусторонняя Черта Гуру Смятения? Если это связано с определёнными секретами, вы можете не отвечать.

Она готовилась к тому, чтобы убедить своего отца, графа Холла. Это также было сделано для того, чтобы избежать ненужных проблем. В конце концов, Потусторонние с Пути Тёмного Императора могли иметь определённые связи с военными и королевской семьей.

Клейн тайно рассмеялся, заставив Мир ответить:

— Она взялась от кучерявого бабуина.

Глава 826 — Забытая мысль

Вечер понедельника. Улица Бёклунд, 160.

Клейн устроил ритуал и вызвал себя. Он планировал исследовать тайну, скрытую в канализации.

Пока он отвечал над серым туманом, перед ним стояла дилемма, какую карту использовать — Тёмного Императора или Тирана. Это было похоже на выбор одежды перед выходом.

Учитывая, что Баклунд был местом, где Церковь Бурь была очень сильной фракцией, и опасаясь, что в итоге он привлечёт к себе вспыльчивых братьев с высоким уровнем, Клейн решил использовать карту Тёмного Императора. На ней была корона и чёрные доспехи с плащом за спиной.

Кроме этой Богохульной карты, он также взял с собой Ползучий Голод, медный свисток Азика, золотую монету Сенора и Сломанный Палец, мистический предмет Пути Мародёров, который Каттлея отдала ему три часа назад, а также несколько обычных взрывчаток.

Конечно, Клейн не взял с собой весь ящик со взрывчаткой. Для Духовного Тела он был слишком тяжёл. Достав только пять шашек, он оставил Сенора держать их в своём теле.

Что касается Похоронного Звона, то он оставил его в своей комнате. Это было сделано для того, чтобы у него не возникло желания участвовать в битве. Он преследовал очень чёткие цели, поэтому, как только обнаружит какие-либо проблемы, чтобы избежать опасности, сразу же уйдёт, а не останется на месте. А мощное оружие, скорее всего, заставило бы его действовать смелее, вызвало бы желание докопаться до сути и решить вопрос самостоятельно.

«Это Баклунд. Лучше мне не создавать лишнего шума… Что касается того, что спрятано в канализации, я не обладаю способностью к ясновидению. Я могу только предсказать, будет ли это опасно…» — Клейн посмотрел на настенные часы в своей комнате и убедился, что до того, как Хейзел начнёт действовать, как она обычно делала, оставалось ещё полтора часа.

Его фигура внезапно исчезла, когда он прошёл сквозь стекло балкона и вылетел на улицу, а затем вошёл в канализацию.

В грязной и влажной среде Клейн достал золотую монету Лоэна и заставил Сенора Призрака появиться перед ним в своём тёмно-красном пальто и старой треугольной шляпе.

После этого он передал своей марионетке пинцет, напоминающий два отшлифованных костяных пальца.

Просто подержав его в руках в течение короткого времени, он едва не стащил крышку канализационного люка.

Сенор держал Сломанный Палец и шёл впереди. Клейн, одетый как Тёмный Император, стал невидимым и шёл позади, давая возможность своей марионетке держать расстояние не менее пятидесяти метров от него.

С таким расстоянием между ними он больше не был подвержен клептомании, и, будучи мертвецом, Сенор также не думал о воровстве.

У него вообще не было никаких мыслей!

Повернув на соответствующей развилке и пройдя через скрытую дверь, Сенор Призрак взял в руки серовато-белый пинцет и оказался внутри полуестественной, полуискусственной пещеры.

В отличие от прежних, обтянутые масляной кожей инструменты, похожие на лопаты, поменяли своё положение. Скрытый проход справа немного углубился.

Очевидно, Хейзел сосредоточилась именно на нём.

Сразу после этого Клейн, который не вошёл в развилку, прислонился спиной к стене канализации, обращённой к намеченной области. Он управлял своей марионеткой, углубляясь в нужный проход.

Вскоре Сенор дошёл до конца.

В этот момент Клейн вдруг почувствовал, что серовато-белый пинцет в руке его марионетки едва заметно дрожит, как будто его притягивает какой-то неизвестный предмет, находящийся неподалёку.

Неизвестный предмет был бездонным и глубоким, как спокойный океан. Из-за этого было трудно понять его точное состояние.

«Живая Черта, гораздо ближе к духу…» — Клейн смог определить это только тогда, когда немедленно позволил Сенору использовать Зеркальный Прыжок, чтобы вернуться в полуприродную, полуискусственную пещеру, на лопату, которая не заржавела. Он не стал пытаться проникнуть глубже под землю через проход.

Затем Сенор появился снова, достал из своего тела пять обычных шашек со взрывчаткой и разложил их в разных местах.

Каждый Призрак был экспертом по подрыву!

Сделав всё это, фигура Сенора исчезла, появившись на поверхности золотой монеты в руке Клейна.

Запихнув золотую монету в своё тело, Клейн поднял правую руку, готовясь щёлкнуть пальцами и привести в действие пять взрывных шашек!

Его идея была очень проста. Он должен был произвести взрыв подходящего масштаба, чтобы стереть с лица земли следы тяжёлой работы Хейзел. Это привлекло бы Ночных Ястребов и решило бы все проблемы.

Таким образом, независимо от того, что было спрятано в глубине прохода, это не принесло бы ему опасности!

В Баклунде умение изобретательно “бить тревогу” было эффективнее и безопаснее, чем необдуманное нападение в одиночку. Это было особенно актуально, особенно когда Клейн не мог определить, что в деле замешан полубог!

«Я такой добропорядочный гражданин!» — Произнеся это самоуничижительное замечание, Клейн приготовился щёлкнуть пальцами, чтобы зажечь взрывчатку.

Вдруг его голова слегка качнулась, и он опустил руку, как будто ничего не произошло.

Осторожный Клейн тут же прекратил вызов и вернулся в серый туман. Затем он вернулся в реальный мир и вошёл в своё физическое тело.

Как раз когда он собирался заняться тем, чтобы вернуть Ползучий Голод, золотую монету Сенора и другие предметы из таинственного пространства над серым туманом, он слегка нахмурился.

Он серьёзно вспоминал весь процесс своего позднего ночного исследования, когда с тревогой осознал, что, очевидно, потерял небольшую часть своих “воспоминаний”.

Он не помнил, привёл ли он в действие пять шашек взрывчатки!

Когда он повернул голову, чтобы прощупать окружающее пространство, и убедился, что вся улица была очень тихой, Клейн начал верить, что он не щёлкнул пальцами.

«Это сила Потустороннего, Похитителя Снов? Похоже, она намного сильнее, чем у Мобета… Если бы не серый туман и не моя привычка проводить анализ действий, я мог бы и не обнаружить, что мои мысли о приведении в действие взрывчатки были украдены… Другая сторона, возможно, тоже щёлкнула пальцами, но без совместной работы сил Контроля Пламени ничего не произошло…» — Выражение лица Клейна стало серьёзным, когда он задумался, готовясь предпринять ещё одну попытку.

Чтобы не дать себя отследить, он все же вызвал себя и ответил сам себе.

С картой Тёмного Императора Клейн вышел с другой стороны улицы Бёклунд, 160, намеренно обогнув две улицы, прежде чем подойти к канализационному люку.

На этот раз он не стал приближаться к развилке. Находясь недалеко от люка, он использовал усиленное управление пламенем, чтобы почувствовать взрывчатку, и поднял правую руку.

Он поднял и опустил её, быстро завершая призыв, и вернулся над серым туманом, чтобы уберечь себя от нападения неизвестного существа.

Не торопясь возвращаться в реальный мир, он сел в кресло Мира, занимаясь подведением итогов всего процесса.

«Я опять забыл привести в действие взрывчатку… Если бы я не заставил себя вспомнить об этом, я бы даже не подумал о такой проблеме… Поистине впечатляет. Тот, кто направил Хейзел в канализацию копать, вероятно, полубог… Почему он не паразитировал на Хейзел напрямую? Может быть, по каким-то причинам он запечатан где-то в канализации и может высвободить часть своей силы, чтобы заставить Хейзел помочь ему через сон? Тот, кто вызвал аномальную реакцию Сломанных Пальцев по закону конвергенции Потусторонних черт — тоже он? Он не в состоянии контролировать признаки в связи с этим?» — подумал Клейн, облокотившись на угол длинного пёстрого стола.

Приблизительно прикинув, он обнаружил, что, по-видимому, нет никакой возможности осуществить его первоначальные планы.

Это было связано с тем, что его мысли были бы украдены, как только он вошёл бы на расстояние, на котором он мог бы использовать управление пламенем, чтобы зажечь взрывчатку. Даже если бы он вспомнил об этом позже, не было никакого способа исправить ситуацию.

Учитывая, как на Хейзел повлияет её сон, Клейн подозревал, что пределы способностей человека не ограничиваются только люком. Если он обнаружит, что Герой-Разбойник Тёмный Император связан с Дуэйном Дантесом, то потеряет соответствующие мысли и воспоминания даже во время сна в своей спальне.

«Однако у него нет возможности засечь меня, пройдя через серый туман… Неужели он думает, что так легко помешать мне “поднять тревогу”?» — подумал Клейн, осторожно вызывая бумажную фигурку и используя крошечное количество силы таинственного пространства над серым туманом. С помощью ритуала, который ещё не был завершён, он вызвал ангела и силой создал эффект помех.

После этого он взял с собой карту Тёмного Императора и вошёл в свою спальню с помощью Двери Призыва.

Новый план Клейна состоял в том, чтобы отправиться на другую улицу, найти случайный дом и взять ручку и бумагу, чтобы писать: “В конце шестой левой развилки в канализации улицы Бёклунд есть тайный ход, в котором, предположительно, скрывается полубог с пути Мародёров” или что-то подобное. Затем, с изображением улицы Бёклунд, он приклеил бы бумажку на входе в собор Святого Самуила в качестве публичного объявления!

Конечно, он вежливо постучал бы в дверь, чтобы епископы, находящиеся внутри, поняли это, чтобы обычные люди не смогли увидеть это первыми.

«Порой самые примитивные методы оказываются самыми эффективными!» — Как раз в тот момент, когда Клейн собирался покинуть улицу Бёклунд, 160 из другого района, он вдруг почувствовал дрожь, а издалека донёсся глубокий гул.

«Она воспламенилась? Взрывчатка была подожжена? Кто это сделал?» — Клейн сделал паузу в изумлении.

Это точно сделал не он, так как это не могло быть отложено так надолго. А раньше в канализации никого не было. Даже если бы кто-то и был, мысль о зажигании взрывчатки была бы украдена.

«Если только полубог случайно не появится. Но как это может быть таким совпадением…»

«Есть и другая возможность. Это сделал полубог Пути Мародёра Он уже неоднократно крал мои мысли, мешая мне использовать Управление Пламенем. Это было сделано, чтобы выиграть время для ухода. Теперь, когда это наконец-то сделано, он запустил взрывчатку, чтобы уничтожить все улики?»

“Это соответствует логике, ведь он должен хорошо знать, что могущественное существо, происхождение которого невозможно отследить, невозможно остановить, если он будет настаивать на том, чтобы “бить тревогу”. Лучшее решение — сбросить хвост, чтобы выжить, как геккон…”

«Однако, если он может уйти, зачем он заставил Хейзел копать тайный ход? Ведь это нанесёт ему огромный вред?» — Клейн прикинул несколько вариантов, но не смог проверить ни один из них. Кроме того, он был уверен, что подземный взрыв наверняка уже привлёк внимание. Поэтому он тут же оставил Ползучий Голод и другие предметы, прервал вызов и вернулся в серый туман.

Вернувшись в реальный мир, он остановил ритуал, очистил алтарь и убрал все следы, прежде чем лечь в постель.

…

Улица Бёклунд, 39, дом члена парламента Мачт.

Хейзел, которая совсем не спала, была встревожена толчками и глубоким гудящим звуком. Она вышла на балкон и раздвинула шторы, чтобы посмотреть в сторону канализационного люка. Однако она не заметила никаких аномалий.

Понаблюдав некоторое время, неуверенная в себе девушка решила отменить операцию на эту ночь и спокойно поспать.

В этот момент она вдруг услышала скрип, повернувшись, чтобы посмотреть на угол своего балкона.

В какой-то момент там появилась серая крыса, покрытая сточными водами.

Глава 828 — Путешествие в ночи

Клейн воплотил в жизнь мечту о доме 160 по улице Бёклунд. Он создал множество красавиц, которые кружились вокруг Дуэйна Дантеса. Он сделал это для того, чтобы идеально создать образ знающего и опытного магната, который только в мечтах может дать волю своим чувствам, а в реальном мире сдерживается, чтобы поддержать свою репутацию.

Сидя на диване и принимая от девушки чашку красного вина, Клейн обнаружил, что его окружение внезапно изменилось ещё до того, как он успел почувствовать его вкус. Из ярко освещённой виллы, наполненной элегантными красавицами, она превратилась в тёмную, влажную и грязную канализацию.

Вслед за этим он увидел в своих руках пять знакомых взрывчатых веществ.

«Не те ли это, которые я заложил ранее?» — Клейн сначала опешил, притворился, что подпрыгнул от испуга, и отбросил взрывчатку, настороженно оглядываясь по сторонам.

Заметив, что других аномалий нет, он отступил на шаг, пока не нащупал вертикальную металлическую лестницу. Он решительно взобрался по ней, отодвинул крышку люка и покинул канализацию.

Когда он вернулся на улицу Бёклунд, его сон разбился вдребезги, и он проснулся.

Клейн открыл глаза и обнаружил, что находится в тёмной комнате. Глядя на потолок, украшенный золотом, он вспомнил свою встречу.

«Это сделал тот полубог Пути Мародёра?»

«Он спасся от преследования Ночных Ястребов и до сих пор прячется неподалёку. Поскольку он боится, что Тёмный Император, раскрывший его местонахождение, появится снова, он начал управлять снами, чтобы найти свою цель?»

«Очень возможно! Если бы не то, что я могу сохранять рассудок и ясность, когда другие проникают в мои сны, я мог бы быть побуждён своим подсознанием снова заложить взрывчатку. В конце концов, это то, что я уже делал раньше, и воспоминания все ещё свежи в моей памяти…»

«К счастью, я исходил из принципа, что Марионеточник должен стараться скрываться за кулисами. Будь то исследование канализации или встреча с Трисси, я полагался на свою марионетку. Даже если из-за расстояния, я не стал делать это лично, а использовал своё Духовное Тело с серым туманом в качестве посредника, неся при этом предметы, которые могут помешать раскрытию секретов и гаданию, делая невозможным определить, кто является истинным хозяином. Меня бы давно обнаружили и выбрали в качестве мишени. Даже если бы я не погиб, мне пришлось бы в жалком виде бежать из Баклунда.»

Подумав об этом, Клейн почувствовал облегчение. Вначале он не был уверен в тайне, скрытой в канализации. Он не ожидал, что это будет полубог, но он следовал принципам Марионеточника и выполнял его строгие требования. Таким образом, он избежал трагического исхода, когда его “поступок” был раскрыт.

«Баклунд действительно опасное место. Любая ошибка может привести к беде…» — Размышляя над этим вопросом, Клейн почувствовал, что его зелье Марионеточника неосознанно немного переварилось.

Придя в себя, он внутренне усмехнулся.

«Похоже, полубог все ещё на улице Бёклунд. Возможно, он прячется в Хейзел, а может, даже рядом с ней.»

«Хе-хе, если бы этот полубог проник в мой сон на минуту или две раньше, он бы встретил Змея Судьбы Уилла Осептина. Хотя этот ангел 1-ой Последовательности всё ещё находится в слабой фазе, это только относительно других ангелов, таких как Уроборос. Столкновение с хитрым полубогом, который даже не может паразитировать на Хейзел, скорее всего не доставит никаких проблем. Не обращая внимания на другие силы, простого раскрытия полного состояния Мифического Существа будет достаточно, чтобы нанести огромный урон полубогу, который так же слаб.»

«Я осмелюсь предположить, что Уилл Осептин должен был почувствовать это заранее, чтобы выбрать это время для выхода; таким образом, успешно избегая встречи с любыми другими полубогами.»

«К сожалению, мне не удалось заставить полубога Мародёра понять, насколько опасно случайное проникновение в сны в Баклунде… Леонард, безусловно, хорошо это знает…»

Клейн обуздал свои мысли и сделал вид, что ничего не произошло. Погрузившись в Когитацию, он снова заснул.

Только когда солнце поднялось высоко в небо, он проснулся совершенно естественно. Он сел, превратился в Германа Воробья и взмолился:

— Пожалуйста, сообщите Мисс Отшельнице, что ангел принял метод восстановления сил на слабых стадиях. Он согласился завершить операцию в конце июня или в начале июля. Вы также можете спросить Бернадетту о том, когда я смогу с ней встретиться.

Закончив молитву, Клейн снова превратился в Дуэйна Дантеса, встал с кровати и пошёл в ванную комнату, чтобы умыться.

Почистив зубы и умыв лицо; став ненормально бдительным, он сделал четыре шага против часовой стрелки и поднялся над серым туманом. Затем он бросил сцену молитвы в багровую звезду, изображающую Отшельницу.

…

На причале, с Будущего Каттлея наблюдала, как Фрэнк Ли ступил на причал, полный предвкушения. Он планировал найти место, где можно продать свои вещи, и накопить 8000 фунтов, чтобы купить Потустороннюю Черту Друида. Она не могла не поднять руку ко лбу, чувствуя необъяснимую неуверенность.

Хотя она верила, что сможет подавить Фрэнка Ли, даже если он станет Друидом, благодаря своей силе, знаниям мистики и мистическим предметам, одна мысль о его странных идеях и ужасающей способности воплотить их в жизнь заставляла её чувствовать, что проблема не так проста. Она не хотела, чтобы у неё на голове вырос арбуз или чтобы она участвовала в собрании Клуба Таро над серым туманом, будучи покрытой колосьями пшеницы.

«К счастью, у него до сих пор нет формулы зелья Друида. Пока что я могу не беспокоиться о том, что он перейдёт на Пятую Последовательность…» — Каттлея поправила очки, успокаивая себя.

В этот момент перед ней возник иллюзорный туман, а в ушах зазвучал голос Германа Воробья.

«Этот ангел согласился?» — Выражение лица Катлеи смягчилось, и она не могла не улыбнуться.

Как только она получит каплю крови Мистического Существа, это будет означать, что она очень близко подошла к царству полубога!

У неё уже была формула зелья Мистиколога. Она также выполнила необходимые условия для обмена на главный ингредиент из Ордена Аскетов Моисея. Она также знала о канале получения другого основного ингредиента, а также о методе его получения.

«Осталось только дождаться июля. Июль…» — Каттлея поджала губы, когда её взгляд проник за толстые стекла очков, осматривая капитанскую каюту.

…

Четверг, вторая половина дня. Как раз в тот момент, когда Клейн закончил урок по античной литературе, он услышал иллюзорные, тягучие мольбы.

Поднявшись над серым туманом, он обнаружил, что просителем была Отшельница Каттлея.

Адмирал Звёзд попросила Мистера Шута сообщить Миру, что Королева Мистик согласилась на его просьбу. Если он будет в Баклунде, они могли бы встретиться у входа на мост на южном берегу реки Тассок в одиннадцать часов вечера.

«Бернадетт все ещё в Баклунде» — Клейн вызвал Германа Воробья и дал подтверждающий ответ.

В 22:58 он вошёл в свою ванную комнату и достал из кармана бумажную фигурку.

Клейн потряс её и заставил бумажную фигурку превратиться в Дуэйна Дантеса, который сидел на унитазе с книгой в руках, как будто мечтал.

Затем он укоротил себя примерно на четыре сантиметра. Его лицо стало худым, а контуры лица стали более выраженными. Он превратился в Германа Воробья.

Вслед за этим перчатка на его левой руке стала прозрачной, и внутри неё появилось бесчисленное множество иллюзорных фигур.

Вслед за этим Клейн увидел, как окружающие цвета насытились, а затем стали разделёнными и сложенными. Затем его тело постепенно покинуло реальный мир.

Он быстро переместился в мир духов и, основываясь на своём местоположении, продолжал корректировать траекторию движения. Всего через несколько секунд он оказался на южном берегу реки Тассок, где находился вход на мост Баклунда.

В этот момент была уже глубокая ночь. На мосту никого не было, и он был очень тихим. Единственное, что можно было разглядеть — это взвод солдат, охранявших мост на небольшом расстоянии.

Клейн как раз собирался найти следы Королевы Мистика Бернадетт, как вдруг увидел, что с неба спускаются зелёные виноградные лианы, переплетаясь между собой и образуя пышный лес.

У этого “леса” не было вершины, так как лианы образовывали различные дорожки, которые либо пересекались, либо закручивались в спираль, а затем уходили высоко в небо.

Клейн на секунду растерялся, когда случайно нашёл виноградную лозу и повис над крошечной тропинкой в воздухе, после чего сделал шаг вперёд.

Через некоторый промежуток времени он увидел, что зелёные растения соединены с сиденьем, напоминающим гамак. Оно мягко покачивалось над ним.

Там сидела Королева Мистик, одетая в белую рубашку в стиле Интис и тёмно-чёрный пиджак. На поясе у неё висела тонкая рапира. Кроме того, что на ней не было треугольной шляпы, она была одета как обычный пиратский капитан.

Она не показала только свои чёрные кожаные сапоги, как это было во время её общения с Шерлоком Мориарти в Баклунде. В этот момент её каштановые волосы рассыпались каскадом, а голубые и глубокие глаза смотрели на него. Она мягко сказала без всяких эмоций:

— Поблагодарите то Существо, которое стоит за вами от моего имени.

«Значит, вы все ещё довольно уважительно относитесь к Шуту. Хм, те несколько ответов, которые я дал ей ранее, вероятно, разрешили часть её замешательства…» — Надев “маску” Германа Воробья, Клейн вежливо ответил:

— Хорошо.

Глаза Бернадетт не изменились, она продолжала смотреть на него.

— Есть ли что-то на этот раз?

Клейн сделал секундную паузу и произнёс уже заготовленные слова:

— Я хочу получить вашу помощь в воспроизведении длительного состояния заражения силой печати ядра за Вратами Чаниса Церкви Вечной Ночи.

Пока он говорил, Клейн заставил Призрака Сенора появиться рядом с ним.

Бернадетт пристально посмотрела на стоящего перед ней Адмирала Крови. Не спрашивая Германа Воробья, откуда он узнал, что у неё есть средства, она спокойно сказала:

— Печати ядра в разных соборах Церкви Вечной Ночи разные. Состояние загрязнения также будет разным. Это Путь Вечной Ночи, Путь Смерти или что-то другое? Это главный собор епархии или обычный центральный собор в городе?

Она сразу исключила вариант со штаб-квартирой Церкви Вечной Ночи, Собором Спокойствия. Это было связано с тем, что даже Король Ангелов не стал бы смотреть на него “своими” глазами.

Клейн на мгновение задумался, прежде чем сказать:

— Епархиальный собор. Путь Вечной Ночи.

Бернадетт мягко кивнула и сказала:

— Тогда я могу позволить ему подвергнуться соответствующему заражению, но это практически уничтожит эту твою марионетку. Вначале его ещё можно будет нормально использовать, но со временем загрязнение усугубится. Он будет медленно засыпать и никогда не проснётся.

— Можно ли оттянуть время, необходимое для полного заражения? — спросил Клейн, сдерживая боль от возможной потери марионетки.

Сенор был одним из самых ценных активов, которые у него были!

Бернадетт со спокойным выражением лица ответила:

— Два месяца — это предел.

Клейн боролся внутри себя в течение двух секунд, прежде чем ответить бесстрастным тоном:

— Хорошо.

Затем он прижал руку к груди и поклонился.

— Спасибо за помощь.

Бернадетт не сказала ни слова, отводя взгляд. Она вытянула правую руку, и в воздухе появились слова, написанные на йотунском, драгонском, эльфийском и древнем гермесе языках.

Эти слова сплелись в странные символы со звёздным сиянием, словно они открывали потайную дверь, ведущую глубоко в мир духов.

Когда потайная дверь открылась, подул порыв ветра, в результате которого появилась верхняя часть тела человека, покрытая белой тканью.

— Сонный Жучок, — мягко, но строго сказала Бернадетт.

Человек, у которого был торс и ветер в нижней части тела, ответил благоговейно, вытащив из белой ткани человеческий череп.

Глазницы черепа были глубоко запавшими и тёмными; разглядеть дно было невозможно. Остальная часть черепа была покрыта отверстиями разной формы и трещинами. Он был белым, как кусок нефрита.

Бернадетт взяла Сонный Жучок и посмотрела на Германа Воробья.

— Отойдите назад хотя бы на пятьдесят метров.

Клейн не стал спрашивать, просто оставил Сенора на прежнем месте, а сам быстро удалился по тропинке из виноградной лозы.

Преодолев пятьдесят метров, он вдруг услышал далёкую и безмятежную мелодию, наполненную печалью и унынием.

Подсознательно Клейн посмотрел вверх на пространство, покрытое виноградными лозами. Бернадетт сидела, слегка сгорбив спину. Её каштановые волосы развевались, когда она склонила голову. Она поднесла человеческий череп ко рту, позволяя отверстиям выпускать поток воздуха, который казался оркестрованным движением ночи.

Это движение несло в себе силу спокойствия и слабой меланхолии. Понемногу оно распространялось, не тревожа солдат, охранявших мост за виноградным лесом.

Клейн стоял и серьёзно слушал, как вдруг на него нахлынула тоска по дому.

Это был дом, то, чего больше всего жаждал путник, долгое время дрейфовавший по свету, но не имевший возможности прикоснуться к нему.

Глава 829 — Наступление июня

Тёмной ночью, в зелёном виноградном лесу, Клейн закрыл глаза, прислушиваясь к мелодии, доносившейся с неба.

Он был спокоен и телом, и душой, но в то же время чувствовал, как нарастает, растёт и резонирует слабое ощущение депрессии и грусти.

По прошествии некоторого времени успокаивающая мелодия окончательно стихла, а свисающие виноградные лозы мягко колыхались на ночном ветру.

Клейн тихо вздохнул, открывая глаза и поднимая взгляд. Он увидел, что Королева Мистик Бернадетт передала наполненный отверстиями человеческий череп обратно “слуге”, который был наполовину человеком, наполовину ветром.

— Готово. — прозвучал мягкий и спокойный голос Бернадетты.

— Спасибо за помощь. — Клейн ещё раз поклонился, управляя Призраком Сенором, чтобы тот вернулся на его сторону.

В этот момент виноградные лозы втянулись вверх и медленно поблекли. Вскоре зелёный лес исчез.

Клейн и Сенор одновременно приземлились у входа на мост. Вокруг было тихо, кроме взвода солдат, спины которых были обращены к нему, никого не было. Ничто не отличалось от того, что было раньше.

Сцена, похожая на сказку, была похожа на иллюзию.

Только тогда у Клейна появилось время понаблюдать за своей марионеткой. Он обнаружил, что его марионетка больше похожа на мертвеца, чем раньше. Его лицо было бледным, а аура холодной. От него исходило явное ощущение мрака.

«Скорее всего, это результат одной большой дозы заражения… Если бы он просто охранял ворота Чаниса один-два раза в неделю, причём каждое дежурство происходило днём, всё было бы не так серьёзно. Не может быть, чтобы два месяца были пределом… Если это так, то даже если это церковь ортодоксального божества, она не сможет позволить себе такие потери… Я ожидаю, что нормальный хранитель проживёт несколько лет, или даже больше десяти лет. Однако на середине пути легко мутировать и потерять контроль… Эх, они, вероятно, уже знали о результате, когда решили стать Хранителями…» — Клейн почувствовал острую боль, когда заставил Сенора спроецировать себя на золотую монету в железном портсигаре.

После этого он использовал Путешествие, чтобы отправиться в открытое море. Выбрав еду для Ползучего Голода, он вернулся в ванную комнату своей хозяйской спальни на улице Бёклунд, 160.

…

5 июня. Воскресенье. Внутри фамильного замка Холл.

Одри сидела перед письменным столом, любуясь видом мистической вещи, которую она только что приобрела.

Внешне она выглядела как чёрная перчатка в сеточку, доходившая до локтя. Казалось, что это изделие королевской семьи, от которого веяло великолепием и элегантностью.

Этот предмет был изготовлен ремесленником спустя некоторое время с использованием Потусторонней Черты Гуру Смятения, которую она получила от Мира Германа Воробья.

Одри уже спрашивала своего отца, графа Холла, и получила ответ: “Ты можешь купить его и использовать для себя. Иметь такие почтительные мысли уже хорошо”.

Поэтому она специально поручила Мистеру Висельнику попросить ремесленника сделать из него предмет, который могла бы носить с собой леди.

Это также заставило её заподозрить, есть ли у её отца лучшие мистические предметы, или же Церковь Богини обеспечила ему достаточно высокий уровень защиты.

Судя по описанию Висельника, эта перчатка-сетка давала владельцу несколько Потусторонних способностей.

Одной из них было усиление достоинства и тела человека, заставляя окружающих существ понижать свой статус, чтобы подчинить себе, не осознавая этого.

Другой способностью было Искажение — способность искажать слова, действия и намерения цели. Это позволяло сформулировать определённый порядок, который давал преимущество.

Третья — “Взятка”, которая подкупала их с помощью символического жеста. Это позволяло объекту испытывать большое чувство привязанности, что затрудняло возникновение враждебных мыслей или даже желания бороться с владельцем. Если условия были подходящими, человек, получивший “Взятку”, имел крайне малый шанс напасть на своих спутников. Одри слышала от Мистера Мира, что это был один из видов “Взятки” Потусторонних сил, который был известен как “Взятка-Шарм”.

Последняя должна была производить эффект “Хаоса” на цель или окружающую область, затрудняя атаки на владельца и заставляя врага легко “сделать выбор” в пользу неправильного суждения.

Одри была очень довольна этими эффектами. Однако её беспокоило то, что уровень ремесленника был недостаточным. Созданный им мистический предмет 5-ой Последовательности имел довольно серьёзные негативные побочные эффекты.

Во-первых, психика владельца постепенно омрачалась, и ему часто хотелось пойти коротким путём, использовать схемы или бесчестные методы для завершения дел. Во-вторых, если носить его более трёх минут, он переходил в состояние Хаоса. Одри уже пробовала его носить, но, не зная об этом, совершила ошибку, когда принимала ванну.

Обычная процедура заключалась в том, что служанка наполняла ванну водой и регулировала температуру, прежде чем снять одежду, войти в ванну, а затем закончить мытье. Однако Одри сначала вошла в ванну, наполнила её холодной водой и ждала, пока её одежда намокнет, прежде чем вспомнила о том, чтобы снять её.

Единственное, за что она была благодарна, так это за то, что в конце концов взяла себя в руки и не позвала горничную, чтобы та стала свидетельницей такого постыдного дела.

«Из-за этого я чувствую себя кудрявым бабуином!» — с досадой и злостью подумала Одри.

Первый негативный эффект она считала приемлемым, поскольку была Психиатром. Она могла часто проверять себя и устранять свои мрачные мысли. Кроме того, у неё была Сьюзи, которая помогала ей в качестве наблюдателя. Однако второй негативный эффект был совершенно неприемлем.

«Второй негативный эффект просто слишком проблематичен. Всё, что я могу сделать, это носить его с собой. Я буду надевать его в критические моменты. Ах, да, у меня всё ещё есть Ложь. Она усиливает мои эмоции, так что в сочетании с перчаткой это только усугубит тьму в моём сердце. Нынешняя я не смогу этого выдержать…» — Зелёные глаза Одри забегали по сторонам, пытаясь найти решение.

В этот момент она услышала стук в дверь.

Её служанка Энни сказала снаружи:

— Мисс Одри, лорд хочет поговорить с вами кое о чём.

Одри оставила чёрную перчатку-сетку возле двери, встала и подошла к двери, чтобы открыть её.

Эрл Холл, который дома носил не пальто, а рубашку и подходящий жилет, потрогал свою красивую бороду и сказал с усмешкой:

— Ты не готова? Через некоторое время мы вернёмся в Баклунд. Завтра вечером будет празднование твоего 18-летия.

Пока он говорил, Эрл Холл посмотрел на Энни и окружение, показывая, что им следует удалиться.

— Ах… снова наступил ежегодный сезон общения. — Одри кивнула, изображая свою взрослость.

Граф Холл посмотрел на дочь и спросил со смехом:

— Ты уже придумала, как можно использовать этот предмет?

Одри растянула губы в улыбке.

— Конечно. Я планирую сложить его и положить в сумку. Сьюзи будет нести его.

Таким образом, поскольку она не носила и не использовала его, Сьюзи не попадала в ситуации хаоса и замешательства, а её тёмные психологические проблемы Одри могла лечить с помощью Умиротворения. Что ещё более важно, без усиления Лжи, Сьюзи, которая также была Психиатром, могла также проверять себя внутренне и время от времени регулировать своё психическое состояние.

Эрл Холл был ошеломлён, когда с удивлённой улыбкой похвалил:

— Умное решение.

Одри почувствовала себя самодовольной, но сдержанно ответила:

— Я планирую назвать его “Рука Ужаса”. Любимый Эрл, спасибо за подарок на день рождения~

«Ещё через несколько дней я смогу приготовить зелье и попытаться продвинуться вперёд!» — добавила Одри, внутренне радуясь.

…

Воскресный вечер. Улица Бёклунд, 160.

Клейн стоял на балконе и смотрел на улицу сквозь щель в занавесках. Он не мог не испытывать некоторой нервозности.

Если не случится ничего непредвиденного, он собирался в ближайшее время приступить к реализации своего плана по краже дневника семьи Антигон.

С помощью Королевы Мистик Бернадетт он заставил свою марионетку впасть в заражённое состояние. Благодаря частым посещениям собора для молитв, изучения Библии и пожертвований, он выяснил список обязанностей Хранителей. Оставалось только одно дело, необходимое для подготовки кражи Клейна.

Тайно подменить свою цель так, чтобы никто этого не заметил!

Исходя из понимания Клейном ситуации, Хранители уходили под землю на рассвете. Именно в такое время собор оставался закрытым. Проникнуть внутрь напрямую было чревато тем, что его мог обнаружить полубог вроде архиепископа епархии. Можно сказать, что шансов на успех не было.

Поэтому план Клейна состоял в том, чтобы проникнуть в собор на день раньше и терпеливо ждать удобного случая.

Для этого, несомненно, требовалась достаточная маскировка, но это не поставило Безликого в тупик.

Понаблюдав некоторое время, Клейн обнаружил, что в воскресенье вечером в церкви проходит большая месса. Это было связано с тем, что воскресенье и ночь были символами Богини.

А после окончания мессы служители были заняты уборкой мусора и выбрасывали его на улицу.

План Клейна заключался в том, чтобы воспользоваться этой возможностью, вырубить слугу и войти в собор, замаскировавшись под слугу, а затем переночевать в помещении для слуг.

Для этого он даже купил дозу, которая позволяла человеку погрузиться в глубокий сон на десять часов, не причиняя никакого физического вреда. Он купил её у Эмлина за пять фунтов.

«Фух…» — Через несколько минут Клейн медленно выдохнул, задёргивая шторы. Он вернулся в спальню, сделал четыре шага против часовой стрелки и поднялся над серым туманом.

Сев в кресло Шута, он на минуту задумался в тишине, прежде чем достать перо и бумагу. На ней он написал утверждение для гадания: “Эта кража дневника семьи Антигона будет опасной”.

Положив тёмно-красную авторучку, Клейн снял маятник с левого запястья. Удерживая левой рукой цепочку, он позволил топазу повиснуть над бумагой в непосредственной близости от него.

Он вошёл в состояние когитации, закрыл глаза и тихо произнёс слова гадания. Повторив его семь раз, он медленно открыл глаза и увидел, что маятник духа вращается по часовой стрелке с обычной амплитудой и частотой.

«Опасность есть, но она в пределах допустимого…» — Клейн быстро сделал толкование.

На самом деле он немного беспокоился, не вмешиваются ли в его гадание, как это делала Мать-Древо Желаний. Однако у него не было способа проверить это, а тем более опровергнуть такую возможность.

Поэтому, когда результат гадания, планы и приготовления соответствовали необходимым условиям, Клейн принял решение.

Он посмотрел на висящий топаз, который медленно остановился. На китайском языке он произнёс тяжёлым голосом:

— Натянутый лук готов к удару.

Не закончив фразу, Клейн позволил своей духовности окутать себя, имитируя ощущение падения, и вернулся в реальный мир.

На этот раз он планировал взять с собой только три предмета — Ползучий Голод, золотую монету Сенора и медный свисток Азика. Их объединяло то, что они могли храниться в железном портсигаре. Он мог использовать Бумажного Ангела и стену духовности, чтобы обеспечить двойной слой защиты.

Что касается остальных предметов, то была большая вероятность того, что они не смогут пройти через Врата Чаниса, так как могли легко вызвать аномалию в ядре печати. Поэтому Клейн оставил остальные вещи, а также деньги над серым туманом, приготовившись немедленно бежать, если что-то пойдёт не так.

«Вот только 3% акций Компании Коим стоимостью 12 800 фунтов привязаны к личности Дуэйна Дантеса…» — Клейн быстро обуздал свои мысли, взял зеркало и положил его на подушку.

Затем он нарисовал таинственный символ, используемый для вызова Арродеса.

Глава 830 — Проникновение

Зеркало на подушке Клейна сияло водянистым блеском, серебряные точки света собирались в лоэнские слова:

— Высочайший Великий Мастер, ваш верный и покорный слуга, Арродес, всегда к вашим услугам!.

Клейн встал рядом с кроватью и посмотрел на зеркало, после чего спокойно спросил:

— Где находится дневник семьи Антигон, расположенная за воротами Чаниса собора Святого Самуила?

Он хотел уточнить местоположение, чтобы сразу же направиться к цели и завершить свой план в кратчайшие сроки. Благодаря этому он мог избежать любых случайностей.

Серебряный текст исказился и изменился на поверхности зеркала, образовав новую строку текста:

— Это запечатанный артефакт 1 класса. Он будет справа во втором подвале. Я не вижу ничего более конкретного.

Клейн резко подтвердил:

— Теперь твоя очередь спрашивать.

Аррод тут же рассеял серебряные слова и задал новый вопрос:

— Какие ещё инструкции у вас есть?

Будь это в любое другое время, Клейн бы, конечно, тайно проворчал, но его напряжённый разум заставил его кивнуть.

— Просто следи за моей иллюзией, как и раньше, чтобы избежать любых случайностей.

— Хорошо, учитель! — Арродес не стал медлить с ответом, поспешно добавив, — Я буду сдерживать свои инстинкты. Я клянусь вам, великий правитель над миром духов!

Клейн мягко кивнул, сделал два шага вперёд и заставил зеркало принять облик Дуэйна Дантеса.

Изображение становилось все чётче и больше, пока не стало выглядеть реальным.

После небольших корректировок Клейн заставил его лечь в постель, как будто тот уже спал.

В этот момент он увидел, что Дуэйн Дантес повернул голову и улыбнулся ему жалобным взглядом. В то же время он протянул руки и потянул одеяло к голове.

…

Без единого слова Клейн превратился в холодного и безумного искателя приключений, Германа Воробья, а Ползучий Голод на его левой руке стал прозрачным.

Его тело быстро сменило положение, и он переместился на другой конец улицы Фелпс, где находился собор Святого Самуила. Затем он прошёл к площади, заполненной днём голубями, и спрятался в углу под прикрытием тени.

Через некоторое время из собора вышла группа верующих, присутствовавших на мессе. Вскоре из собора стали выходить служители со всевозможными различными предметами, направляясь к мусорным бакам в переулке. Несколько человек разбирались с фекалиями, которые были обнаружены на месте, где припарковались кареты.

В этот момент тело одного слуги вдруг задрожало, и он склонил голову. Он серьёзно принялся за уборку территории, и даже активно пошёл в сторону площади, как будто хотел убрать там мусор. Он медленно удалялся от остальных, пока не подошёл к тенистому участку.

Когда остальные слуги перестали обращать на него внимание, внезапно из пустоты появилась рука, схватила его за плечо и заставила его тело исчезнуть в небытие.

Клейн совершил прямое Путешествие в дешёвый двухкомнатный жилой дом в Восточном районе. Он телепортировался туда несколько дней назад с другой личностью, чтобы снять её.

«Способность Путешественника действительно удобна. Единственная проблема в том, что мне каждый раз приходится заставлять пирата жертвовать своей жизнью…» — Клейн пошутил, чтобы унять своё беспокойство, когда заставил слугу лечь в постель. Затем он достал длинный металлический пузырёк и бросил в него.

Слуга поймал его и вытащил пробку, после чего проглотил содержащееся в нём усыпляющее лекарство. Через несколько секунд он погрузился в глубокий сон, когда Сенор всплыл сбоку.

Клейн наблюдал за слугой, лежащим на кровати: его тело внезапно размякло, словно он превратился в слизистого монстра.

Тем не менее, он не превратился в лужу. Немного поколебавшись, он мгновенно уменьшился в росте на пятнадцать сантиметров, а его кожа потемнела. Черты его лица изменились, и вскоре он превратился в слугу.

В этот момент Сенор уже снял одежду слуги.

Не теряя времени, Клейн быстро переоделся в эту одежду и перенёс туда вещи из железного портсигара.

Подняв метлу и осмотрев территорию, он убедился, что проблем нет, и заставил Сенора вернуться в золотую монету, после чего Клейн опустил левую руку и раздвинул пальцы. Он наблюдал, как Ползучий Голод создавал неописуемый эффект прозрачности.

Телепортировавшийся обратно в затенённый угол, Клейн согнул спину и начал серьёзную уборку территории. Шаг за шагом он подходил к занятым слугам, но держался от них на расстоянии, чтобы никто не заговорил с ним, что увеличило бы его шансы быть разоблачённым.

Примерно через тридцать минут слуги, собравшись вместе, вошли в собор Святого Самуила и свернули в боковую дверь.

На расстоянии от священников один из служителей размял руки и сказал:

— Как утомительно.

Клейн сделал вид, что разговор ему неинтересен из-за усталости, и молча кивнул, не принимая участия в беседе.

Вскоре они вернулись в помещение для слуг. Оно состояло из двух довольно больших комнат, внутри которых стояло множество двухъярусных кроватей. Рядом с каждой кроватью стоял шкаф и сундук.

Клейн сразу же растерялся. Он не знал, куда идти — налево или направо.

К счастью, он был Провидцем. Он мог полагаться только на свою духовную интуицию в вопросах, не связанных с Потусторонними существами или таинственными доменами. Кроме того, он всё ещё держался за метлу. Поэтому он притворился, что его рука соскользнула, и тайно провёл поиск с помощью лозоискательства. Он получил откровение, что ему следует идти направо.

Войдя в комнату справа, Клейн намеренно немного замедлил шаг, наблюдая за действиями других слуг. Затем, подражая им, он положил метлу в углубление за дверью. После чего он вышел в общую ванную комнату, чтобы умыться, прополоскать рот и вымыть ноги.

После того как он не спеша выполнил все эти действия, показалась кровать, которая принадлежала ему — кровать, которая не была занята.

Лёжа в постели, Клейн наконец-то почувствовал облегчение, и втайне вздохнул с облегчением.

Все слуги были измучены и вскоре заснули, издавая симфонию храпа.

Клейн сохранил сознание и очень медленно снял Ползучий Голод. Сложив его в крошечную форму, он засунул его в железный портсигар, положив его вместе с медным свистком Азика и золотой монетой Сенора.

Секунды превращались в минуты, когда он обнаружил, что не может заснуть из-за беспокойства. Всё, что он мог делать, это полагаться на когитацию, чтобы заставить себя заснуть на несколько часов.

Он проснулся в определённое время и освободил Сенора.

Холодная аура этой марионетки быстро слилась с окружающей средой, а Нити Духовного Тела разрушились внутри, постепенно становясь чёрными без всякого происхождения.

«Его всё ещё можно контролировать…» — Клейн неопределённо кивнул и заставил Призрака воспользоваться витражными окнами высоко над головой и яркими каменными плитками пола, чтобы добраться до лестницы, ведущей к Хранителям наверх.

Он полагал, что если бы Сенора не заразили заранее, заставив печать ядра Врат Чаниса принять его за своего, то она определённо отреагировала бы и очистила его.

Как мог Призрак иметь возможность свободно перемещаться в соборе ортодоксальной церкви!

И из-за “молчаливого согласия” печати ядра и нарушения работы Бумажного Ангела, архиепископ уровня полубога, который жил где-то в соборе, не был предупреждён!

Под контролем Клейна и используя ощущения от заражения, невидимый Сенор медленно поднялся на второй этаж, а затем повернул налево и нашёл жилище Хранителей.

«Завтра понедельник… На этой неделе, скорее всего, дежурит Хранитель, которого я встретил первым…» — Клейн уже давно вычислил состав, поэтому он заставил Призрака с тёмно-красным окрасом незаметно пройти через деревянную дверь и залетать в разные комнаты, чтобы определить цель.

Поскольку внутри было всего несколько человек, он быстро нашёл бледного старца с рыхлой кожей лица, редкими волосами и большим носом.

Сенор тут же достал пузырёк с успокоительным и положил его в сторону. Затем, прежде чем Хранитель почувствовал что-либо, он овладел им!

Хранитель, находившийся в глубоком сне, потерял контроль над своим телом ещё до того, как смог проснуться, чтобы сопротивляться. Всё, что он мог сделать, это открыть серо-голубые глаза и смотреть, как он медленно берет флакон и откручивает пробку. Затем он выпил жидкость, находившуюся внутри.

Его тело билось в ненормальных конвульсиях, казалось, что его органы вступили в жестокую борьбу. Через целую минуту он медленно обмяк и снова закрыл глаза, погрузившись в безмятежный сон.

Проделав всё это, Сенор покинул тело Хранителя и, используя всевозможные зеркальные поверхности, прыгнул обратно в помещение для слуг, после чего вошёл в тело Клейна.

От Клейна сразу же начала исходить холодная, мёртвая и отстранённая аура. Даже выражение лица казалось затруднительным.

Он медленно встал с кровати и молча вышел из комнаты слуг. По теням и фрескам, не освещённым лунным светом, он поднялся на второй этаж и вошёл в комнату цели.

Стоя у кровати, Клейн в облике слуги медленно становился выше, его волосы поседели и поредели, а нос значительно увеличился.

Всего за несколько секунд он стал похож на Хранителя, который только что выпил успокоительное. Даже его аура была идентичной.

Переодевшись в чёрный плащ священнослужителя, который лежал в стороне, Клейн убрал одежду Хранителя и слуг под кровать и лёг, засекая время.

В половине пятого он проснулся раньше времени, доел приготовленный накануне белый хлеб и выпил чашку воды. Затем он тихонько выглянул в окно.

Как только наступил день, Клейн, сохраняя невозмутимое состояние, вышел за дверь. Он поднялся на второй этаж и, следуя по ранее проверенному пути, свернул налево.

Пройдя немного, он не удивился, увидев священника.

Это был его опыт как бывшего Ночного Ястреба, поэтому Клейн не слишком беспокоился, что не сможет найти путь.

Священник стоял у потайной двери, ведущей под землю. Подняв правую руку, он четыре раза постучал по часовой стрелке по своей груди и сказал:

— Да благословит тебя Богиня.

— Хвала Богине, — хрипло ответил Клейн и точно так же нарисовал багровую луну.

Он не стал больше задерживаться и прошёл мимо священника. Под светильниками, выстроившимися вдоль стен, он спустился по лестнице и дошёл до перекрёстка.

Исходя из своего понимания окружающей обстановки, Клейн полагал, что если повернуть направо, то можно выйти из собора, а это, скорее всего, приведёт к замаскированной охранной компании или другой организации, принадлежащей Ночным Ястребам. Поэтому он без колебаний повернул налево.

В этот момент он увидел, как к нему подошёл человек в красной перчатке.

У этого непринуждённо одетого мужчины были чёрные волосы и зелёные глаза с красивой внешностью. Это был не кто иной, как Леонард Митчелл.

Глава 834 — Удача

— Попался…

Как только Панатия сказала это, от неё протянулись невидимые нити. Они быстро обвились вокруг Германа Воробья, как будто она связывала его в кокон.

В этот момент фигура в чёрной рясе священнослужителя внезапно стала тонкой, превратившись в бумажную фигурку, покрытую металлической ржавчиной.

Фигура Клейна появилась за пределами серовато-белой мельницы, когда он бешено бежал в глубь города.

Он был человеком, который видел истинное тело Вечного Пылающего Солнца и остался жив. У него был определённый уровень сопротивления удару Духовного Тела и склонности к потере контроля, вызванной формой Мифического Существа; кроме того, Панатия не была полным Мифическим Существом. Поэтому, даже без помощи серого тумана, Клейн смог оправиться от мучительной головной боли. Подавив мутацию своего тела, он почувствовал, что на него обрушились недуги. Падая в обморок, он использовал свой сильный кашель как прикрытие, чтобы использовать бумажные фигурки заменители!

Бумажные фигурки не были мистическими предметами и не обладали духовностью. Поэтому Клейн не боялся, что это вызовет реакцию ядра печати за Вратами Чаниса. Поэтому он захватил с собой довольно много фигурок.

Когда Клейн побежал вперёд, он потёр большой и средний пальцы правой руки и зажёг муку, сваленную в мельнице!

Мука вспыхнула, и мельница взлетела на воздух. Ветряная мельница снаружи рухнула на землю, а фигура Панатии рассыпалась на части под сильным взрывом и алым пламенем, как будто она была зеркалом.

Почти в тот же миг позади Клейна появилась её фигура в белом одеянии. Её распущенные, откинутые назад волосы мгновенно вспыхнули и дико вытянулись в сторону Клейна.

Когда Клейн щёлкнул пальцами, чтобы зажечь лист дерева рядом с собой, он приказал Сенору использовать зеркальный прыжок, чтобы появиться в окне двухэтажного дома рядом с Панатией. Затем он попытался заставить глаза страшной женщины отразить фигуру Сенора, чтобы завершить овладение Призраком.

Алое пламя внезапно взметнулось вверх и охватило тело Клейна, заставив его исчезнуть с того места, где он находился, и появиться в пламени в десятках метров от него. Что касается драгоценных глаз Панатии, то они казались зеркалами, в которых отражались фигуры в старой треугольной шляпе и тёмно-красном плаще. Они накладывались друг на друга и погружались в хаос.

Клейн без колебаний отпустил Сенора от окна, трансформируясь в состояние Оборотня, чтобы атаковать Демонессу.

Да, Клейн уже определил, что Панатия была Демонессой, и она была Демонессой уровня полубога!

Пряди чёрных волос, как и невидимые прозрачные нити, вспыхнули, образовав причудливую паутину, окутавшую Сенора, тело которого было покрыто густыми короткими волосами.

Однако, едва они соприкоснулись, фигура Адмирала Крови мгновенно разлетелась, заставив чёрные волосы и иллюзорные нити Демонессы пройти сквозь него. Не имея возможности прикоснуться к нему, она, очевидно, не могла связать его.

Он принял форму Призрака!

— Хамф! — Выражение лица Панатии ничуть не изменилось. Все, что она сделала, это издала хрип.

Внезапно толстые пряди волос и иллюзорные нити, которые соприкоснулись с Сенором, вспыхнули тёмным и беззвучным чёрным пламенем. Они использовали духовность как топливо, превращая Призрака в факел!

Сенор снова превратился в Оборотня, а его конечности упали на землю от пламени.

Таким образом, Призрак 5-й Последовательности был полностью уничтожен.

И в этот момент Клейн несколько раз щёлкнул пальцами, прыгая в разные столбы огня и используя жертву своей марионетки, чтобы убежать вглубь города.

С помощью нескольких вспышек он оторвался на сотни метров от Панатии.

Внезапно Клейн почувствовал, что его лоб пылает жаром. Его лёгкие задышали, и он начал выпускать нагретый воздух.

Поскольку он был поражён тем, что увидел неполную форму Мифического Существа, он немного промедлил в использовании Замены Бумажной Фигуркой. Он не успел обменять свой недуг, и ему был нанесён некоторый урон. Клейн изначально предполагал, что ему просто нужно будет продержаться до тех пор, пока он не выйдет из зоны влияния Панатии, но, к его удивлению, его состояние ухудшалось быстрее, чем он ожидал!

Более того, несмотря на то, что он преодолел расстояние в сотни метров, он не избежал признаков заражения.

В тот самый момент, когда он собирался продолжить использовать Пламенный Прыжок, колени Клейна подкосились, и он рухнул на землю, не успев толком разжать пальцы.

Тут же он услышал приятный смех Панатии в своих ушах.

— Даже если бы ты сбежал на другой конец города, от моих болезней не убежишь. Ты должен знать, что ещё в Баклунде весь Восточный район был погружён в созданный мной чумной туман. Кроме самых отдалённых районов Императрицы и Западного района, все остальные районы также были значительно затронуты.

«Вот как… Она та Леди Отчаяния, которая сотрудничала с Мистером А… Она одна из истинных убийц, стоящих за Великим Смогом Баклунда…» — Клейн почувствовал, что его разум помутился, когда он обнаружил, что ему стало очень плохо, и он задыхается от боли и отчаяния. Хотя это всё ещё не было смертельно опасно, непреодолимый кашель не позволял ему использовать большинство его Потусторонних способностей.

Панатия подошла к нему, и её прекрасные глаза окрасились в неописуемый цвет жажды крови. Это было похоже на то, как если бы бродяга, проголодавшись несколько дней, наконец-то увидел шипящий бифштекс.

В её руках было то, что осталось от туловища Сенора, и две сломанные конечности.

Очевидно, это должно было стать её запасом еды.

— Твой щелчок пальцами звучал хорошо. Думаю, вкус этих двух пальцев должен быть неплохим. — Панатия посмотрела на Германа Воробья, который кашлял вдалеке, говоря тоном буйного сумасшедшего.

Как только она закончила фразу, она подняла руку и засунула указательный палец Сенора себе в рот. Она укусила каждый палец, издавая хрустящие звуки.

Клейн наблюдал за этой сценой с затуманенным взором. В сонном состоянии он почувствовал, что его пальцы тоже испытывают такую мучительную боль.

В этот момент он понял, что Леди Отчаяния Панатия уже частично сошла с ума, потому что съела слишком много плоти других Потусторонних существ.

«Хотя с её знаниями мистицизма она бы точно подождала, пока Потусторонние Черты выйдут наружу, прежде чем приступить к трапезе, умершие были заперты здесь без пищи, что делало их мишенями друг для друга. Было неизбежно, что они медленно теряли рассудок, приближаясь к безумию. Как она могла оставаться в порядке, поедая такое мясо?»

Как раз в тот момент, когда Клейн в отчаянии размышлял, какой способ он может использовать, чтобы спастись, он увидел, как багровый свет луны внезапно стал ярким.

Он увидел, что лицо Панатии окрасилось выражением ужаса. Не раздумывая, она развернулась, вошла в соседнее здание и захлопнула дверь.

Почувствовав, что его болезнь значительно ослабла, Клейн поспешно посмотрел на небо. Он увидел, что багровый свет луны уже пробивается сквозь туман и ясно освещает город.

Его сердце затрепетало, когда он вспомнил слова Панатии. Он тут же с усилием поднялся и зашагал к другому зданию рядом с ним, не забыв запереть дверь.

«Как только багровая луна станет ясной, здесь произойдут изменения. Станет очень опасно.»

Глава 839 — Потомок Древнего Бога

«Твою…» — В этот момент у Клейна, услышавшего ответ старейшины, в голове раздались ругательства. Кроме них, никаких других мыслей не появилось.

Заратул — лидер Тайного Ордена, потомок аристократии Соломоновой Империи Четвёртой Эпохи, бывший владелец дневника семьи Антигон и наставник в потустороннем императора Розелла. Он был самым что ни на есть Потусторонним высокой Последовательности Пути Провидца, Чудотворцем, тайно существовавшим около двух столетий назад. Арродес считал, что Он потерял контроль над собой, превратившись из ангела в чудовище во время попытки продвинуться к 1-й Последовательности, Служителю Тайн!

Независимо от того, какое описание было использовано, Он был тяжеловесом, которому нынешний Клейн не мог противостоять. У него было ощущение шока от того, что фигура из учебников истории выпрыгнула из него и прошла перед ним, живая. Он также почувствовал, как воздух вокруг него словно сгустился, когда они навалились на него сверху, сдавливая его тело и стесняя дыхание.

Когда-то Клейн предполагал, что, возможно, все его встречи, включая переселение, произошли из-за подставы Заратула, и подозревал, что “Он” будет сродни финальному боссу, с которым он сталкивается в играх. И вот он встретил его — раньше времени.

«Я всего лишь пятая Последовательность!» — Клейн не мог не воскликнуть, внутренне подозревая, что человек напротив него и есть настоящий Заратул.

«Заратул — это фамилия. Она представляет аристократическую семью в Империи Соломона Четвёртой Эпохи. Теоретически, за две тысячи лет истории должно быть много Заратулов… Возможно, тот, о ком говорится в дневнике Розелле — дед, отец, брат или сын лидера Тайного Ордена… Кроме того, он упомянул, что уже много лет мёртв, тогда как Арродес и Уилл Осептин утверждают, что лидер Тайного Ордена, Заратул, всё ещё жив. Он просто потерял контроль и превратился в чудовище, став крайне безумным…» — Клейн попытался убедить себя, что ситуация может быть не такой ужасной, как он себе представлял. Это быстро успокоило его, и он начал внимательно размышлять.

«Силы Потустороннего, которые демонстрировал этот Заратула, не столь велики, но сколько выходящие за рамки нормального. Тем более те, что связаны с историей и судьбой… Он определённо не просто Причудливый Колдун. Он может быть даже 3-й или 2-й Последовательностью. И ангелов на этом Пути очень мало…»

«Это место тесно связано с Народом Вечной Ночи, исчезнувшим с главной вершины горного хребта Хорнацис, и производит бред, который достигает ушей Потусторонних низшей и средней Последовательности Пути Провидца… В те времена лидер Тайного Ордена, Заратул, стал появляться реже после того, как получил дневник семьи Антигон через императора Розеля. Неизвестно, что замышлял “Он”. Значит ли это, что я могу считать, что Он пришёл на главную вершину горного массива Хорнасис, чтобы найти сокровища, оставленные семьёй Антигона, основываясь на записи в дневнике, и получил соответствующую формулу зелья и ингредиенты Последовательности 1 Адепта Тайн?»

«В мире мистики повторяющиеся совпадения обычно означают проблемы и подтверждение…»

«Если это тот самый Заратул, то может ли быть, что разделение “себя” для хранения “себя” внутри туманного города — это причина, которая привела к окончательной потере его контроля?»

«Что касается того, что он “давно мёртв”, есть ещё более разумное объяснение. Лидер Тайного Ордена, Заратул, сказал об этом сам: “Что такое чудо? Чудо — это воскреснуть из мёртвых”!»

«А Он уже был Чудотворцем!»

Пока мысли Клейна метались в голове, хриплый старец, выдававший себя за Заратула, усмехнулся.

— Судя по Вашей реакции, Вы, кажется, меня знаете?

Клейн быстро осведомился:

— Я слышал об этой фамилии. Я однажды встречался с Королевой Мистик и узнал от неё о Тайном Ордене, а также знаю о его руководителе.

Старец осторожно кивнул, не давая ни подтверждения, ни опровержения. Он улыбнулся и туманно спросил:

— Какая ещё помощь Вам нужна?

«Помощь…» — Клейн вспомнил о силе Потустороннего, которую он демонстрировал, и после некоторого колебания сказал:

— Вы можете вызвать рыбу из внешнего мира из истории этого скрытого мира? Ничего страшного, если она уже была приготовлена в пищу.

С его точки зрения, это не было невозможным. В конце концов, большинство людей, вошедших в город, пришли с самого восточного фронта моря Соня, с руин битвы богов. Возможно, сюда привезли рыбу, которую там разводили. Их можно было использовать в качестве пищи, а также для наблюдения за изменениями в окружающей среде. Там могли быть и исследователи, которые исчезли из-за того, что не смогли вовремя заснуть с наступлением ночи, наевшись рыбы. Не было ничего удивительного в том, что в истории туманного города можно найти рыбье мясо.

Заратул поднял голову и посмотрел на Клейна. Он не сразу дал ему ответ.

Через несколько секунд он отвёл взгляд и невнятно сказал:

— Да.

Как только он это произнёс, в руках Адмирала Крови Сенора появился сгусток, состоящий из измельчённого рыбьего мяса.

— Его можно поддерживать только в течение сорока пяти минут. По истечении этого времени, человек как будто никогда не ел этого раньше, — добавил Заратул.

«Это действительно сработало…» — Клейн всё больше и больше находил силы Потустороннего высокой Последовательности Пути Провидца действительно странными и пугающими.

Он планировал сказать, что ему не нужна помощь, но, учитывая, что Заратул был известен как обманщик, и всё, что он говорил и делал, было сомнительным, он почувствовал, что ему нужно подготовиться.

В раздумьях Клейн решил показаться немного жадным, чтобы снизить оценку Заратулы и поверить, что он сможет легко заставить его выполнить свою просьбу.

Позволив своей марионетке убрать рыбье мясо, он слегка закатил глаза, затем вздохнул и сказал:

— Мне все ещё нужна формула зелья Причудливого Колдуна.

Заратул не изменил позы и несколько секунд молчал. Затем он с усмешкой сказал:

— Нет проблем. Если Вы верите, что я дам Вам настоящую формулу. После того, как Вы вернётесь с обсидиановым камнем, я передам Вам и формулу зелья Причудливого Колдуна, и символ, необходимый для открытия двери. Эх, это не то, о чём я должен заботиться. Важно лишь, чтобы вы развеяли мой прах в реке в моём родном городе.

После того, как Клейн молча выслушал, он не удержался и спросил:

— Ваш путь очень высок. Пепел, который вы оставите после себя, загрязнит реку и породит бесчисленных монстров.

Заратул рассмеялся, услышав это.

— Очень дотошный. Однако в моём пепле нет ничего особенного. Я уже очень давно его лишился.

Пока он говорил, он снова поднял голову и посмотрел на вершину древнего собора.

«Он намекает на то, Потусторонние Черты и особенности его тела были поглощены “магнитом” наверху?» — Клейн размышлял над смыслом слов Заратула, одновременно задавая вопросы, касающиеся его Потустороннего пути.

— Как называется зелье 3-й Последовательности после Причудливого Колдуна?

Борода Заратула слегка шевельнулась, когда он ответил:

— Знаток Прошлого.

«Знаток Прошлого… Хотя это звучит как реликвия, которая уже мертва и выкопана из тома, Заратула неоднократно упоминал историю. Соответствующие силы Потустороннего очень интересны…» — с ликованием подумал Клейн, снова задавая вопрос:

— Тогда какова соответствующая 0-я Последовательность?

Заратул снова поднял голову и посмотрел на него. Наконец, он усмехнулся и сказал:

— Вы, вероятно, узнаете, когда “откроете дверь” для побега.

«Я ненавижу таких людей, как ты, которые говорят что-то невпопад, часто просто улыбаются, не давая ответа…» — Клейн сразу понял, какое чувство испытывал император Розель, переведя взгляд на статую рядом с ним и спросив:

— Кто это?

Заратула не повернул головы, но ответил приглушённо:

— Она — потомок древнего бога.

«Потомок древнего бога. Потомок Уничтожающего Демонического Волка Флегреа? Этот древний бог, похоже, обладает властью Вечной Ночи… Его потомок основал Народ Вечной Ночи?» — Прежде чем Клейн успел задать вопрос, он услышал, как Заратул усмехнулся и сказал:

— У неё также есть брат, который, вероятно, Вам знаком.

— Кто это? — Клейн изо всех сил пытался вспомнить, кто именно, но не мог найти ответа.

Заратула усмехнулся.

— Он дал себе новую фамилию. Антигон.

«Антигон… Народ Вечной Ночи… Хорнакис… Флегреа…» — глаза Клейна слегка загорелись, когда он собрал воедино разрозненные кусочки информации.

«Очень легко понять, что Церковь Вечной Ночи уничтожила Народ Вечной Ночи, поскольку это битва авторитетов. Однако полностью уничтожать семью Антигона за то, что она унаследовала божественный Путь Провидца, не имеет смысла. Нет необходимости заходить так далеко. В конце концов, пути, которые могут быть заменены на Путь Бессоницы, это Пути Смерти и Гиганта.»

Более того, Клейн и по сей день оставался в недоумении. Почему семья Антигон поместила свои сокровища на главной вершине горного массива Хорнасис? Почему они так доверяли людям из Народа Вечной Ночи?

Теперь он, наконец, что-то понял.

Как раз когда Клейн собирался задать ещё несколько вопросов, он вдруг увидел, что багровый свет луны, льющийся из окон собора, стал ярче. Он вырисовывал тени трупов, висящих в воздухе.

«Багровая луна стала ясной!» — Сердце Клейна сжалось. Без каких-либо дополнительных мыслей он последовал своему плану действий на случай чрезвычайной ситуации, подняв правую руку. Щёлкнув пальцами, он зажёг свечу у стены, которая находилась на расстоянии от него.

В то же время он заставил Сенора овладеть им, когда тот выпрыгнул наружу, кувыркаясь в процессе, прежде чем добраться до стены, расположенной ближе всего к внешней стороне.

И в этот момент во всём соборе стало ненормально тихо. Больше не было слышно никаких звучных раскатов.

Духовная интуиция Клейна не сообщала ему об опасности, но по теням на земле он понял, что тела, висящие в воздухе, повернулись в сторону пламени!

Не раздумывая, Клейн нажал левой ладонью вниз, пройдя сквозь стену и оказавшись за пределами собора. Затем, не смея даже поднять голову, он, используя силу Призрака, кувыркнулся и побежал к ближайшему зданию. Расстояние от стены до стены составляло всего около десяти метров.

Во время этого процесса он не услышал звериного рыка и не обнаружил бродячих фигур. Однако его спину словно пронзило море взглядов!

Всего за секунду Клейн появился возле здания. Прижав ладони, он прошёл сквозь стену.

Затем он щёлкнул пальцами и с помощью дистанционного управления пламенем зажёг свечу внутри собора.

После короткого мгновения тишины и тревоги, ощущение, что на него смотрят, исчезло. За плотно задёрнутыми занавесками стали появляться фигуры, которые начали слоняться без дела.

Глава 841 — Сдерживая друг друга

«Какая ужасающая интуиция. Несмотря на то, что ты не понимаешь, что перед тобой двойник “Германа Воробья”, ты всё равно чувствуешь, что что-то не так…» — Спрятавшись в далёком здании, Клейн внутренне вздохнул. Его ум забегал, когда он быстро придумал соответствующую стратегию.

Управляя Сенором, он заставил марионетку ответить глубоким голосом:

— Я тоже немного беспокоюсь. После открытия “двери”, если ты уйдёшь первой, ты сможешь устроить засаду снаружи, когда я выйду. Тебе даже не нужно устраивать засаду. Ты можешь просто подождать снаружи. Я считаю, что я должен уйти первым. А до этого ты должна вернуть мне мою плоть и волосы. Когда придёт время, ты можешь быть ближе к “двери”. Таким образом, у тебя будет достаточно времени, чтобы пройти через “дверь”, прежде чем твои Нити Духовного Тела устремятся к вершине собора.

Панатия выслушал молча и вернулся с вопросом:

— Тогда как мне помешать тебе разрушить “дверь” после твоего ухода?

— Это тоже проблема для меня, — ответила марионетка, не подавая никаких признаков слабости. — Когда я получу этот особый символ, я покажу его тебе. Таким образом, даже если я закрою “дверь”, ты сможешь открыть её снова.

Панатия закрыла рот, словно обдумывая детали, но выглядела она несколько раздражённой и с трудом могла взять себя в руки. Казалось, что склонность к безумию заполнила её разум.

Примерно через десять секунд она снова заговорила:

— Я думаю, что чистое проклятие не сможет причинить тебе вреда. У Провидцев нет недостатка в средствах, чтобы избежать вреда, как и у заменителей бумажных фигурок, которые ты использовал раньше.

«Она действительно не оставляет никаких лазеек. К счастью, человек перед вами — фальшивка от макушки до пят…» — Как и говорил Клейн, он заставлял Сенора доставать одну бумажную фигурку за другой. Затем он сжёг их все перед Демонессой Отчаяния.

— Я не могу быть уверена, что ты не спрятал одну, — с подозрением сказала Панатия, все ещё несколько нервничая.

“Герман Воробей” дёрнул уголками рта и сказал:

— Ты можешь попробовать гадание. Разве Ведьмы не хороши в этом?

Панатия нетерпеливо улыбнулась и ответила:

— С миром духов нельзя общаться здесь, а моя духовность…

Она не закончила фразу, так как взгляд её глаз стал несколько опасным.

Клейн понял, к чему клонит Демонесса Отчаяния. Её духовность была испорчена из-за полугодового “питания”. Она была несколько хаотичной и безумной, что заставляло её давать ненадёжные “ответы”, особенно против Потустороннего, который лучше всех разбирался в гаданиях.

Двое зашли в тупик, не в силах решить проблему доверия друг к другу.

В этот момент с крыши слева раздался хриплый и приглушённый голос.

— Я могу быть вашим “свидетелем”.

“Герман Воробей” и Панатия одновременно повернули головы и переглянулись. Из тени выросла фигура Мистера А. Он был одет в кроваво-красную мантию с капюшоном.

— Как вы будете свидетельствовать? — спросил Клейн Сенором.

Мистер А откинул капюшон и сказал с глубокой усмешкой:

— Я использую магию плоти и крови, чтобы проникнуть в твоё тело и контролировать твоё состояние. Как только ты перестанешь контролировать Нити Духовного Тела, или попытаешься использовать Заменители Бумажных Фигурок, я немедленно сделаю предупреждение или попытаюсь остановить тебя.

Как только откроется та “дверь”, о которой ты говоришь, я покину твоё тело и пройду через дверь, прежде чем мои Нити Духовного Тела будут затронуты.

«Вы считаете “Германа Воробья” идиотом?» — Клейн заставил свою марионетку скривить губы.

— Исходя из того, что я знаю, Епископы Роз могут прятаться в телах других людей, но носитель сразу же умрёт, как только они выйдут.

— Нет, этот метод используется для того, чтобы избежать расследования; поэтому необходимо слиться с плотью и кровью носителя. Но в данной ситуации в этом нет необходимости. Я буду молча ждать внутри твоего живота, — подробно объяснил Мистер А.

«Нет, это не мой живот. Это живот Сенора…» — Клейн заставил Германа Воробья достать золотую монету и сделать вид, что пытается гадать.

Этот сумасшедший авантюрист бормотал себе под нос, когда золотая монета, зажатая между его пальцами, подбрасывалась.

С писком золотая монета взлетела в воздух и упала ему на ладонь.

“Герман Воробей” внимательно посмотрел на неё.

— Судя по всему, ты не лжёшь. Однако тебе придётся покинуть моё тело, прежде чем я покажу специальный символ Леди Отчаяния.

Если этого не сделать, то “Герман Воробей” может оказаться убитым в результате их сговора. В конце концов, если Панатия получит символ открытия двери, пока владеет обсидиановым камнем, то при наличии достаточного времени ей не нужно будет беспокоиться о каких-либо аномалиях с Нитями Духовного Тела. Тогда ей вообще не понадобится помощь “Германа Воробья”. Мистер А существовал только для того, чтобы предотвратить использование заменителей бумажных фигурок.

Однако “Герману Воробью” не нужно было слишком беспокоиться, если Мистер А выйдет раньше времени. Он даже не боялся, что Панатия потеряет приличия, узнав символ открывания двери, потому что в этом случае он мог положиться на бумажные фигурки-заменители, чтобы избежать верной смерти. С другой стороны, Панатия не стала бы устраивать погоню в соборе. Это было связано с тем, что с течением времени она оказалась бы в подвешенном состоянии, поэтому ей нужно было немедленно воспользоваться возможностью сбежать!

Кроме того, не было никакой возможности забрать обсидиановый камень. Тогда у “Германа Воробья” не останется шансов на последующие попытки побега.

Хотя детали этого плана были ещё несовершенны, он полностью учитывал положение всех трёх сторон. Панатия подняла руку и схватилась за волосы, спадавшие на бакенбарды, когда вдруг спросила:

— Если я сбегу первой, не боишься, что я устрою засаду?

Это тоже была проблема, о которой раньше беспокоился Герман Воробей.

Клейн тут же заставил свою марионетку скривить губы и произнести,

— Я боюсь. Но у меня все ещё есть другие способы побега. Я рискну.

Панатия раздражённо сделала два шага, прежде чем наконец сказать:

— Тогда мы сделаем все, как договорились.

После того, как она приняла решение, её улыбка стала чрезвычайно расслабленной.

— Вы действительно особенный человек, человек, который заставил меня увидеть надежду. После того, как мы уйдём, я не против позволить тебе испытать экстремальное удовольствие, если ты не боишься.

“Герман Воробей” с большим усилием перевёл взгляд в сторону, прежде чем посмотреть на Мистера А.

— У меня больше нет вопросов.

С шумом завывающего ветра, Мистер А полетел вниз и приземлился недалеко от “Германа Воробья”.

Его фигура вместе с “одеждой” быстро растаяла, превратившись в липкий сгусток плоти и крови.

Вслед за этим плоть и кровь налипли друг на друга и сжались в крошечный ручеёк толщиной с руку. Затем она потекла в сторону “Германа Воробья”.

Находясь далеко в здании, Клейн почувствовал некоторое отвращение, и его подташнивало. Затем он заставил “Германа Воробья” открыть рот.

Поток плоти и крови поднялся по телу марионетки и проник в её рот. Слегка тёплое, но скользкое ощущение прошло через пищевод и попало в желудок.

«Тяжело… Однако плоть и кровь Мистера А помогает удерживать желудок, не давая ему сильно провиснуть…» — Клейн осмотрел марионетку, заставил её посмотреть вверх на окутанную багровой пеленой луну и сказал Панатии:

— Начнём.

— Хорошо. — Панатия, которая с трудом сдерживала свои эмоции, нетерпеливо пошла к входу в собор.

Клейн заставил “Германа Воробья” следовать рядом с ней и сначала вырвал его волосы, затем заставил два мясных усика вырасти из его руки, после чего вырвал их. Это заставило кровь хлынуть наружу.

«Если бы здесь был кто-то очень хорошо знакомый со мной, он бы точно заметил проблему, потому что я не могу так решительно нанести вред собственному телу… Хм, возможно, в глазах других, сумасшедший авантюрист Герман Воробей может легко совершить такой поступок…» — Так как Клейн заметил проблему и получил опыт от своего заключения, он заставил марионетку пройти через приоткрытую главную дверь древнего собора. Затем он передал волосы и плоть Панатии.

Панатия замедлила шаг, достала уродливую куклу размером с ладонь, обтёрла её плотью и завязала волосы на тонкой шее.

Она держала проклятую марионетку в одной руке и, наконец, шагнула в дверь собора. Клейн тут же поручил “Герману Воробью” управлять их Нитями Духовных Тел. Что касается Мистера А, то, поскольку он наложился на марионетку, это не составило особого труда.

«Хм, даже я могу это сделать. С силами, продемонстрированными Заратулом, Он полностью способен помочь Потусторонним, не принадлежащим к Пути Провидца, решить проблему потери контроля над Нитями Духовных Тел в соборе. Таким образом, пока Он хочет, чтобы Демонесса Отчаяния вошла, Он мог бы давно открыть дверь… Почему Он этого не сделал? Он не может общаться с другими за пределами собора? Поэтому Провидцы, не являющиеся Марионеточниками или выше, не могут пройти к нему?» — Клейн использовал органы чувств своей марионетки, чтобы проанализировать ситуацию дистанционно.

Внутри собора трупы оставались висящими в воздухе. Их головы были склонены, а глаза закатились назад. Время от времени они раскачивались на ветру, издавая бредни “Хорнакис… Флегреа…”.

Когда Панатия увидела эту сцену, его тело мгновенно напряглось, но он быстро взял себя в руки. Вместе с “Германом Воробьём” они прошли под “взглядами” повешенных.

Вскоре они увидели тёмно-чёрный алтарь и статую потомка древнего бога.

Заратул остался сидеть по диагонали за статуей, в капюшоне и с белой бородой.

Когда “Герман Воробей” и Панатия приблизились, Он медленно поднял голову и захихикал.

— Очень хорошо. Потусторонние Пути Провидца должны знать, как использовать свою голову и не всегда думать о борьбе.

Он, казалось, предвидел, что все бумажные фигурки “Германа Воробья” будут уничтожены. Он прямо протянул свою морщинистую ладонь и ухватился за что-то. Его хватка выхватила желтовато-коричневую козлиную шкуру, перо, наполненное чернилами, и бутылочку с чернилами.

Это заставило Панатию непроизвольно вздёрнуть брови.

Заратул взял перо и нацарапал слова и символы, затем свернул его и передал “Герману Воробью”.

— Это символ открытия двери, а также формула зелья Причудливого Колдуна, которая вам нужна. Они могут действовать только сорок пять минут и не могут быть изъяты.

Клейн обошёл Демонессу Отчаяния и развернул козлиную шкуру, позволяя формуле зелья и символу открытия двери появиться перед его глазами.

Внезапно его зрачки сузились, и он едва не замер.

Символ, открывающий дверь, и символ, полученный из дневника семьи Антигона через Тканевую Куклу Несчастья, были в основном одинаковыми. Это был вертикальный глаз, состоящий из множества загадочных меток!

Однако в деталях имелись крошечные различия. Полумесяц поменялся местами с пунктирной линией!

Глава 842 — За дверью

В этот момент первая мысль, которая промелькнула в голове Клейна, была:

«Как и ожидалось, у Заратула есть хитрость!»

Вслед за этим он поблагодарил себя за то, что заранее получил правильный символ открытия двери из дневника семьи Антигона. С этой вновь обретённой уверенностью он не запаниковал и не растерялся.

Заратул вернул перо и бутылочку с чернилами в прошлое и поднял голову. Просканировав “Германа Воробья” и Панатию, он со вздохом сказал:

— Все условия на месте. Теперь вы можете открыть дверь.

Сказав это, он перевёл взгляд на “Германа Воробья” и усмехнулся.

— Не забудьте взять с собой мою урну.

Как только он это сказал, все его тело вдруг распалось на бесчисленные точки света и рассеялось по окрестностям, слившись с пустотой. Казалось, что он давно сгнил и превратился в пыль.

На том месте, где он сидел, стояла оловянная урна. На её поверхности были древние узоры, которые не выглядели чем-то особенным.

Клейн заставил “Германа Воробья” сделать два шага вперёд, нагнуться и поднять жестяную урну. Она показалась ему тяжёлой, совсем не похожей на подделку.

Рукой, державшей козью шкуру, он открыл крышку и увидел, что она наполнена серовато-белым порошком и крупинками. В нём не было блеска.

Неужели это обычный пепел? Тогда кто же помог кремировать Заратула? Он сам себя кремировал? После того как “Герман Воробей” закрыл крышку, он небрежным движением руки, обтянутой козьей шкурой, достал из кармана кусок плоти и проглотил его.

Панатия заметила это действие, прищурив на него глаза, словно спрашивая, что он делает.

Клейн засунул рыбу в рот марионетки, намеренно регулируя дыхание, и сказал:

— Я немного нервничаю. Я не уверен, что этот символ открывания двери сработает.

Панатия убедилась, что он ест обычное рыбье мясо. Хотя это выглядело несколько отвратительно, у полусумасшедшей не хватило терпения провести дополнительное разбирательство. Она отвела взгляд в сторону, посмотрела на урну и улыбнулась.

— Если она бесполезна, мы с тобой можем ею полакомиться. Мне хватит одной ложечки в день, и этого хватит на очень долгое время.

«Психическое состояние этой Демонессы действительно ненормально…» — Клейн тихо вздохнул. Пройдя мимо статуи ангела Стирателя, предположительно Матери Неба, “Герман Воробей” зашёл за стену.

Затем он повернул своё тело в сторону, указал на вставку и сказал Панатии:

— Помести этот обсидиановый камень внутрь.

Панатия роскошно улыбнулась и сказала с тусклыми глазами:

— Дай мне сначала посмотреть на символ открывания двери.

«Не нужно меня опасаться. Если я действительно хочу причинить тебе вред, я могу сразу же бросить свою марионетку, и у тебя не будет времени, чтобы сбежать из этого собора. Тебя обязательно подвесят. Когда придёт время, я войду, подниму обсидиановый камень и открою дверь, чтобы уйти… Однако символ, данный Заратулом, действительно проблематичен. Лучше мне найти человека, который примет на себя всю тяжесть…» — Мысли Клейна вихрем пронеслись в голове, когда он заставил “Германа Воробья” поднять ладонь и похлопать себя по животу, открыв рот.

Сгусток неясной плоти и крови вырвался наружу, скопился впереди и превратился в прекрасного женственного Мистера А.

Увидев эту сцену, “Герман Воробей” вскинул козлиную шкуру и развернул её.

Особый символ с формулой зелья Причудливого Колдуна, отразились в глазах Панатии и Мистера А.

Глаза Панатии забегали, прежде чем она кокетливо улыбнулась и сказала:

— Открой дверь. Вы уходите первым.

Она убедилась, что “Герман Воробей” всё ещё помогает ей контролировать Нити Духовного Тела, поэтому у неё было достаточно времени, чтобы подождать.

Пока она говорила, она бросила в его сторону уродливую куклу, испачканную кровью и со связанными волосами.

«Она тоже боится несчастного случая…» — Пока Клейн пытался поймать марионетку, он наблюдал, как Демонесса Отчаяния сделала несколько шагов вперёд и вставила обсидиановый камень в углубление.

Они идеально соединились, не оставив никаких выступов.

Стена стала быстро излучать свет и постепенно стала прозрачной. Было видно, что снаружи она выложена каменными плитами. В стенах были отверстия, а в воздухе парили облака.

Когда Панатия сделал шаг в сторону, “Герман Воробей”, держа в левой руке куклу, козлиную шкуру и урну, протянул правую ладонь. Затем он использовал свой палец в качестве ручки и нарисовал на прозрачной стене вертикальную линию, состоящую из нескольких секретных символов.

Во время этого процесса перед Клейном встала дилемма. Он не был уверен, следует ли ему нарисовать символ Заратула или символ семьи Антигон.

Хотя он считал, что Заратул был проблематичным и у него был план, после успокоения он почувствовал, что принизил эту мощную фигуру. Если единственной целью Заратула было причинить вред ему и всем остальным, кто был с ним, ему не было нужды упоминать об открытии двери. Всё, что ему нужно было сделать, это терпеливо ждать, чтобы достичь своих целей.

Более того, поскольку аура серого тумана была полностью отрезана и отгорожена от Клейна туманным городом, он не мог понять, почему Заратул нацелился именно на него.

Поэтому он решил, что цель Заратула — уговорить кого-то открыть дверь, чтобы он смог что-то получить или спастись. Что касается того, была ли опасность после открытия двери, то это не входило в его планы. Если развеивание праха было подлинным и довольно важным, то, скорее всего, после выхода он будет в относительной безопасности. Короче говоря, опасность подстерегала на каждом шагу.

Это также означало, что символ Заратула, открывающий дверь, был настоящим, и вероятность того, что он не таил в себе никакой опасности, составляла 50%.

А с другой стороны, дневник семьи Антигона не обязательно был “добросердечным”. По картине, которую Клейн увидел во время гадания над серым туманом, и информации, полученной от Заратула, и тому факту, что Заратул потерял контроль и сошёл с ума, он мог определить, что сокровища семьи Антигон на главной вершине горного хребта Хорнасис вполне могут быть заманчивой ловушкой. А вот есть ли скрытые опасности в сложной картине, представленной в дневнике, — над этим следовало подумать.

«С одной стороны, это тигр, а с другой — волк. Это окончательный выбор меньшего зла… Кроме того, символ семьи Антигона предназначен для входа в сокровищницу. Это не значит, что его можно использовать для выхода…» — Пока Клейн размышлял, он не прекращал рисовать, быстро приближаясь к той части, которая отличалась.

В этот момент он бросил взгляд на Панатию и обнаружил, что в её глазах появился блеск, а на лице появилась улыбка. Чувствовалось, что она хочет попробовать.

«Она… Если она нормальная, то, как Подстрекатель, должна уметь контролировать свои выражения… Кроме того, она только что увидела символ открывания двери…» Сердце Клейна затрепетало, когда он позволил марионетке нарисовать символ, предоставленный Заратулом.

Вскоре был нарисован сложный вертикальный глаз.

Чистый свет окутал всё вокруг, проходя через узоры и, наконец, собираясь вместе.

На фоне впечатляющей вспышки света на стене появилась иллюзорная двойная дверь, наполненная тайной. Под воздействием толчка со стороны “Германа Воробья” она медленно открылась.

За дверью оказалась древняя каменная плитка и стены с дырами, которые они видели раньше. всё было очень тихо, и не было никаких аномалий.

В этот момент фигура Панатия внезапно рассыпалась, превратившись в зеркальные осколки.

В то же время перед “Германом Воробьём” появилась дама в чистом белом халате и прошла через дверь.

В её руке была ещё одна уродливая кукла, испачканная кровью, на шее которой была намотана прядь волос.

Что касается той, что была в руке у Германа Воробья, то она превратилась в кусок стекла.

По части магических иллюзий Демонесса Отчаяния в несколько раз превосходила Клейна.

После того, как Панатия первой прошла через дверь, она полуобернулась и встретилась взглядом с “Германом Воробьём”, демонстрируя безумную и дразнящую улыбку. Чёрное пламя вырвалось из её ладони, когда она зажгла марионетку.

В этот момент она словно говорила:

— Отчаяние! Погрузись в самую глубокую яму отчаяния, как только появится надежда!

Только тогда Клейн понял, что проклятие не может быть отвлечено или ослаблено заменителями бумажных фигурок!

Панатия тут же развернулась, готовясь покинуть туманный город и древний собор, боясь, что произойдёт несчастный случай.

В этот момент её глаза внезапно застыли.

Её тело рассыпалось, превращаясь в одно зеркало за другим. Однако она не смогла преодолеть расстояние более десяти метров между собой и дверью.

Через секунду или две Панатия издала резкий крик, когда невидимые нити и густые чёрные волосы обвились вокруг неё, связывая её внутри. Её внешность была охвачена чёрным пламенем, а сама она застыла в слоях льда.

Внезапно всё это распалось. Глаза Демонессы Отчаяния Панатии излучали ясное, глубокое отчаяние и сожаление.

Выражение её лица быстро стало жёстким, а шею, казалось, держала невидимая рука. Все её тело поднялось в воздух и зависло там, глаза понемногу закатывались, но её взгляд оставался безупречным.

Со стороны двери тело “Германа Воробья” было охвачено чёрным пламенем и начало таять, как воск. Что касается Мистера А, который планировал влететь в дверь, то он начал рвать, выбрасывая один свежий гриб за другим. На его теле начали прорастать грибы, как будто только что прошёл моросящий дождь.

Прежде чем “Герман Воробей” потерял зрение, сцена за дверью закрылась, представив пустое фойе.

Нет, оно не было пустым. В воздухе висело ещё больше трупов. Они были разного возраста и пола. Некоторые были одеты изысканно, другие — роскошно, древне или небрежно.

Эти трупы были похожи на те, что висели в соборе. Все они взлетали вверх, появляясь и исчезая, как будто играли в грандиозном мюзикле, точно отражающем повседневную жизнь и детали, которые должны быть в городе!

Клейн увидел, что за этими повешенными трупами скрывается прозрачное и склизкое щупальце. Оно было покрыто сложными узорами, в которых скрывалась тайна. Казалось, оно могло свести с ума любого.

Бесчисленные щупальца протянулись вглубь фойе, где стояло древнее огромное каменное кресло. Его поверхность была инкрустирована тусклым золотом и драгоценными камнями.

«Это…» — Клейн напрягся, без колебаний закрыл глаза и разорвал связь с марионеткой!

В его сознании всплыла сцена, которую он видел во время предыдущего гадания.

На огромном стуле сидели бесчисленные полупрозрачные личинки, сгрудившиеся вместе. Они медленно корчились, свободно разрастаясь, протягивая почти невидимые щупальца.

И последняя сцена, которая была заложена в видение марионетки, находилась на дне древнего кресла. Там безмолвно лежала карта таро.

Её поверхность также принадлежала Розелле. Император был одет в великолепный головной убор и красочные одежды. В руках он держал посох с висящим на нём багажом, как будто отправлялся в дальнюю поездку.

У него был проницательный взгляд, а рядом с ним сидел щенок. В углу блестели слова: “Последовательность 0: Шут”!

Глава 845 — Возвращение

«Это действительно мир духов…» — Клейн испытал прилив радости от этой мысли.

Не нуждаясь в дополнительном подтверждении, его духовность и духовное восприятие подсказали ему, что это настоящий мир духов!

А это означало, что он вернулся в реальный мир, место, где есть все виды деликатесов.

«Я сейчас заплачу от радости…» — Клейн внутренне сделал самоуничижительный комментарий, обдумывая, куда ему направиться дальше.

«Судя по расположению звёзд, луны и солнца, сейчас всё ещё утро. Если нет разницы во времени между реальным миром и туманным городом, то сейчас максимум 7:30 утра, а может, и раньше. В это время слуги должны были обнаружить исчезновение своего товарища, и они обязательно сообщили бы священникам и епископам.»

«Даже если они прошли соответствующее обучение и доложили бы начальству согласно протоколу, им придётся сначала исключить возможность того, что кто-то удрал или у него болит живот. Им потребуется более десяти минут, чтобы подтвердить это и начать предпринимать необходимые действия.»

«А после доклада начальству священники и епископы не смогли бы мгновенно определить степень серьёзности случившегося. Они лишь поверят, что слуга сбежал, и не станут быстро связывать это дело с Хранителями. После того как они проведут гадание или расследование, чтобы выяснить правду, пройдёт от двадцати до тридцати минут.»

«Это также означает, что они, скорее всего, не начали поиски злоумышленника в окрестностях. Личность Дуэйна Дантеса ещё не раскрыта.»

«Хм, если формула зелья Эксцентричного Колдуна, которую дал Заратул, настоящая, то личность Дуэйна Дантеса все ещё имеет множество применений. Если я всё ещё могу сохранить эту личность, то мне следует постараться не отказываться от неё.»

«Кроме того, единственные вещи, которые на мне надеты и являются настоящими, — это перчатка и нижнее белье. Если я уйду в другое место, то стану извращенцем…»

У Клейна уже был выбор, к которому он склонялся. Он достал железный портсигар, который, казалось, находился в кармане, но на самом деле был засунут под резинку. Он открыл его и достал золотую монету.

«Возвращаться на улицу Бёклунд, 160 опасно» — семь раз пробормотал Клейн и, щёлкнув пальцами, увидел, как она медленно вращается в мире духов, покачиваясь вверх-вниз, влево-вправо, прежде чем упасть на его ладонь.

На этот раз это был номинал, что означало отрицательный ответ!

Клейн неопределённо кивнул и тут же направился к Баклунду.

После трёх остановок его фигура наконец появилась в его комнате на улице Бёклунд, 160. Шторы были плотно задёрнуты, и в комнате было тускло. Это было очень подходящее место для сна.

На кровати лицом вверх лежал Дуэйн Дантес. Его руки хватались за концы одеяла возле шеи.

«Судя по всему, расследование до меня не дошло… Это выглядит нелепо…» — Клейн тайком вздохнул с облегчением и увидел, как “Дуэйн Дантес” рассеялся и превратился в зеркало размером с ладонь.

На поверхности зеркала появилась водяная рябь, серебристый свет расцвёл и превратился в лоэнский текст:

— Возвышенный Великий Мастер, вы с чем-то столкнулись? Ваш верный и покорный слуга, Арродес, не смог раньше почувствовать вас!

— Ничего важного, — перфектно ответил Клейн.

Это подтвердило, что Арродес не мог проникнуть в тайны, которые происходили в туманном городе. Однако этот парень смог представить окружение, в котором находился разбушевавшийся Заратул.

«Неужели это действительно связано с властью божества?» — Мысли Клейна зашевелились, и он спросил:

— Меня кто-нибудь искал?

— Нет, никто не приходил Вас беспокоить. — Серебро на поверхности зеркала изменилось и произнесло новые слова.

Клейн почувствовал настоящее облегчение и сказал Арроду:

— Ты можешь идти. Если понадобится, я вызову тебя снова.

— Хорошо, учитель. До свидания, учитель~ — Как и прежде, Арродес нарисовал на зеркале машущую руку.

После того, как водянистый свет исчез, зеркало вернулось в нормальное состояние. Клейн подошёл к кровати, достал из-под неё пижаму и надел её.

Затем он достал свечи и другие предметы, прежде чем войти в ванную. Он устроил жертвенный ритуал, готовясь отправить Ползучий Голод, медный свисток Азика, железный портсигар и различные материалы по мистике над серым туманом, чтобы избежать любых расследований, с которыми он может столкнуться.

Сделав всё это, Клейн не стал медлить и сел на место Шута. Он наколдовал перед собой формулу зелья Эксцентричного Колдуна.

Последовательность 4: Эксцентричный Колдун.
Основные ингредиенты: Око Эксцентричного проклятья, истинное тело души Расхитителя Мира Духов.
Дополнительные ингредиенты:200 мл крови Эксцентричного проклятья, 30 грамм души Похитителя мира духов, 10 грамм коры красноволосой берёзы. Один сегмент золотой виноградной лозы, самодельная резиновая маска размером с ноготь.
Ритуал продвижения: Опираясь на свои силы и стратегию, организуйте грандиозное представление перед многочисленными зрителями, убив Потустороннее существо уровня полубога. Затем, в конце представления, выпейте зелье.

Клейн не задумывался о том, что на самом деле означает этот ритуал. Под формулой зелья он написал соответствующее заявление.

После этого он вызвал из кучи хлама духовный маятник. Держа его в левой руке, он начал гадание.

Через некоторое время Клейн открыл глаза и увидел, что висящий топаз вращается по часовой стрелке.

Это означало, что формула зелья Эксцентричного Колдуна была подлинной!

«Фух…» — Клейн выдохнул, воспользовавшись возможностью определить, какие изменения произошли с Ползучим Голодом, а также каковы были различные негативные побочные эффекты.

После гадания в сне и нескольких прямых попыток, он выяснил точную ситуацию менее чем за две минуты.

Ползучий Голод теперь мог поглотить семь душ. Во время каждого процесса поглощения он мог получить две или три Потусторонние силы. Одна из них может быть выбрана владельцем.

«В настоящее время внутри Ползучего Голода находится восемь душ. Остальные полностью рассеялись из-за мутации, вызванной Адептом Тайн. Из-за чрезмерного количества душ возникла “перегрузка”, сделавшая некоторые способности непригодными для использования. Чтобы вернуть всё в нормальное состояние, необходимо освободить одну душу.»

«В настоящее время первой из восьми душ является Барон Искажения, то есть Болтун Митор. Он слился с Потусторонними Чертами того же Пути, что и Мистера А. Кроме Искажения и Подкупа-Ослабления, есть ещё одна сила Потустороннего, которая называется Порча. Она может сделать сердца людей в радиусе десяти метров тёмными и жадными, заставляя их делать неразумный выбор.»

«Второй — Апостол Желаний Кирхайс. Он слился с Дьяволом Мистера А и заменил Предчувствие Опасности, которое требует предварительной активации, на Серный Огненный Шар. Кроме того, были усилены способности Язык Неистовства и Меч Лавы.»

«Третий — Путешественник, Мистер Икс Льюис Виен. Он слился с Писцом Мистера А. Сохранив способность Путешествовать и Открывать двери, он получил силу Потустороннего — Запись. Однако, есть одно изменение. Он не может записывать обычные силы Потустороннего, и его можно использовать только против целей уровня полубога. Шанс на успех был увеличен. Хотя это все ещё очень хлопотно, восемь раз или около того будет достаточно, если мне не слишком повезёт. Кроме того, он не может записать более двух Потусторонних способностей уровня полубога и не может превысить 3-ю Последовательность.»

«Четвёртая — Зомби Мавети. Здесь не произошло никаких изменений. Это всё те же оригинальные Силы Зомби, Контроль Льда и Манипуляция Зомби.»

«Пятая — это неизвестная Демонесса Страдания. Она может придать пользователю довольно мощное чувство очарования. Кроме того, внешность человека в определённой степени корректируется. Кроме того, она может наложить порчу, которая распространяется на 50 метров. Существа в пределах этого диапазона будут медленно подвергаться заражению, и эффект будет постепенно усиливаться. Вначале это может быть повышенная чувствительность кожи, простуда или лихорадка. Но через двадцать-тридцать секунд это может перерасти в серьёзные заболевания, такие как пневмония. Через две-три минуты может внезапно произойти остановка сердца или аневризма головного мозга.»

«Шестая — неизвестный Благословенный Ветром. Есть три Потусторонние способности — полёт на короткие расстояния, ныряние и управление водой.»

«Седьмая — неизвестный Заклинатель Духов с двумя Потусторонними силами — силой втягивать человека в сон и вызывать сон в теле духа».

«Восьмая — это неизвестный Врач с тремя Потусторонними силами: различать время, лечить тяжёлые недуги и сшивать души.»

«В то же время сам Ползучий Голод обладает способностями Затаившаяся Тень и Бомба из плоти. Более того, у него есть все шансы и силы, чтобы едва дотянуться до святого 4-й Последовательности.»

«Он мгновенно стал намного сильнее…» — В то время как Клейн втайне радовался, он также нахмурился от негативных побочных эффектов.

Теперь Ползучий Голод должен был каждый день съедать живого человека, иначе он сожрёт владельца. В то же время, время от времени в сознании владельца он восхвалял Истинного Творца. Это приводило к хаотичным мыслям и головной боли. Помимо этих двух вещей, он ещё боялся грибов. Если грибы появлялись в радиусе пяти метров от него, то никакая сила не могла быть использована.

«Случайное восхваление Истинного Творца — это очень хлопотно. То же самое касается ежедневного поедания живого человека… Сначала я брошу его над серым туманом и дам ему успокоиться в течение нескольких дней. Возможно, произойдут какие-то изменения. Если это не сработает, я могу только написать господину Азику…» Клейн быстро принял решение и без колебаний выпустил душу Заклинателя Духов.

Он также планировал позже поменять местами Благословенного Ветром и Врача. Демонесса Страдания зависела от обстоятельств.

Сбоку от бронзового стола всплыл дух Заверителя Душ. Но из-за мутации он не смог сохраниться, как только потерял владельца. Он быстро рассеялся.

Появилась его Потусторонняя Черта. Она была полностью чёрного цвета. В его основе был чистый мерцающий свет, похожий на ночное небо с вкраплениями звёзд.

Сделав это, Клейн без колебаний выбросил Ползучий Голод и другие предметы в кучу мусора. Затем он быстро вернулся в реальный мир, завершил церемонию и убрал все следы.

После этого он умыл лицо и почистил зубы, чтобы Дуэйн Дантес выглядел безупречно.

Выйдя из ванной, Клейн в пижаме подошёл к двери со своим обычным выражением лица. Он открыл дверь и сказал своему камердинеру снаружи:

— Приготовь комплект одежды, подходящий для домашнего ношения.

— Да, сэр. — Ричардсон не стал спрашивать почему, а сразу же направился к гардеробу.

Только в этот момент, увидев спину своего слуги, Клейн убедился, что тот вне опасности и вернулся к обычной жизни.

Глава 850 — Дьявол в деталях

— Звучит как выдуманная история. С тех пор как был открыт новый морской путь, не было конца историям о том, как люди разбогатели благодаря риску, — небрежно прокомментировал Соэст содержание телеграммы. Задумавшись, он посмотрел в сторону одного из Красных Перчаток. — Я припоминаю, что мы уже расследовали дело Дуэйна Дантеса и обменялись с ним мнениями во сне.

— Да, — кивнул Красная Перчатка, отвечавший за задание, и ответил. — Я не спрашивал его напрямую о таких вопросах, но я мог сказать, что Дуэйн Дантес был хорошо знаком с Южным континентом. У него там было много опыта.

«Хе-хе, это может быть информация, которую Дуэйн Дантес намеренно раскрыл вам…» — Леонард сомневался в содержании телеграммы, полагая, что это ещё один слой маскировки от неумирающего монстра, живущего со времён Четвёртой Эпохи.

Однако он не сообщил своим товарищам о своих догадках, поскольку не имел для них оснований.

Соэст не придал этому значения, сказав:

— У вас есть какие-нибудь проблемы с подсказками, связанными с Германом Воробьём?

— Поскольку этот сумасшедший авантюрист в последние недели все ещё находился в море, когда он прибыл в Баклунд? — Как Кошмар, Синди повторила свои сомнения, — Меня беспокоит не точное время, а то, хватит ли у него времени, чтобы добраться до Баклунда. В конце концов, мы довольно далеко от моря.

Соэст мягко кивнул и сказал:

— На собрании один дьякон поднял этот вопрос. Судя по времени и месту последнего появления Германа Воробья, у последнего не было возможности прибыть в Баклунд прошлой ночью и осуществить проникновение. Разумеется, я имею в виду нормальные обстоятельства. Пропавший слуга рассказал нам, что когда он подметал площадь, то внезапно потерял контроль над своим телом. Он застыл на месте и не мог позвать на помощь. Затем он увидел яркие цвета, похожие на абстрактную картину маслом, и почувствовал, что его тело летит по воздуху. Позже он потерял сознание, а после пробуждения обнаружил, что находится в комнате в Восточном районе. Первый случай совпадает с описанием Хранителя о том, что он был одержим Призраком. Второе предположительно является Телепортом Путешественника. Если это действительно Телепорт, то Герман Воробей мог появиться в Баклунде в любой момент.

Как элита Ночных Ястребов, Красные Перчатки знали о различных Потусторонних Путях гораздо лучше, чем их коллеги того же уровня. Они не были незнакомы с Призраками и Путешественниками.

Выслушав объяснения капитана, другая Красная Перчатка мысленно добавила:

— Ходят слухи, что Адмирал Крови, за которым охотился Герман Воробей — Призрак.

«Детали совпали!»

А что касается того, что Герман Воробей мог получить силы, чтобы стать Призраком, то это не было неприемлемо. Самым простым способом было найти ремесленника, который превратил бы добычу в мистический предмет.

Благодаря этому аргументу Синди вспомнила ещё больше информации.

— Говорят, что Герман Воробей обладает способностью менять облик… А лазутчик замаскировался под Хранителя.

«Ещё одна деталь совпала!»

— Отличная мысль, — Соэст поднял руку, чтобы потереть висок. — Согласно этим деталям, мы можем прийти к предварительному выводу, что лазутчик — это Герман Воробей. И таким образом, список имён, который мы составили, может оказаться ошибочным. Герману Воробью не нужен спутник, чтобы часто приходить в собор на молитву для сбора информации. Он может каждый день менять свою внешность и входить, чтобы разобраться в ситуации. Это будет более незаметно, чем использование компаньона.

Как самый большой и святой собор Церкви Вечной Ночи в Баклунде, число верующих, ежедневно приходивших в собор Святого Самуила, было слишком велико, чтобы сосчитать. Ни один епископ не смог бы запомнить все незнакомые лица, которые они когда-то встречали.

— Это также означает, что имена, которые мы здесь имеем, не имеют смысла? — произнёс Леонард довольно уныло, приподняв руку, чтобы потереть брови.

— Это в какой-то степени очевидно. Наше внимание сейчас должно быть сосредоточено на Германе Воробей. Остальные цели можно отложить в сторону, выполняя самый базовый уровень наблюдения. — Сказав это, Соэст хлопнул в ладоши и сказал, — Хорошо, приступайте.

У Леонарда не было никаких возражений. Он наделся встретиться с Разумом Машины, Карателями, и МИ-9, чтобы собрать кое-какую информацию.

…

Во вторник утром Клейн проснулся бодрым, расслабленным и спокойным. У него было ощущение, что радостные эмоции медленно оживают.

«Всё-таки Потусторонние способности психиатра весьма полезны… Это очень подходит к тому заразительному оптимизму, который несёт с собой Мисс Справедливость…» — Клейн встал с кровати и раздвинул шторы.

Он неторопливо рассматривал пейзаж за окном и солнечный свет. Он вновь обрёл бодрость и начал составлять планы на ближайшие пару месяцев и даже год.

«Во-первых, найти новую марионетку.»

«Во-вторых, используя личность Дуэйна Дантеса и контроль над марионеткой, организовать сценки для ускорения процесса переваривания зелья.»

«В-третьих, во время этого процесса медленно собирать ингредиенты, необходимые для зелья Эксцентричного Колдуна. В связи с этим я могу расспросить Солнце о Зелье Эксцентричного Колдуна, чтобы узнать, есть ли у него какие-нибудь подсказки, касательно истинного тела души Расхитителя Мира Духов В то же время можно обратиться за помощью к господину Азику. В конце концов, подземный мир — это часть мира духов.»

«В-четвёртых, я продолжу расследование Великого Смога Баклунда и найду истинного виновника. К ним относятся Инс Зангвилл, а также полубог, убивший Безумного Капитана. Нет более подходящих целей, чем они, для моего ритуала продвижения. Однако я должен быть осторожен с 0-008. Я должен постоянно следить за любыми преднамеренными совпадениями… Хм, я просто буду заниматься этим делом в обычной манере и в основном оказывать поддержку. Опасные расследования можно поручить Демонессе Трисси.»

Ход мыслей Клейна постепенно прояснялся. Хотя он всё ещё чувствовал беспокойство и страх, это уже не влияло на его психическое состояние и способность действовать.

Отведя взгляд от балкона, Клейн прошёл в ванную комнату и умылся.

Вскоре он открыл дверь, чувствуя сильное возбуждение, и увидел своего камердинера Ричардсона и дворецкого Уолтера, ожидавших снаружи.

Джентльмен был в белых перчатках, он вежливо поклонился и сказал:

— Доброе утро, сэр. Сегодня в вашем расписании только один пункт. Это участие в мероприятии в Восточном Баламе с членом парламента Мачт в три часа дня. Он новый член парламента, поэтому, приняв его приглашение, вы также укажете свои политические наклонности. У вас ещё есть возможность проявить нерешительность.

Клейн задумался на мгновение, прежде чем сказать:

— В этом нет необходимости. Это мой выбор. — Он сделал паузу и спросил любопытным тоном, — Это будет мой первый визит в Восточный Балам к военным ветеранам. На что мне следует обратить внимание?

— Похвалите их работу, которую они наладили в Восточном Баламе. Используйте эту возможность, чтобы сделать несколько пожертвований. Не нужно давать слишком много или мало. 500 фунтов — вполне подходящая сумма, — высказал своё мнение Уолтер.

«500 фунтов… Серьёзно, в какой бы круг я ни вошёл, мне приходится тратить большие деньги… Эх, это потому, что у Дуэйна Дантеса нет ни родовых прав, ни происхождения. Он может открыть путь только с помощью денег…» — Клейн осторожно кивнул и согласился с предложением дворецкого.

В то же время он быстро подсчитал свои нынешние активы.

«Ремесленник ещё не закончил работу над Певцом Морей, но деньги за Гуру Смятения и Друида уже получены. В общей сложности это 16 000 фунтов…»

«Если вычесть 13 000 фунтов, которые я потратил на покупку 3% акций компании Коим, а также ежедневные расходы магната и пожертвования в соборе, то останется 23 985 фунтов и 5 золотых монет…»

«Кроме того, я все ещё должен Мисс Мессенджер 3,413 золотых монет…»

«500 фунтов уже превысили 2% наличности, имеющейся у меня на руках…»

Клейн промолчал, выйдя из спальни, и отправился на второй этаж, где находилась столовая, чтобы позавтракать.

…

В подвале собора Святого Самуила Леонард Митчелл вернулся в свой офис раньше своих коллег.

Он уже получил необходимую информацию и узнал о неприметном деле.

Князь Эдессак, скончавшийся в Великом Смоге Баклунда, когда-то нанял частного детектива для расследования смерти учителя конного спорта Талима Дюмона.

И имя этого частного детектива было: Шерлок Мориарти!

«Как и ожидалось! Есть намёки на его причастность к Великому Смогу Баклунда!» — Леонард был в восторге, взволнованно ероша волосы.

После этого он стукнул кулаком по документам на своём столе, собираясь найти ещё больше подсказок.

Однако внезапно он замолчал примерно на восемь секунд, а затем смущённо поднял чашку и залпом выпил кофе. Он внутренне пробормотал:

«Что я хотел сделать. Я забыл об этом после случившегося…»

После нескольких тщательных воспоминаний Леонард наконец вспомнил, что это было. Он выдвинул ящик стола и достал колоду карт Таро.

Затем он нашёл карту Шут и положил её на лист бумаги. На ней он написал три имени: “Шерлок Мориарти, Герман Воробей, Дуэйн Дантес”.

После некоторого колебания Леонард провёл линию, связывающую эти три имени с картой Шут, указывая на то, что они вполне могут быть членами тайной организации, верящей в Шута.

Среди них он больше всего не был уверен в личности Германа Воробья, написав знак вопроса.

Позже Леонард достал карточку Императора и прикрепил её рядом с именем Шерлок Мориарти. Он пометил её как “подозреваемый”.

«Герман Воробей и Дуэйн Дантес каждый соответствует одной карте?» — тихо пробормотал Леонард. Он достал записи сумасшедшего авантюриста и начал серьёзно читать их.

Вдруг он обнаружил очень знакомую дату.

Начало января!

Первое появление Германа Воробья было в начале января!

«Не может быть…» — Леонард задохнулся, пролистывая очередной пакет документов. В конце его были слова: “В конце декабря Шерлок Мориарти покинул Баклунд и отправился на юг в отпуск. Он до сих пор не вернулся”.

«Конец декабря… Начало января… Баклунд… Гавань Притц… Герман Воробей может изменить свою внешность… Не может быть?» — внутренне пробормотал Леонард, ставя знак равенства между “Шерлок Мориарти” и “Герман Воробей”.

«Этот великий детектив — ключ…» — Леонард нашёл портрет Шерлока Мориарти, который он нарисовал с помощью ритуала, и внимательно посмотрел на него.

Подумав о том, что “внешность можно изменить”, он начал представлять себе детектива в разных обличьях.

По мере того как он это делал, взгляд Леонарда понемногу застывал, и он не мог не нахмуриться.

Глава 851 — Новое дело Дуэйна Дантеса

Леонард пристально смотрел на портрет Шерлока Мориарти. Его мозг только что представил, как тот выглядел бы без очков и бороды.

И хотя это могло сильно отличаться от реальной ситуации и было скорее плодом воображения, Леонард всё чаще находил Шерлока Мориарти очень знакомым, как будто он знал его раньше.

«Как это возможно? Он же давно мёртв! И я похоронил его своими собственными руками!» — Леонард не мог не покачать головой, пробормотав это с насмешкой.

Как только он это сказал, его выражение лица застыло, потому что человек в его воспоминаниях хранил огромный секрет.

«Этот человек странным образом избежал влияния 2-049 без помощи других!»

«Этот человек использовал уникальность 2-049, чтобы прикончить Потустороннего 7-й Последовательности, а ведь тогда он был всего лишь Провидцем, не умеющим сражаться!»

«Этот человек сумел подытожить метод действия за очень короткий промежуток времени, и он продвинулся до 8-ой Последовательности с необычайной скоростью!»

«Этот человек получил амулет домена Солнца высокого уровня и использовал его вместе с капитаном Дэном Смитом, который владел прахом святого, успешно прикончив Мегозе, беременную отпрыском злого бога!»

«Потусторонняя Черта 8-ой Последовательности этого человека была отобрана Инсом Зангвиллом, но Потустороннюю черту 7-ой Последовательности капитана Дэна Смита оставили!»

«Возможно, дело было не в том, что Инс Зангвилл забрал появившуюся Потустороннюю Черту, что привело к её исчезновению, а в том, что она вообще никогда не формировалась!» — Леонард Мориарти внезапно опомнился и снова посмотрел на портрет Шерлока Мориарти.

Десять секунд спустя он выдавил слова сквозь стиснутые зубы:

— Клейн Моретти…

Он обнаружил, что таинственный детектив, Шерлок Мориарти, всё больше и больше похож на его бывшего товарища по команде, героя, спасшего Тинген, Клейна Моретти!

И это при том, что он был без явных отличий — очков и бороды!

В какой-то момент пальцы Леонарда крепко сжались, а суставы побелели. Через мгновение он издал отчётливый вздох, снова взяв в руки досье Шерлока Мориарти.

На этот раз он пролистал его, имея в виду цель, примерно то время, когда Шерлок впервые появился в Баклунде: начало сентября!

И это было вскоре после того, как был похоронен Клейн Моретти!

Зелёные глаза Леонарда Митчелла потемнели, когда он инстинктивно пролистал досье.

Затем он увидел имя: Ланевус!

Это был один из организаторов нисхождения злого бога в городе Тинген. Он был одним из главных убийц, приведших к смерти Дэна Смита и Клейна Моретти, а также других Ночных Ястребов.

А второй записью Шерлока Мориарти в Баклунде стало его расследование на скамье подсудимых за серийное убийство; таким образом, он столкнулся с переодетым Ланевусом!

После этого план нисхождения Истинного Создателя был сорван, и Ланевус погиб в канализации. Его тело было усеяно картами таро, что сделало его идентичным по стилю последующему Герою-Разбойнику Тёмному Императору.

«Он не забыл, какой вред принёс этот Мошенник…» — тихо прошептал Леонард, выражение его лица смягчилось.

Он быстро пролистал документы и сел в кресло, оставаясь неподвижным в течение длительного времени. Казалось, что он заснул от тени, которую принёс свет.

Через несколько минут Леонард наконец зашевелился. Он откинулся в кресле и сказал глубоким голосом:

— Старик, как ты думаешь, этот детектив, Шерлок Мориарти, похож на моего товарища по команде в городе Тинген, Клейна Моретти?

Пожилой голос после некоторого колебания ответил:

«[Того, кто присоединился к Ночным Ястребам из-за дневника семьи Антигон?]»

— Да… — ответил Леонард тяжёлым голосом.

В его теле Паразит спустя пару секунд сказал:

«[Есть некоторое сходство.]»

Получив ответ, Леонард снова замолчал. Спустя некоторое время он достал золотые карманные часы и щёлкнул ими, чтобы определить, что сейчас ещё утро.

Леонард защёлкнул карманные часы и встал, едва не опрокинув стопку документов.

Он поспешно протянул руку и схватился за документы. Затем он оставил записку, в которой говорилось, что он нашёл некоторые улики и собирается отправиться на разведку; таким образом, получается, что он вернётся очень поздно.

«Давайте посмотрим, притворяется ли кто-то героем города Тинген, или ты всегда носил маску — член тайной организации, пробравшийся в Ночные Ястребы. Твои истинные мотивы не намного выше, чем у Инса Зангвилла. Ты также нацелился на что-то за Вратами Чаниса…» — Леонард больше не был таким отстранённым, его глаза сузились, когда он быстро покинул подвал собора Святого Самуила.

…

В районе Хиллстон, возле здания с довольно уникальной архитектурой.

Дуэйн Дантес вышел из своей кареты и увидел здание, построенное в стиле конца Четвёртой Эпохи.

Здание состояло в основном из огромных каменных плит, создавая в общей сложности четыре этажа. Окна на каждом уровне были похожи на двери, и к ним примыкал крошечный балкончик.

Весь фасад здания был выветрен стихиями и имел жёлто-песочный цвет. Каменные колонны и арки поддерживали изысканное крыльцо, отчего здание казалось весьма величественным.

Это был дом ветеранов военной службы Восточного Балама.

Клейн взмахнул своей тростью, указал на стоящее перед ним здание и с улыбкой сказал:

— Оно имеет довольно историческое значение.

Член парламента Мачт кивнул в ответ.

— Это действительно здание, построенное в старинном стиле, но оно имеет более чем столетнюю историю…

Пока он говорил, он провёл Дуэйна Дантеса в клуб и сказал даме за стойкой регистрации:

— Дуэйн Дантес, неофициальный член клуба. Я буду его рекомендовать. — Сказав это, он повернулся к магнату и объяснил, — Вы не только не служили в Восточном Баламе, но и никогда не участвовали в войнах, которые там происходили. У вас даже нет военного образования, поэтому вы никак не можете стать официальным членом. Однако, даже будучи неофициальным членом, вы сможете свободно входить и пользоваться различными удобствами. Вы сможете наслаждаться вкусной едой и алкоголем, а также знакомиться с разными друзьями.

— Именно на это я и надеялся. — Клейн с улыбкой кивнул.

После того, как красивая женщина, уроженка Южного континента, закончила регистрацию, Мачт добавил:

— Вступительного взноса нет. Членство стоит 60 фунтов в год. — Сказав это, он усмехнулся и сказал, — Это не дорого, тем более для вас. Здесь вы сможете соприкоснуться со всеми видами оружия. Здесь достаточно тиров, чтобы вы могли попрактиковаться в стрельбе. Вы даже сможете научиться верховой езде…

«Для клуба такого уровня 60 фунтов действительно не дорого. В конце концов, здесь часто бывают генералы, и у них много знаменитых поваров…» — Клейн не стал продолжать разговор, доставая кошелёк. Он отсчитал 60 фунтов и отдал их администратору, получив значок с логотипом леса, океана и клинков.

— Это место наполнено славой. Я глубоко впечатлён вашим вкладом в Восточный Балам. — Надев значок с номером на спине, Клейн обратился к Мачту, — Если я захочу внести свой вклад в это дело, кого мне следует искать?

Мачт указал на секретаршу.

— Просто дайте это ей. Она запишет и объявит об этом на доске объявлений вон там.

Клейн слегка кивнул и сказал:

— Хорошо.

Затем он повернул голову и заставил Ричардсона достать 500 фунтов, которые он уже приготовил.

Отдав пожертвование, Клейн вместе с Мачтом прошёл через красиво украшенное фойе и оказался в комнате, напоминающей зал для занятий. Что касается камердинера, то Ричардсон остался снаружи в комнате отдыха. Там были закуски, чай и кофе.

В небольшой комнате, благодаря представлениям Мачт, Клейн познакомился с пятью офицерами, которые либо всё ещё служили, либо были в отставке. Кроме одного члена Палаты общин, самым высокопоставленным в погонах был полковник Кельвин. В настоящее время он работал в Министерстве обороны Королевства Лоэн. Однако его фактическая должность была неизвестна.

Согласно тому, что знал Клейн, высокопоставленные военные в звании полковника в основном были Потусторонними — Потусторонними средних Последовательностей!

Мачт, Кельвин и компания быстро начали болтать. Клейн не вмешивался, серьёзно прислушиваясь к их разговору, изредка перебрасываясь парой фраз.

В этой непринуждённой обстановке Кельвин вдруг повернул голову и обратился к Дуэйну Дантесу:

— Я слышал, вы часто бывали на Западном Баламе?

У полковника было длинное лицо, как у осла, но оно совсем не выглядело комичным. Его взгляд был довольно глубоким.

Клейн улыбнулся и ответил:

— Да, это место более хаотично, чем Восточный Балам.

Кельвин рассмеялся, услышав это.

— Конечно. Интис совершил там слишком много ошибок. — Он сделал паузу и продолжил спрашивать, — Как у вас складываются отношения с людьми из Интиса?

Клейн не понял мотивов полковника, но всё же решился и ответил:

— Нормально. Они все очень жадные.

На самом деле, он не знал ни одного из них. Он только слышал, как Андерсон упоминал несколько имён и соответствующие им дела.

Кельвин кивнул и задал ещё один вопрос.

— Вы знакомы с племенами, живущими там, а также с Сопротивлением?

— … Я знаю некоторые, — туманно ответил Клейн.

Он знал только одного Интисского военного лидера Сопротивления. Это была бывшая интисская принцесса, Королева Мистик Бернадетт.

Кельвин рассмеялся, сделав глоток из своего кубка красного вина.

Во время этого процесса никто не разговаривал, включая Мачта.

Поставив чашку, Кельвин снова посмотрел на Дуэйна Дантеса и сказал:

— Дело вот в чём: каждый год у нас устаревает множество винтовок и пушек. А прямое их уничтожение или переработка — это слишком много отходов или слишком дорого. Это не лучшее решение. Я не уверен, что вы заинтересованы в том, чтобы купить партию и продать её в Западный Балам. Вы можете продавать их в регионы, которыми правит Интис, продавать их племенам и Сопротивлению. Поверьте мне. Это определённо очень прибыльный бизнес. Конечно, он также очень опасен. Если вы попадётесь Интису в Западном Баламе, мы отречёмся от вас.

«Это… делает меня торговцем оружием? Это один из самых прибыльных видов бизнеса… Хотя я совсем не знаком с Западным Баламом и не имею никаких связей, я могу продать его Королеве Мистик или Сопротивлению на архипелаге Рорстед…» — Клейн был искушён, так как намеренно носил смешанное и нерешительное выражение лица.

— Я никогда раньше не занимался подобными вещами, но это определённо достаточно привлекательно.

Кельвин рассмеялся и сказал:

— Не нужно торопиться с решением. Это очень важный вопрос, который требует серьёзного обдумывания. Просто дайте свой ответ Мачт до конца недели.

Клейн тайно вздохнул с облегчением и с улыбкой кивнул.

— Хорошо.

…

Город Тинген. Кладбище Рафаэля.

Хотя послеполуденное солнце светило довольно сильно, это место оставалось мрачным и холодным.

Леонард стоял перед могилой и молча смотрел на надгробие.

Глава 852 — Прямо в точку

Яркое солнце висело в небе. В тёмном, тихом уголке кладбища Леонард Митчелл вдруг поднял лопату.

Два кургана земли в стороне постепенно поднимались в высоту, и яма для гроба стала очевидной. Время от времени появлялись прохожие, но они ничего не замечали, словно там был сон.

Наконец, Леонард бросил лопату и нагнулся. Он протянул руку и схватился обеими руками за края крышки гроба.

С огромной силой он потянул тяжёлую деревянную крышку и обнаружил, что толстые длинные гвозди когда-то отвалились. Внутри тёмного гроба ничего не было.

«Ничего!»

Леонард продолжал держать своё тело сгорбленным, молча наблюдая за этой сценой и не делая никаких движений. Он стоял там, как окаменевшая статуя, очень долго.

…

В своём туманном сне Клейн увидел надгробный камень с эпитафией. Он молча стоял среди множества других надгробий, окрашенных багровым лунным светом.

Эта сцена тут же оборвалась, когда Клейн проснулся. Он подтвердил, что он всё ещё Дуэйн Дантес и что он все ещё находится в спальне дома 160 по улице Бёклунд.

«Похоже, сон мне что-то говорит…» — Будучи провидцем, Клейн серьёзно относился к каждому сну. Этот сон не был исключением. Он сосредоточился и вывел себя из состояния сонливости, прежде чем попытаться дать толкование.

«Скорее всего, это гробница…»

«Это символизирует конкретного умершего или что-то связанное с воскрешением…»

«Багровый свет луны представляет Богиню, соответствующую Церкви Вечной Ночи и Ночным Ястребам… Если бы я непосредственно увидел луну, это могло бы быть связано с Изначальной Луной, предком вампиров Лилит и Мать-Древом Желаний…»

«Гробница была окрашена в цвет, почти напоминающий кровь. Это символизирует что-то плохое…»

Занимаясь толкованием сна, Клейн собрал все его содержание и попытался сделать эффективное, осмысленное заключение.

После серьёзных размышлений он начал верить, что откровение сна относилось к его прошлому и Церкви Вечной Ночи.

Установив связь с тем, что произошло за последние несколько дней, Клейн постепенно пришёл к ответу.

«Поскольку Дуэйн Дантес неоднократно направлялся к собору Святого Самуила, его наверняка добавили в список подозреваемых. Если Леонард не покинул Баклунд, это должно было привлечь его внимание. Ведь он знает, что Дуэйн Дантес не простой человек и имеет загадочное происхождение…»

«Как ангел Пути Мародёра, старик внутри Леонарда, вероятно, узнал, что серый туман и Путь Провидца имеют замысловатые связи, и знает, что соответствующая 0-я Последовательность называется Шут…»

«Таким образом, они, естественно, смогут установить связь с распространённым ранее почётным именем Шута, и поверят, что я являюсь членом тайной организации, поклоняющейся Шуту. И развивая эту подсказку, можно также привлечь человека, убившего Ланевуса, и Героя-Разбойника Тёмного Императора, который использовал карты таро…»

«Наряду с подсказками Германа Воробья, которые я намеренно оставил, а также предыдущими расследованиями Леонарда о Шерлоке Мориарти, не исключено, что он соберёт всё воедино и найдёт что-то весьма сомнительное.»

«И вначале маскировка Шерлока Мориарти была не слишком удачной. При условии серьёзного расследования Леонарду не составит труда обнаружить, что великий сыщик похож на его бывшего коллегу… Значит, он отправился в Тинген, чтобы раскопать могилу для подтверждения?»

Размышляя над этим вопросом, Клейн придвинул к себе подушку для спины и сел. Ему казалось, что он уже нашёл ответ на свой сон.

Он начал серьёзно анализировать, что может произойти после этого, размышляя, стоит ли ему отказаться от личности Дуэйна Дантеса.

«У Леонарда нет возможности передать свои теории и выводы другим Ночным Ястребам, потому что он не сможет объяснить ключевые моменты своего умозаключения. Это раскроет его собственную тайну…»

«Исходя из моего опыта и моего представления о нём, он будет вести дело другими способами. Это будет ещё сложнее и хлопотнее, и он потеряет ещё больше времени. Прежде чем это произойдёт, я должен найти его и сделать ему ещё одно предупреждение. Это должно уничтожить всё, что у него на уме. В конце концов, Церковь не понесла никаких материальных потерь, никто не погиб.»

«Да, для Дуэйна Дантеса я засёк время. Я специально создал треки своей активности на Южном континенте за последние несколько месяцев, сопоставив их с уменьшением числа встреч Германа Воробья. И это касается колонии Интис, так что проверить этот вопрос будет довольно сложно…»

«Это также означает, что Леонард в лучшем случае догадался, что Герман Воробей тождественен Шерлоку Мориарти тождественен Клейну Моретти. Он просто поверит, что я в сговоре с “ними”, вхожу в тайную организацию, которая верит в Шута…»

«Хе-хе, для него Дуэйн Дантес — могущественный, таинственный Потусторонний, который чувствует находящегося в нём старика, полубога. Это явное несоответствие с другими личностями.»

Клейн вскоре придумал контрмеры, когда переключил своё внимание на дело, с которым столкнулся днём в Восточном Баламе в военном центре ветеранов.

«Зачем им понадобилось напрямую искать меня для такой частной сделки с оружием?»

«Я только что установил дружеские отношения с Мачт и не подвергался никаким испытаниям. Я не заслуживаю такого доверия…»

«Возможно, это проверка?»

«Вначале это будут только винтовки и пушки. Количество, вероятно, будет ограничено. Также не будет высококачественных предметов. Кроме того, мне нужно будет найти деньги до получения товара. Если у меня возникнут реальные проблемы, они не понесут никаких убытков. Они пострадают только от того, что небольшая партия оружия попадёт в руки, находящиеся под их контролем.»

«Да… для них такой магнат, как я, со сложным прошлым и глубоким пониманием Западного Балама, действительно является отличным кандидатом. Во-первых, у меня есть деньги. Во-вторых, у меня есть мужество. В-третьих, у меня есть ресурсы и социальные связи, позволяющие продавать оружие подходящим фракциям. В-четвёртых, у меня нет никаких связей в высших эшелонах власти королевства. Меня всегда можно сделать козлом отпущения и бросить на произвол судьбы.»

«Они наверняка послали людей, чтобы тайно следить за мной… Пока это “дело” будет гладко завершено, я стану близким партнёром военных… Это поможет мне в расследовании истины, стоящей за Великим Смогом Баклунда.»

«Проблема, с которой я столкнулся сейчас, заключается в том, что у меня нет никаких фактических знаний о Сопротивлении Западного Балама и различных племенах… Я понятия не имею, где находится этот парень, Андерсон. Я также не знаю, как с ним связаться…»

«Хм, Даниц может быть в курсе ситуации на Западном Баламе… То же самое касается Мисс Отшельницы. То же самое касается Королевы Мистик, которая её поддерживает… Сначала я соберу информацию по этим каналам…»

Приняв решение, работающий мозг Клейна замедлился, когда его снова охватило чувство сонливости. Забравшись под одеяло, он позволил своему телу понемногу опускаться вниз.

…

В подвале собора Святого Самуила Леонард, вернувшийся из Тингена, успел на внутреннее совещание команды.

Сначала Соэст проинформировал их о заключении архиепископа и о том, что удалось добыть другим местным командам Ночных Ястребов.

— С помощью Святого Собора Святой Антоний подтвердил, что лазутчиком является Герман Воробей. Вывод таков: этот сумасшедший преступник всё ещё жив, но не существует в этом мире. Это действительно противоречивое заявление. Я тоже ничего не понимаю. Его Светлость тоже ничего не объяснил. Короче говоря, наше внимание будет сосредоточено на расследовании дела Германа Воробья. Согласно информации, предоставленной МИ-9, Герман Воробей — поддельная личность. Он изначально был выходцем из Баклунда.

После того, как Соэст закончил инструктаж, он спросил:

— У вас есть что добавить?

Леонард открыл рот и уже собирался что-то сказать, но его глаза дважды сверкнули, прежде чем он снова замолчал.

Соэст повернул голову и посмотрел на него, обращаясь к нему по имени.

— Леонард, ты обнаружил какие-нибудь улики?

Леонард молчал секунду, затем пожал плечами.

— Эта подсказка была устранена.

Соэст не стал спрашивать дальше, глядя на других членов команды.

После ряда дополнительных сведений и анализа он начал назначать задания для своей команды Красных перчаток.

После того как всё было назначено, Леонард Митчелл взял в руки список имён, в который нужно было внести их сны для перекрёстной проверки. Он вернулся в комнату отдыха и бросил своё тело на кровать.

Он сидел молча, подняв руку, чтобы расчесать волосы, готовясь начать действовать.

Однако в первом сне, в который он вошёл, не было никого из списка имён.

Его целью был Дуэйн Дантес!

После неоднократных раздумий он решил поговорить с этим членом тайной организации, неумирающим монстром из Четвёртой Эпохи, лицом к лицу. Он хотел узнать, какую информацию ему удастся выудить.

Это выглядело несколько опрометчиво, но поскольку обе стороны знали секреты друг друга, это был хороший выбор.

…

Улица Бёклунд, 160. Сонное сознание Клейна внезапно прояснилось, когда он понял, что кто-то проник в его сон.

Он молча размышлял, сидя в откинутом кресле и повернув голову, чтобы посмотреть на балкон. Он увидел, как черноволосый зеленоглазый мужчина в белой рубашке и чёрном жилете проворно впрыгнул внутрь. Это был не кто иной, как Леонард Митчелл.

«Я не искал тебя, и вот ты появляешься на моём пороге… Другие Ночные Ястребы вежливо постучали бы в дверь, прежде чем войти. Только вы прыгаете с балконов…» — пробурчал Клейн, глядя на приближающегося к нему поэта.

В этот момент в глазах Леонарда Дуэйн Дантес во сне все ещё был одет в официальный костюм. Его бакенбарды были седыми, а угловатое лицо обладало огромным обаянием.

В этот момент магнат улыбнулся, словно не скрывая того, что он сохранил ясность ума и что на него не повлияла сила Кошмара.

— Разве Паллез Зороаст не научил тебя хорошим манерам? — сказал Клейн тоном, который, по его мнению, соответствовал впечатлению Леонарда о нём.

«Паллез Зороаст… Он снова предупреждает меня…» — Леонард опешил, вспомнив это имя.

Он быстро обуздал свои мысли и поклонился в манере, не соответствующей стандартам.

— Прошу простить меня за вторжение. Вы находитесь в нашем списке расследований. Проникновение было совершено вами? Это ваша цель приезда в Баклунд?

— Нет. — Клейн в своём обличье Дуэйна Дантеса поднял кубок с красным вином и отпил глоток. — Это не мы, а только он один.

Он сделал вид, что не боится, что Леонард узнает.

— Герман Воробей? — спросил Леонард глубоким тоном.

Клейн посмотрел на него своими глубокими голубыми глазами, которые, казалось, повидали все превратности жизни.

— Разве это не очевидно?

— А что он, собственно, хочет сделать? Он же ничего не забрал, — воспользовался возможностью спросить Леонард.

Клейн поднял руку, чтобы погладить свои белые бакенбарды, и усмехнулся.

— Как вы думаете, каков ответ?

Глава 854 — Исповедь

Раннее утро, улица Бёклунд, 160.

После того как Клейн встал с постели и умылся, он не спеша вышел из ванной. Он сделал четыре шага против часовой стрелки и поднялся над серым туманом.

Затем он наколдовал Мира Германа Воробья и заставил поддельного человека набожно молиться:

— Почтенный Мистер Шут, пожалуйста, передайте сообщение Даницу: Мне нужно, чтобы он предоставил мне информацию о Западном Баламе. Будет лучше, если он укажет свои связи с людьми. Также попросите его пока быть осторожным с Церковью Вечной Ночи.

…

На Золотой Мечте Даниц, который увидел солнце раньше Баклунда, держал в руках кружку солодового пива, сидя в тени и прячась от мерзкого солнечного света.

«Уроки начнутся ещё через пятнадцать минут. Капитан сказала, что искатель сокровищ должен достаточно хорошо знать математику… Эх, это действительно такая головная боль, но это и то, чего стоит ждать. Чёрт! Даниц положил одну руку на колено, пригубив полный рот пива.»

В этот момент перед ним появился серый туман. Размытая фигура, смотревшая сверху вниз, появилась в тот момент, когда до ушей Даница донёсся голос Германа Воробья.

«Информация о Западном Баламе? Хотя мы побывали там в поисках потерянных древних сокровищ и познакомились с несколькими туземцами, это практически всё. Я мало о чём смогу ему рассказать… Это так хлопотно. Мне снова придётся выполнять всякую работу. Почему Герман Воробей ввязывается во столько дел!?» — Даниц тихо ворчал, бдительно оглядываясь по сторонам, боясь, что сумасшедший вдруг появится.

Он вздохнул, подумав о том, что хочет стать сильнее. Он не хотел оказаться бесполезным, когда его капитан встретит опасность, ему придётся позорно прятаться сзади. Даниц несколько раз ударил себя по лицу свободной рукой, прежде чем встать.

Он тут же вышел из тени и нашёл Железную Шкуру и Черпака. Он подробно расспросил их о ситуации в Западном Баламе и о том, к кому ему следует обратиться по различным вопросам, получив лишь единодушный ответ: “Капитан Эдвина Эдвардс, или Андерсон Худ, который ранее присоединился к нашим посиделкам у костра на корабле.”

«Не заподозрит ли она, если я напрямую спрошу капитана, тем самым заставив её полагать, что у меня есть секрет и я тайно работаю на кого-то другого… Но, я понятия не имею, куда делся тот парень, Андерсон. Чёрт побери!» — Даниц попал в дилемму, так как не мог не думать о чём-то другом, вспомнив последние слова Германа Воробья: “Будь осторожен с Церковью Вечной Ночи!”

Даниц не был дураком. Он знал, что вопрос, на котором акцентировал внимание этот сумасшедший авантюрист, был чем-то важным. Это также означало, что он считал, что у него есть большой шанс стать важной целью Церкви Вечной Ночи! Его будут безудержно преследовать Красные Перчатки!

«Кроме Церкви Вечной Ночи, на меня нацелились Церковь Бури и военные. Говорят, что каждый из них послал по отряду…» — Даниц задумался, его сердце заколотилось.

Вскоре он сделал озадаченный и горький вид, пробормотав про себя:

«Но я же ничего не сделал…»

…

Передав сообщение о сборе информации о Западном Баламе Адмиралу Звёзд Каттлее, Клейн покинул серый туман и вернулся в реальный мир. Как и в любой другой день, он позавтракал и занялся уроками.

Очнувшись от послеобеденного сна, он с помощью Ричардсона переоделся в официальный костюм для экскурсии и сел в карету, которая уже ждала его у дверей.

— Направляйтесь в собор Святого Самуила, — прислонившись к стенке кареты, проинструктировал Клейн извозчика.

Он решил и дальше оставаться под именем Дуэйна Дантеса. Он считал, что будет лучше, если он не будет менять свою прежнюю личность. Поэтому он не мог изменить частоту своих поездок в собор Святого Самуила. Он также не мог жертвовать меньше.

«Кроме того, это может эффективно стереть все подозрения, которые у них есть в отношении меня. В конце концов, трудно представить, что преступник, проникший через Врата Чаниса, не задержался, а зашёл в собор как ни в чём не бывало… Мне придётся поблагодарить императора Розеля за то, что он не сплагиатил психологию преступников. Он не указал, что умные преступники часто возвращаются на место преступления, чтобы полюбоваться своей работой и беспомощной реакцией окружающих…» — пробормотал Клейн, делая глоток чёрного чая, который заварил Ричардсон.

Смочив горло, он взглянул на своего камердинера и спросил, вроде бы непринуждённо:

— Каково ваше самое глубокое впечатление от Восточного и Западного Балама?

Сидевший рядом с ним Ричардсон не стал спрашивать, почему он задаёт такой вопрос. Немного подумав, он ответил:

— Восточный Балам безопаснее. Западный Балам более хаотичен.

Дав простой ответ, Ричардсон повернулся, чтобы посмотреть на своего работодателя, но увидел Дуэйна Дантеса с полузакрытыми глазами, словно тот хотел, чтобы он продолжал.

Ричардсон почесал за ухом и обдумал свои слова.

— Есть также бедность, голод и злоупотребление кнутом. Жители Восточного и Западного Балама изначально поклонялись Смерти. Позже, из-за преимуществ веры в таких божеств, как Богиня, Владыка Бурь и Вечное Пылающее Солнце, позволяющих им повысить свой статус и получить защиту собора, произошла масштабная смена веры. Однако по мере роста числа верующих этот особый статус быстро утрачивался. Люди низшего класса снова начали тайно поклоняться Смерти. Для более грязного Западного Балама этот момент более очевиден. Потомки Смерти часто получают большую поддержку… Об этом мой, мой отец иногда упоминает после того, как выпьет.

Клейн молча слушал, не прерывая рассказ камердинера и не углубляясь в подробности.

Вскоре карета подъехала к собору Святого Самуила. Прежде чем войти в молитвенный зал, Клейн сначала полюбовался белыми парящими голубями. Он снял шляпу и передал её вместе с тростью Ричардсону.

Он наугад нашёл себе место и стал смотреть на алтарь в темноте. Он наблюдал за звёздами и Тёмной Священной Эмблемой, чувствуя беспокойство, смущение и недостаток уверенности.

Если он правильно догадался, то с тех пор, как он связался со священным мечом и дал обет, Богиня, вероятно, обратила на него внимание. Каждый раз, когда он входил в собор, чтобы притвориться, будто молится, у него возникало ощущение, будто Император переоделся в новую одежду.

«Интересно, каково мнение Богини по этому поводу… И какую позицию занимает Церковь… Хм, сначала я попробую…» — Клейн сцепил руки и поднёс их к носу, выглядя так, будто он серьёзно молится.

Примерно через восемь минут он медленно встал, подошёл к ящику для пожертвований, достал пятьдесят фунтов и благочестиво бросил их туда.

Сделав это, Клейн повернулся к исповедальне, расположенной по бокам зала, и вошёл в неё.

В отличие от большинства древних исповедален, представлявших собой большие деревянные ящики с двумя дверями, современная исповедальня представляла собой отдельное просторное помещение. Исповедник и слушающий епископ были разделены деревянной перегородкой, и у каждого из них были свои места.

При тусклом свете Клейн сидел на стуле и слушал, как епископ говорил своим мягким голосом:

— У вас есть что-то, что вы хотели бы сказать? Богиня заботится обо всех своих верующих.

Клейн поднял правую руку и четыре раза постучал себя по груди по часовой стрелке.

— Хвала Богине. Я хочу признаться, что два дня назад ко мне пришли военные, желая, чтобы я продал партию огнестрельного оружия и пушек в Западный Балам, чтобы добавить угля в тамошний хаос…

После того, как он это сказал, епископ на другой стороне не сразу дал ему ответ, как будто его встревожила торговля оружием. Он на мгновение замялся, не зная, как правильно выстроить свои слова.

Исповедь мгновенно оказалась окутана неловким молчанием.

«Вы испугались только из-за этого? Неужели вы никогда не сталкивались с таким откровенным исповедником, как я? Интересно если бы я сейчас сказал, что замышляю убийство полубога, скрываясь от Мать-Древа Желаний и Истинного Творца, вы бы подпрыгнули?» — Клейн с насмешкой продолжил:

— В молодости я действительно наслаждался жизнью авантюриста. Я добывал своё богатство с помощью металла, крови и огня. Но мне уже надоела эта жизнь. Я желаю только мирного будущего. Изначально я хотел отказаться от предложения, но я не могу побороть жадность в своём сердце. Это достаточно заманчивое дело, и оно поможет мне прочно обосноваться в высшем обществе Баклунда. Признаюсь, что в конечном итоге я предпочту суету и хаос.

Епископ с другой стороны, наконец, нашёлся с ответом, сказав мягким голосом:

— Не бойся. Не колеблись. Ты не должен чувствовать вину за определённый уровень жадности. До тех пор, пока ты не причиняешь вреда невинным и не совершаешь преступления, о которых говорится в Библии. Иди, следуй своему внутреннему сердцу и сделай тот выбор, который тебе больше всего хочется сделать. Только так вы сможете по-настоящему понять учение и осознать истинность этих слов. Не нужно ставить себя в трудное положение. Помните следующее: Что бы вы ни делали, искреннее раскаяние и покаяние достойны похвалы и прощения. Да благословит тебя Богиня.

— Хвала Богине! — Клейн ещё раз нарисовал на своей груди багровую луну.

Его визит в собор Святого Самуила состоял в том, чтобы воспользоваться возможностью исповеди и сообщить Церкви о своём намерении заняться торговлей оружием. Он хотел узнать их реакцию, чтобы выяснить отношение Богини к нему.

Не сказав ничего лишнего, Клейн медленно встал и вышел из исповедальни. Он прошёл по проходу и направился к своему камердинеру Ричардсону.

В этот момент он увидел женщину, сидящую в углу молитвенного зала. Она была одета в чёрную мантию с капюшоном, с голубыми тенями для век и румянами. Она обладала совершенно сверхъестественным чувством красоты. Это была не кто иная, как Духовный Медиум Дейли Симон.

Дейли подняла глаза и точно так же заметила Дуэйна Дантеса. Выражение её лица на мгновение стало отрешённым, как будто она заснула во время молитвы и погрузилась в сон.

Клейн незаметно кивнул ей в знак вежливости. Затем, взяв у Ричардсона шляпу и трость, он неторопливо вышел из зала.

Дейли опустила взгляд на скамью перед собой и медленно закрыла глаза.

Выйдя из собора Святого Самуила, Клейн остановился у края лестницы и замер на две секунды.

Белые голуби внезапно взлетели на площади впереди, закрыв обзор всем, кто наблюдал за этой сценой.

…

Менее чем через тридцать минут, в подвале, Леонард услышал, что Дуэйн Дантес, который ранее был под следствием, собирается сотрудничать с чиновниками. Он собирался стать торговцем, который будет продавать оружие в Западный Балам.

«Что он пытается сделать?» — Леонард хмурился, понемногу приходя в себя, совершенно не понимая, о чём думает неумирающий монстр.

Глава 856 — Прибытие телохранителей

В квартире в районе Червуд.

Как только Сио вошла, она почувствовала запах жареной пищи. Не удержавшись, она дёрнула носом и посмотрела в сторону кухни.

— Форс?

— Разве будет кто-то ещё? — Форс выглянула из кухни и с улыбкой спросила.

Сио отложила бумаги в руке, наполовину удивляясь, наполовину ворча:

— Помнишь ли ты, сколько времени прошло с тех пор, как ты ступала на кухню? Эх, приготовление тостов по утрам не в счёт.

Форс вернулась на кухню, оставив после себя только свой голос.

— Я выбираю еду на улице, потому что она лучше. А сейчас на окрестных улицах нет ни одного хорошего жареного цыплёнка. У меня вдруг возникла тяга к нему. Когда речь идёт об интисской кухне, он мне нравится больше всего!

Сио прошла на кухню и прислонилась к дверной раме, наблюдая, как Форс деловито готовит ужин. Поразмыслив, она сказала:

— Я получила работу. 100 фунтов в день. От трёх до пяти дней, но мне нужен ещё один помощник. Разве тебе раньше не хватало денег. Почему бы нам не сделать это вместе?

«Вообще-то, моё финансовое положение улучшилось… Однако миссия, за которую платят 50 фунтов в день, неплоха. Я накоплю столько, сколько смогу. В будущем будет много мест, где мне придётся тратить деньги…» — Наблюдая за своей наполненной маслом кастрюлей, Форс спросила:

— Что это за работа?

Она уже подсчитала, сколько сможет получать.

Сио расчесала свои слегка грубоватые светлые волосы и ответила:

— Тайно охранять магната по имени Дуэйн Дантес.

— С чем он столкнулся? Будет ли это очень опасно? — осторожно спросил Форс.

Сио вспомнила и сказала:

— Видимо, произошёл какой-то деловой конфликт, и его конкурент угрожает ему. Это не представляет собой ничего опасного. Как ты знаешь, могущественные Потусторонние в Баклунде не осмеливаются рисковать, так как можно легко разоблачить себя, что приведёт к тому, что они станут мишенью для Ночных Ястребов и Карателей.

— Возможно, другая сторона — сумасшедший? Этого нельзя исключать. — Отвечая, Форс, естественно, вспомнила о Мире Германе Воробье. Этот господин был сумасшедшим, который осмелился устроить большие потрясения в Баклунде!

Она сделала паузу и зачерпнула кусочки жареной курицы.

— Раз уж ты уже приняла задание, а у меня в последнее время ничего не намечается, давай сделаем это вместе. Хорошо что мы будем охранять его в тайне, так что никто не узнает, что я телохранитель. Иначе я не смогу участвовать в этих литературных салонах. Хе-хе, вообще-то, я могу сказать им, что испытываю жизнь и собираю материал. Мой следующий роман будет о женщине-телохранителе и её нанимателе-мужчине!

Сио уже привыкла к склонности Форс к свободе мысли. Она наморщила носик и сказала:

— Давай заглянем к нему после ужина.

…

Улица Бёклунд, 160. Клейн устроил ритуал в ванной комнате хозяйской спальни и отправился в мир над серым туманом.

Он планировал уладить несколько случайных дел до прихода телохранителей, нанятых дворецким Уолтером, в ближайшие дни заниматься ими было бы неудобно.

И среди этих случайных дел самым важным было подтвердить ситуацию с Ползучим Голодом.

Сидя за креслом, принадлежащим Шуту, Клейн заставил перчатку из человеческой кожи вылететь из кучи хлама.

После ряда гаданий он обнаружил, что на этот раз Ползучий Голод оказался довольно упрямым. Ни один из негативных побочных эффектов не изменился.

«Это результат порчи Мистера А, поэтому он совершенно не собирается отказываться от восхваления Истинного Творца?» — Уголки рта Клейна дёрнулись, когда он всерьёз задумался над решением этого вопроса.

«Найти другой способ угрожать? Нет, как я могу назвать это угрозой? Под предлогом упреждения я буду общаться с ним по-дружески…» — Клейн облокотился на угол длинного пёстрого стола и тихо пробормотал:

«Я всё равно напишу господину Азику позже. Я также могу вскользь упомянуть, что печать Ползучего Голода больше не действует.»

«Я также могу захватить с собой немного грибов. Нет, это не сработает. Хотя это и помешает Ползучему Голоду восхвалять Истинного Творца, но сделает его непригодным для использования. Хм… Я возьму у Фрэнка несколько оригинальных мутировавших грибов и посмотрю, есть ли другие эффекты…»

Определившись с ходом своих мыслей, Клейн бросил медный свисток Азика и губную гармошку авантюриста через Дверь Жертвоприношения и Дарования, после чего вернулся в реальный мир. Он собрал ритуальные предметы и стёр все следы ритуала.

Выйдя из ванной, Клейн подошёл к своему рабочему столу и достал авторучку и бумагу, обдумывая, что написать.

«Уважаемый господин Азик… Давненько я вам не писал. Интересно, как вы поживаете в последнее время…»

«…В связи с некоторыми непредвиденными обстоятельствами, ваша печать на Ползучем Голоде больше не действует. Не могли бы вы дать мне соответствующий метод? Я хочу снова наложить на него печать…»

«…Слышали ли вы о существах, известных как Расхитители Духовного Мира? Какого они уровня, и какими характеристиками обладают? Где они обычно активны?»

«…Возможно, в ближайшем будущем я отправлюсь на Южный Континент. Если я получу какую-либо новую информацию о Смерти, я напишу вам как можно скорее…»

Положив авторучку и дважды перечитав письмо, Клейн сложил его и дунул в медный свисток.

Из пола беззвучно выплеснулись белые кости, которые, подобно фонтану, хлынули в воздух, образовав гигантский скелет высотой почти четыре метра.

Скелет опустил голову и посмотрел на Дуэйна Дантеса, затем выгнул спину, согнул правую руку и раскрыл ладонь.

«Этот гонец становится всё более вежливым…» Клейн удовлетворённо кивнул, передавая ему письмо.

Скелет-посыльный не остался, он тут же распался, полился, как водопад, а затем быстро исчез.

Клейн тихо вздохнул с облегчением, отводя взгляд и продолжая писать письмо Фрэнку.

«…Сушёные грибы, которые вы предоставил, были довольно хороши. У вас остались ещё?»

«…Считаете ли вы идею, о которой я говорил ранее, жизнеспособной? Если в процессе исследования у вас возникнут трудности, вы можете написать мне…»

Сложив письмо, Клейн дунул в губную гармошку авантюриста.

Он увидел, как рядом с ним появилась госпожа Посыльная Рейнетт Тинекерр. У неё всё ещё не было головы, и она была одета в сложное чёрное платье, а в руках он держала четыре прекрасные светловолосые, красноглазые головы.

— Вы можете связаться с Фрэнком Ли? — довольно уверенно спросил Клейн. В конце концов, Мисс Мессенджер не была похожа на обычных посыльных. Она была существом из мира духов на уровне полубога.

В обычных условиях посыльный мог найти только исполнителя или того, кто проводил ритуал вызова. Что касается последнего, то здесь существовало ограничение. Если ритуал проходил слишком далеко, гонец не мог их найти.

Четыре головы Рейнет Тинекерр повернулись в унисон и посмотрели на Клейна.

— Да… Это тот… Человек… Который хочет… Культивировать… Всё… Что видит… Верно?

«Что же такого сделал Фрэнк, что произвёл на Мисс Мессенджер такое глубокое впечатление… Ещё когда я отвечал, она даже сказала, что надеется, что он не умер…» — Клейн серьёзно кивнул.

— Да.

Четыре головы Рейнет Тинекерр заговорили одна за другой.

— Могу… Определить местонахождение… Я пометила… Его…

«А?» — Клейн застыл на месте, почти забыв о своих мотивах.

«Бедный Фрэнк, нет, великий и могучий Фрэнк. Он действительно заставил Мисс Мессенджер специально наклеить на него ярлык… Да хранит его Богиня…» — Клейн тихо выдохнул и передал письмо Рейнет Тинекерр.

— Пожалуйста, передайте его Франку. Он заплатит вам золотую монету.

Одна из голов в руке Рейнетт Тинекерр открыла рот и прикусила письмо. Затем она сразу же перешла в мир духов, и её больше нельзя было почувствовать.

Разобравшись с этими вопросами, Клейн оставил при себе медный свисток и губную гармошку. Он спустился вниз, чтобы поужинать.

В середине пути к нему подошёл Уолтер и прошептал на ухо Дуэйну Дантесу:

— Телохранители прибыли. Это та самая Мисс Сио и её подруга. Я распоряжусь, чтобы они тайно обеспечили вам защиту.

«Мисс Сио и её подруга? Только не говори мне, что это Мисс Маг…» — Клейн на мгновение растерялся, и всё, что он мог сделать, это слегка кивнуть, принимая новую информацию.

Его духовность действительно не почувствовала, что кто-то “проник” в его дом. Впрочем, это было вполне нормально, поскольку большинству людей ещё не пришло время спать. В этот период времени любые аномалии становились довольно очевидными. Поэтому, если Клейн специально не использовал свою духовность, чтобы оставить незаметные следы в ключевых точках, или если злоумышленник имел много недобрых намерений по отношению к нему, ему было бы трудно заметить их.

…

В спальне на третьем этаже Сио и Форс заняли каждый своё окно. Через стекло они смотрели вниз на сад.

— Это дом моей мечты. Когда у меня будет достаточно денег, я куплю такой же дом в живописном месте. Хотя нет, я всё же выберу Баклунд. Здесь больше деликатесов, и это удобнее, — искренне сказала Форс.

При этих словах она внутренне вздохнула.

«К сожалению, на мне лежит проклятие полнолуния. Я могу только продолжать совершенствоваться. Иначе я бы оставила себе дом, а не продавала его за деньги…»

Сио проследила за взглядом подруги и посмотрела на улицу, прошептав:

— Я жила в подобном доме, когда была маленькой…

Форс украдкой взглянула на Сио. Поскольку она не знала, что сказать, она сменила тему.

— Как мы должны обеспечить ему защиту?

Сио отвела взгляд.

— Когда господин Дуэйн Дантес дома и без гостей, мы просто спрячемся в комнате и будем наблюдать за окрестностями, чтобы никто не проник… Когда есть гости, мы отправимся в соседнюю комнату и будем внимательно следить за любым развитием событий. В любой момент мы откроем дверь, чтобы спасти его… Если господин Дуэйн Дантес отправится в путь, дворецкий сообщит нам заранее. Я спрячусь под каретой, чтобы защитить его, а ты последуешь за ним на другой карете…

— Сио, ты становишься всё более и более профессиональной! — Форс серьёзно похвалила её, прежде чем усмехнуться. — Я только что видела портрет господина Дуэйна Дантеса. Если бы ты не сказала мне, что опасность возникла из-за делового конфликта, я бы заподозрила, что проблема возникла на любовной почве…

Не успела Форс закончить фразу, как вдруг увидела, что возле дома остановилась карета. Вслед за этим из кареты вышли несколько полицейских в чёрно-белой клетчатой форме.

«Что происходит?» — Она посмотрела на свою подругу и увидела, что Сио выглядит не менее озадаченной.

…

В гостиной на втором этаже Клейн встретил четырёх офицеров.

— Мистер Дуэйн Дантес, вы знаете мистера Куарона?

«Куарон?» — Клейн попытался вспомнить и вспомнил, что это был тот самый господин, который продал ему акции компании Коим.

— Да, что с ним случилось? — спокойно спросил Клейн.

Офицер, возглавлявший группу, ответил в довольно вежливой манере:

— Он покончил жизнь самоубийством. Кроме того, он оставил завещание, в котором обвиняет вас в том, что вы заставили его продать акции и пытали его, используя всевозможные подпольные средства, из-за чего он страдал от тяжёлой депрессии. И его семья предоставила доказательства относительно содержания его завещания.

Глава 858 — Щедрость

На крошечном балкончике хозяйской спальни за перилами стоял Клейн в облике Дуэйна Дантеса. Он молча наблюдал за отъездом роскошной кареты барона Синдраса.

В его голове всё ещё звучали отголоски только что состоявшегося разговора. Он считал, что за приобретением акций компании Коим с самого начала стоял тайный заговор.

«По словам Синдраса, хотя компания Коим имеет большой потенциал и радужные перспективы, её нынешняя ценность ограничивается только Баклундом. Она ограничена многими условиями, что делает недостойным для могущественного банкира придавать ей такое большое значение, что он должен был проявить адское стремление к её приобретению. В конце концов, даже если бы он не преуспел, это была бы лишь разница в денежной прибыли. Это не повлечёт за собой никаких потерь.»

«Для продавца, Куарона, это вполне нормально — под внешним стрессом продать свои акции за наличные. Также вполне нормально, что он не хочет видеть “денежного мешка” барона Синдраса из Консервативной партии. Но здесь кроется проблема. Как бизнесмен, столкнувшийся со сделкой, которая не считается важной, политические наклонности — это то, что нужно учитывать при схожих ценах. Нет причин отвергать возможность получения чрезвычайно высокой премии. Тем не менее, он намеренно торопился заключить сделку с Дуэйном Дантесом до того, как Синдрас успеет сделать своё окончательное предложение. Такое впечатление, что он испытывает неприязнь к деньгам или относится к Консервативной Партии с крайним предубеждением. И это не соответствует нынешнему политическому климату. Внутренняя политика королевства Лоэн не достигла такого раскола.»

«Судя по всему, кто-то подталкивает Синдраса к этому, и кто-то придумал ловушку, используя 3% акций Куарона как приманку, а меня как уловку, чтобы заманить Синдраса в ловушку, желая достичь определённой цели…» — Клейн посмотрел на уличные фонари под ночным небом и тяжело вздохнул.

«Исходя из моих предположений, если бы я не обнаружил проблему сегодня ночью и не послал кого-нибудь к Синдрасу, то последующие события непременно завалили бы меня всевозможными, казалось бы, уликами. А когда вмешаются военные или Церковь Вечной Ночи, в уликах, несомненно, появится поворот, уличающий Синдраса.»

«Во время этого процесса всего лишь крошечный просчёт со стороны Синдраса приведёт к тому, что он будет рассматривать Дуэйна Дантеса как соучастника организатора этой уловки. В ответ он применит довольно интенсивный метод, забив последний гвоздь в мой гроб.»

Что касается организаторов и их истинных целей, Клейн понятия не имел. Он мог лишь подтвердить, что мэм Мэри, скорее всего, не знала правды.

«Её использовали только из-за её стремления сохранить контроль над компанией Коим. Короче говоря, она не была квалифицирована для того, чтобы быть глубоко вовлечённой в уловку организатора.»

«Защита окружающей среды… Новая Партия… Консервативная Партия… Банкиры… Приобретение… Подстава…» — Одно за другим слова всплывали в голове Клейна, казалось, позволяя ему видеть сквозь нынешнее спокойствие Баклунда. Он видел опасные волнения, которые скрывались под поверхностью.

Они существовали уже давно и не были подавлены из-за Великого Смога. Возможно даже, что это было лишь продолжением трагедии.

Когда всё это соединилось вместе, смешалось с напряжённой международной обстановкой, Клейну вдруг пришло в голову одно слово:

«Революция!»

В ту же секунду Клейн словно уловил предчувствие надвигающейся бури.

«Вместе с пророчеством об апокалипсисе, интересно, сколько хаоса и безумия зарождается в тайне… В настоящее время моя главная цель — начать с военных и расследовать правду, стоящую за Великим Смогом Баклунда. Если я окажусь втянутым в этот водоворот, велика вероятность того, что я окажусь втянутым в ненужные неприятности. Возможно, это раскроет мои силы Потустороннего, и я не смогу продолжать действовать как Дуэйн Дантес…» — Клейн отвёл взгляд, приняв решение.

Он должен был быстро избавиться от этого дела!

Что касается безопасности Синдраса, то он не слишком беспокоился. Во-первых, его поддерживала Консервативная Партия, а у него была своя фракция. Поскольку он был начеку, ему трудно было бы причинить какой-либо вред. Во-вторых, Клейн не имел с ним глубоких связей; таким образом, предупреждение уже говорило о его характере.

Что касается истины, стоящей за смертью Куарона, то он не имел права проводить какие-либо расследования. Всё, что он мог сделать, это довериться богатому опыту Ночных Ястребов и множеству средств, чтобы иметь шанс найти настоящие улики.

«Как я должен выкручиваться? Пока акции находятся у меня, это означает, что в конечном итоге я останусь в центре внимания… Заставить мэм Мэри приобрести их заранее? Это будет очень сложно. Скорее всего, у неё нет средств… Продать их Синдрасу? Это будет нарушением контракта…» — Среди шквала мыслей Клейна постепенно возникла идея.

По какой-то непонятной причине мышцы на его лице слегка дёрнулись, но затем успокоились. Это было потому, что то, что он хотел сделать, было тем, что он планировал сделать, но не имел возможности. Кроме того, это принесёт ему пользу, создав имидж, что повысит его шансы попасть в высшее общество.

…

В комнате, примыкающей к балкону, Сио и Форс наблюдали за улицами и садом. Одда из них смотрела на багровую луну, наполовину скрытую за густыми облаками. Наступило продолжительное молчание.

Как только погасли лампы у Дуайена Дантеса, Форс повернулась и посмотрела на свою подругу. Она сказала взволнованно и с явной остротой:

— Быть магнатом, конечно, нелегко… Будь ты на его месте, ты могла бы обанкротиться за три дня и попасть в тюрьму.

Сио бросила на неё взгляд и сказала:

— Я могу нанять могущественного дворецкого, профессионального адвоката и способного делового секретаря, чтобы помочь мне.

Форс не стала продолжать её убеждать, а сказала с улыбкой:

— На твоём месте я бы поменяла всё на наличные, облигации и имущество. Я бы использовала годовой доход, который они приносят, для поддержания достойной жизни.

Только сказав это, она увидела, что Сио слегка нахмурилась. Она бросила взгляд в сторону первого этажа.

— Что случилось? — Форс напряглась.

Сио наблюдала несколько секунд, прежде чем сказать:

— Моё духовное восприятие говорит мне, что появился предмет или материя, связанная с чёрной магией.

Одним из самых больших преимуществ Шерифа было то, что когда они были достаточно близко, они могли чувствовать вещи, связанные со злом, хаосом и безумием, которые не были экранированы.

— Чёрная магия? — Форс уже была опытным Потусторонним, так что она не была незнакома с этим.

Строго говоря, всё, что не прошло через семь ортодоксальных божеств, считалось чёрной магией. К ней относилась и ритуальная магия, которая молилась тайным существам.

В обычном понимании чёрная магия означала использование плоти и крови, волос и всевозможных странных предметов для произнесения странных заклинаний. Она частично включала в себя злых богов, свои силы Потустороннего, духовность используемых материалов, а также правильные символы и магические метки.

Сио тяжело кивнула и сказала:

— Да, это на первом этаже. Я планирую взглянуть. Оставайся здесь, чтобы защитить господина Дантеса.

Форс помолчала пару секунд и, не теряя времени, кивнула.

— Хорошо.

После того, как Сио покинула полуоткрытую комнату балкона, Форс достала из потайного мешочка Путешествия Леймано, готовая немедленно принять меры, если случится что-то неладное.

В другом месте Сио проворно и быстро добралась до первого этажа. Следуя своим ощущениям, она оказалась возле комнаты.

Убедившись, что цель находится внутри, Сио удивилась: выражение её лица постепенно потемнело.

Если она не ошибается, эта комната, скорее всего, принадлежала нанявшему её дворецкому Уолтеру!

Во время её мгновенного оцепенения, черномагический предмет или материя, которая вызвала её духовное восприятие, исчез. В комнату вернулось спокойствие, как будто ничего ненормального не произошло.

Сио поспешно приложила ухо к двери и внимательно прислушалась, убедившись, что внутри слышно дыхание человека.

Подождав некоторое время и убедившись, что Уолтер больше ничего не делает, она с подозрительным видом вернулась на третий этаж. Она пересказала свои выводы подруге и наконец сказала:

— Мы будем притворяться, что ничего не знаем, или придумаем, как бы нам намекнуть господину Дантесу?

Форс подумала и сказала:

— Может быть, у дворецкого нет никаких дурных намерений? Давай продолжим наблюдение.

Определившись с позицией, она удивлённо спросила.

— Я должна сказать, что господинe Дуэйнe Дантесe — действительно можно посочувствовать. Мало того, что его использовали другие, чтобы навредить барону Синдрасу и подставить, едва не посадив его в тюрьму и не потеряв его репутацию, так у него ещё и дворецкий, который занимается чёрной магией с неизвестным мотивом. Надеюсь, он не потеряет свою жизнь из-за этого. На этом фронте он всего лишь беспомощный простой человек.

Сио кивнула в знак согласия.

— Если мы не сможем определить намерения дворецкого по истечении трёх дней, мы можем оставить для него листок, чтобы предупредить его.

…

На следующее утро Клейн, позавтракав перед выходом из дома с Ричардсоном, посмотрел на Уолтера обычным взглядом. В экипаже он поехал в собор Святого Самуила.

После проповеди и молитвы Клейн не стал делать никаких пожертвований. Вместо этого он напрямую подошёл к епископу Электре.

— Вам что-то нужно? — Хотя этот епископ находился в состоянии огромного стресса из-за проникновения во Врата Чаниса, он все ещё был довольно дружелюбен в общении с верующими.

Клейн улыбнулся и ответил:

— Недавно я был вовлечён в некоторые дела и осознал свою истинную сущность.

Не дожидаясь расспросов Электры, он продолжил:

— Я хочу основать фонд, ориентированный на бедных. Я надеюсь, что они смогут получить помощь от Церкви. Я вложу в этот фонд имеющиеся у меня акции компании Коим, чтобы запустить эту инициативу, используя все средства, полученные по контракту.

Электра был почти ошеломлён услышанным, потому что речь шла о внушительной сумме.

Хотя не было известно, сколько Дуэйн Дантес потратил на приобретение 3% акций, из соответствующих источников информации следовало, что более 10 000 фунтов. Кроме того, будущие доходы были просто немыслимы!

А ведь в те времена мэм Мэри преследовали многие статусные мужчины с состоянием в десятки тысяч фунтов.

Поэтому то, что Дуэйн Дантес неожиданно пожертвовал более десяти тысяч фунтов, определённо считалось щедрым поступком. Во всей Церкви Вечной Ночи, кроме пожертвований по завещанию умершего, было лишь несколько единовременных пожертвований, превышающих эту сумму!

— Этот поступок заслуживает всяческих похвал, — от всего сердца сказал Электра. — Однако я обязан напомнить вам, что не следует делать то, что превышает ваши возможности.

Клейн улыбнулся и ответил:

— Для меня это тоже не маленькая сумма, но всё же приемлемая. Это не повлияет на мою жизнь и бизнес.

Улыбка Электры постепенно стала тёплой, и он кивком головы сказал:

— Богиня определённо будет наблюдать за тобой.

Услышав это благословение, выражение лица Клейна почти застыло.

Электра продолжила:

— Я доложу об этом Его Светлости и постараюсь организовать благотворительный вечер для этого фонда. Когда придёт время, я приглашу верных Богини из разных регионов. Среди них будут влиятельные аристократы и их семьи. Посмотрим, найдутся ли ещё желающие принять участие.

Он прекрасно знал, что Дуэйн Дантес пытается войти в высшее общество, поэтому намеренно упомянул о влиятельных аристократах.

Глава 861 — Сон Форс

Услышав крик мужчины средних лет и увидев его искажённое выражение лица, глаза Хейзел, наполненные яростью и ненавистью, постепенно застыли, а затем превратились в растерянный и потерянный взгляд.

Это была не только она. Мачт и Риана, а также Дуэйн Дантес замолчали. На мгновение никто не заговорил. Даже Форс, которая спряталась, тоже утратила первоначальное волнение, у неё больше не было того сильного чувства справедливости.

Спустя более десяти секунд Мачт остановил взгляд на нападавшем и, повернув голову, сказал своим телохранителям:

— Один из вас остаётся здесь. Наблюдайте за местом происшествия и подозреваемым. Ждите полицию.

Сказав это, он сделал паузу и обратился к своему камердинеру:

— Позовите несколько репортёров, чтобы они осветили это дело.

Предварительно разобравшись с этим вопросом, член Палаты общин парламента осмотрел местность и обнаружил, что несколько прохожих пытаются собраться, чтобы проверить, что происходит. Затем он посмотрел на Дуэйна Дантеса и с улыбкой извинился:

— Приношу свои извинения за то, что подверг вас такой опасности. Я не ожидал такого развития событий. Мы действительно учитывали реальное положение владельцев подобных фабрик и поставщиков угля, и мы оказали им некоторую помощь и приняли временные меры. Кто бы мог подумать…

«Придумать законопроект — это одно, но его фактическая реализация — совсем другое дело. Когда загрязнение атмосферы становится аномально актуальным, а различные стороны испытывают огромное напряжение, нет ничего удивительного в том, что применяется шаблонное решение…» — Клейн вздохнул и сказал с самоуничижительным смешком:

— Не нужно принимать во внимание мои чувства. В прошлом я бывал в ещё более опасных ситуациях.

На первый взгляд казалось, что он имел в виду свои встречи, когда занимался бизнесом в Западном Баламе Южного континента. На самом деле он вспомнил Мегозе, беременную отпрыском злого бога, страшный Метеор, упавший с неба, Синтию, которая хотела родить ребёнка от адмирала Амириуса, а также ангела Школы Мысли Розы и монстра Нуминозного Епископата, обрушивших гору под Байамом.

По сравнению с ними, то, что произошло здесь, было просто моросью. Ему даже не нужно было думать о собственной безопасности, ведь рядом были Сио, Мисс Маг и Хейзел. Он даже не предпринял никаких действий, кроме обычного уклонения, как сделал бы любой опытный искатель приключений.

Его внимание было сосредоточено на том, не приведёт ли это к буре.

Мачт вздохнул и кивнул.

— Я могу сказать, что вы очень спокойны. Когда-то я сомневался в вашем опыте, но теперь я в этом убедился. Хорошо, Дуэйн. Давайте вернёмся домой по отдельности. Остальное оставим полиции. Если нужно будет взять показания, они сделают это в вашей резиденции.

Клейн кивнул и сказал Мачту и семье:

— Будьте в безопасности.

Мачт серьёзно кивнул и снова вздохнул.

— Светский сезон в Баклунде только начался, а тут такое… Дорожите тем покоем, который у нас есть сейчас.

«Светский сезон в Баклунде ознаменован возвращением членов Палаты лордов. Кажется, он начался с прошлых выходных… А на этой неделе последовательно произошли два случая. Обида, нанесённая барону Синдрасу, и нападение на члена парламента Мачта…» — Как он и думал, Клейн не остался на месте. Он взял с собой Ричардсона, который явно выглядел слегка потрясённым, и пошёл к своей карете.

Когда он сел в неё, то со вздохом и полузакрытыми глазами смотрел, как пролетает пейзаж в обратном направлении.

В настоящее время он не мог определить, что в нападении не участвовали силы Потустороннего, поскольку всё, что произошло, могли сделать обычные люди. Что касается мужчины средних лет, то у него было достаточно оснований для этого. Это не нужно было специально выдумывать, так как Клейн считал, что в Баклунде в настоящее время есть не один бывший владелец фабрики или работодатель, потерявший средства к существованию из-за подобных событий.

Единственное, что казалось сомнительным, это то, что целью был Мачт.

Хотя члены Палаты общин были сторонниками, защитниками экологических мер, часто произносили соответствующие речи и давали интервью газетам, он не был самой очевидной мишенью во время принятия законопроекта. Для сравнения, вероятность того, что в качестве мишени для мести были бы выбраны члены Национального совета по загрязнению атмосферы, была выше.

Клейн прислонился к стене кареты, медленно открывая глаза. Он увидел, что уже темно и пасмурно, и дождь уже накрапывает.

Он снова осознал, как усиливается водоворот, скрытый под внешне спокойной поверхностью Баклунда.

Остановив свои мысли, Клейн поднял левую ладонь и пощупал карман.

В нём лежало то, что он считал ответом Фрэнка Ли, и какие-то неизвестные грибы.

Клейн очень хотел вернуться домой, чтобы подняться над серым туманом и использовать недавно полученные грибы для общения с Ползучим Голодом, делая это для восстановления использования Запечатанного Артефакта. Он считал, что в условиях уже назревающей бури ему необходимо быстро вернуть оптимальную боевую силу. И в этом аспекте Ползучий Голод был необходим.

К сожалению, за ним следовали два Потусторонних телохранителя, поэтому лучше пока не подниматься над серым туманом.

«Я явно не нуждаюсь в защите, но я потратил несколько сотен фунтов, чтобы нанять двух человек для ограничения моих действий. Какой же я беспомощный магнат…» — Клейн наконец внутренне вздохнул, подняв чашку чёрного чая, только что приготовленного Ричардсоном.

Он сделал глоток, его лицевые мышцы напряглись, но затем расслабились.

Клейн посмотрел вниз и обнаружил, что в его чёрном чае было вдвое больше лимонных долек, чем обычно.

Он незаметно взглянул на Ричардсона и увидел, что его камердинер находится в оцепенении, как будто всё ещё не отошёл от ужаса нападения.

«Как всегда труслив…» — внутренне прокомментировал Клейн, ставя фарфоровую чашку на стол.

…

Поздно вечером. Улица Бёклунд, 39, дом члена парламента Мачт.

Хейзел сидела перед своим туалетным столиком и смотрела на серую крысу, сидящую на коробке с порошком. После долгого молчания она сказала:

— Неужели мой отец был не прав? Дело, на котором он настаивал, явно приносит пользу…

— Нет ничего, что было бы полезно для всех. Всегда будут те, кому это выгодно, и те, кто от этого страдает. В такие моменты соответствующий законопроект или план требует обдумывания, компенсации и помощи. Если ваш отец сделал их, то проблема не в нём. И наоборот, это также означает, что он холоден и безжалостен, — перфектно сказала крыса.

Хейзел задумалась на несколько секунд и расслабила выражение лица.

— Во время ужина я почувствовала, что в шкафу в кладовой спрятано что-то очень ценное, но когда позже у меня появилась возможность открыть его, там ничего не оказалось.

Крыса растерялась и мысленно сказала:

— Возможно, это был телохранитель Дуэйна Дантеса. Недавно он был замешан в деле о самоубийстве, и говорят, что в нём замешан барон Синдрас. Нанять телохранителя для его тайной защиты — это нормально. Хм… Телохранитель в шкафу может обладать сверхъестественными способностями и носить с собой мистические предметы. Вот почему ты смогла его почувствовать.

Хейзел осторожно кивнула и приняла объяснение, а затем подсознательно пробормотала про себя:

«Интересно, какими сверхъестественными способностями обладают эти телохранители…»

Сказав это, она окинула серую крысу озадаченным взглядом.

— Откуда ты знаешь, что Дуэйн Дантес был замешан в неприятном деле?

Крыса пискнула.

— Моё нынешнее состояние очень подходит для того, чтобы подслушивать чужие разговоры.

Пока она говорила, она смотрела в направлении улицы Бёклунд, 160, и в её глазах мерцал блеск.

…

Форс, находясь в состоянии сна, почувствовала, что попала в древний и величественный замок. В нём были всевозможные Потусторонние ингредиенты и мистические предметы. Там были даже две размытые карты Таро.

Однако она не смогла забрать ни одну из них, так как они были запечатаны невидимым силовым полем.

Форс огляделась вокруг, пытаясь найти средство для снятия печати. Наконец, она увидела сложный символ, нарисованный на вершине купола.

Это был символ, образованный из слов “судьба” и “сокрытие”!

«Если я найду предмет, на котором выгравирован этот символ, то смогу открыть сокровища…» — Очнувшись, Форс сразу же поняла, что к чему. Она обнаружила, что свернулась клубочком на ковре в комнате. Её укрывало тонкое шёлковое одеяло. Они с Сио не решились спать в откидном кресле, боясь, что Дуэйн Дантес, который часто сидел в нём, заметит что-то неладное.

Потирая брови, Форс приподнялась и увидела, что Сио стоит спиной к стене хозяйской спальни. Она всерьёз прислушивалась, нет ли каких-нибудь шорохов.

Подойдя к Сио, Форс сказала, нахмурившись:

— Мне кажется, что здесь спрятана какая-то тайна. У меня был странный сон, мне снились огромные сокровища и сложный символ.

Будучи астрологом, она инстинктивно полагала, что с её сном что-то не так!

Заметив серьёзное выражение лица Форс, Сио подавила в себе сомнения и после некоторого раздумья сказала:

— Возможно, здесь действительно есть какая-то тайна. Однажды я услышала пословицу о таинственном мире. Она гласила: “Когда где-то обнаруживается элемент Потустороннего, где-то должен быть и второй”. Не обращая внимания на дворецкого, о котором мы не можем сказать, обладает ли он Потусторонними способностями или нет, эта мисс Хейзел — она Потусторонняя. Около неё, или, лучше сказать, на этой улице, скорее всего, есть второй.

Форс мягко кивнула, прежде чем рассмеяться:

— Однако, это не имеет никакого отношения к нам. Мы получим наше вознаграждение завтра вечером и закончим эту миссию телохранителей. Мы покинем это место. Самым жалким из всех является Дуэйн Дантес. Он невинен и обычен, но в итоге оказывается вовлечён в неприятные дела и связан с Потусторонними событиями.

Сказав это, Форс взглянула на Сио и пошутила:

— Быстро, быстро пожелай ему, чтобы Богиня присматривала за ним.

— Я исповедую веру в Бога Пара и Машин. Я не смогу этого сделать.

Сио серьёзно задумалась на две секунды, прежде чем нарисовать на груди багровую луну и благочестиво пробормотать:

— Да благословит Богиня господина Дуэйна Дантеса.

Форс вынырнула из задумчивости, прикрыв рот рукой, зевая.

— Я отправлюсь патрулировать здание. Твоя очередь спать через пятнадцать минут.

— Хорошо. — Сио была явно бодрее Форс.

Форс сразу же направилась к двери и, нажав на стену вытянутой рукой, вышла в коридор.

Она уже собиралась идти к лестнице, когда почувствовала, что из комнаты камердинера Дуэйна Дантеса доносится лёгкое шевеление.

Глаза Форс слегка дрогнули, когда она осторожно направилась туда. Она открыла “крошечную дверцу” в стене и заглянула внутрь.

Затем она увидела, как Ричардсон прыгает в безумном танце, который имел оттенок загадочности.

«Танец духов? Неужели этот камердинер не верит в Богиню Вечной Ночи? Он тайно поклоняется Смерти?» — Форс нахмурилась, наблюдая, как Ричардсон заканчивает свой танец духа, тихонько молясь о защите Смерти, чтобы та помогла ему избежать всевозможных опасностей.

Когда всё закончилось, Форс хмыкнула и покачала головой. Она тихо сказала себе:

«Какой несчастный человек, мистер Дантес.»

Глава 862 — Благое предупреждение

Вернувшись в комнату с балконом, Форс посмотрела на Сио, прижавшуюся спиной к стене, и прошептала:

— Угадай, что я видела? Тот мужчина-слуга, камердинер Дантеса, на самом деле верующий в Смерть! Он танцевал танец духа и молился!

Сио расширила глаза, но потом успокоилась.

— Когда дело касается господина Дантеса, это меньше всего его волнует.

— Да, этот камердинер по имени Ричардсон явно уроженец Южного континента. Возможно, он там родился, поэтому неудивительно, что он поклоняется Смерти.

Форс с улыбкой ответила:

— Я знаю. Я просто нахожу это интересным. Не слишком ли много людей с секретами вокруг Дуэйна Дантеса? Я не удивлюсь, если однажды обнаружу, что все живые существа в этом здании, кроме него, включая экономку, горничных, садовников, извозчиков, земляных червей, жуков и крыс, связаны с тайнами и Потусторонним. Я бы с лёгкостью приняла эту реальность.

Сио закатила глаза.

— Если бы это было так, мистер Дуэйн Дантес определённо не был бы простым человеком. Наличие вокруг него Потусторонних и сверхъестественных существ означает, что он может быть порождением злого бога или Подземного Ангела.

Не дожидаясь, пока Форс расширит рамки разговора, Сио спросила:

— Разве ты не говорила, что у тебя был странный сон, связанный с сокровищами? Почему ты не интересуешься или не думаешь о том, что оно символизирует? Может быть, оно действительно существует?

Форс усмехнулась.

— Такой сон часто предвещает неприятности и опасность. Я подумаю об этом ещё раз, если у меня будет шанс встретить этот символ.

Хотя она так сказала, её истинные мысли были таковы:

«В этом сне довольно много проблем. Кто знает, может быть, за ним кроется какая-то хитрость. Я посоветуюсь с Мистером Висельником, Мисс Отшельницей, а также с Мистером Миром на собрании Клуба Таро на следующей неделе, прежде чем решать, что делать. Они опытные и сильные Потусторонние. Возможно, у них есть похожий опыт.»

— Ты повзрослела. — Сио кивнула, и, упёршись в стену спиной, оттолкнулась от неё и подошла к тому месту, где до этого спала Форс.

— Повзрослела? — Форс насмешливо хмыкнула и наклонилась к подруге. Она выпрямила спину и посмотрела вниз на волосы подруги.

Не дожидаясь, пока Сио рассердится, она вздохнула.

— Это ты повзрослела. Я все ещё помню это время в прошлом году. Ты поступала, руководствуясь инстинктом, решая всё кулаками. Время от времени ты совершала ошибки, не осознавая этого, и терялась. Но сейчас ты стала намного лучше.

Сио была ошеломлена, ложась и накрываясь тонким шёлковым одеялом. Повернувшись спиной к Форс, она проворчала:

— Главная причина, по которой я потерялась, это то, что ты была нелёгкой ношей рядом со мной.

Форс захихикала и кивнула в раздумье.

— Это свойственно Ученику. Я тут ни при чем. Понятно?

Увидев Сио на полу, она подошла к стене, примыкающей к спальне хозяина, и всерьёз занялась выполнением обязанностей телохранителя.

По мере того как медленно проходила ночь, небо постепенно светлело. Клейн встал, чтобы позавтракать, и к нему пришли две группы полицейских и группа репортёров. Одни пришли для дальнейшего расследования дела о самоубийстве Куарона, а другие — для получения более подробной информации о нападении на члена парламента Мачта.

С помощью Уолтера Дуэйн Дантес встретил их и быстро уладил все вопросы.

Во второй половине дня неожиданно наведался Мачт и предложил Клейну:

— Присоединяйтесь ко мне в клубе для игры в теннис.

Он был членом нескольких клубов, но только один клуб пересекался с Дуэйном Дантесом: Военный клуб ветеранов Восточного Балама!

«Это для подтверждения сделки по продаже оружия?» — Клейн сумел прочесть между строк и тут же отправился к Ричардсону за пальто, шляпой и тростью. Он сел в карету и вместе с членом парламента направился к уникальному зданию песочно-жёлтого цвета в районе Хиллстон.

Они вошли в клуб и воспользовались той же комнатой, что и раньше. Клейн снова встретил длиннолицего полковника армии из Министерства обороны, Кельвина.

После привычного обмена любезностями в течение нескольких минут Кельвин наконец сосредоточился на главной теме разговора. Он посмотрел на Дуэйна Дантеса и сказал с усмешкой:

— Я слышал от Мачта, что у вас есть в наличии 20 000 фунтов?

— Хотя из-за этого я буду стеснён в средствах, это правда, — ответил Клейн с улыбкой.

Кельвин удовлетворённо кивнул и после некоторого раздумья сказал:

— Пока что 20 000 фунтов не понадобятся. Партия огнестрельного оружия, взрывчатки и небольшое количество пушек, зарезервированных для вас, находится на определённом складе в Восточном Баламе. Там не так много, достаточно, чтобы экипировать около трёх-четырёх тысяч человек. Исходя из цены на их списание, это обойдётся максимум в 10 000 фунтов. Конечно, вы должны будете дать мне 15 000 фунтов.

Он ничуть не смягчил свои слова, как будто это было обычным делом для лоэнских военных.

— Нет проблем, — сказал Клейн и спокойно кивнул.

Кельвин тут же захихикал.

— Превосходно. У Мачта острый глаз на людей. Человек, который хочет заниматься таким бизнесом, не должен быть скупым. Эта партия огнестрельного оружия стоит в Западном Баламе не менее 20 000 фунтов. Если вы сможете найти подходящего покупателя и в полной мере продемонстрировать свой опыт в этой области, то вполне возможно продать их за 30 000 фунтов или даже больше. Кстати, транспортные расходы и оплату сопровождения возьмёте на себя вы. Мы пошлём только двух или трёх человек, чтобы помочь вам.

«Как и ожидалось, будут наблюдатели…» — Клейн слушал молча, полагая, что пришло время настоятельно попросить Адмирала Звёзд и Даница поскорее предоставить ему информацию о Западном Баламе.

Он задумался на мгновение и спросил:

— Примерно когда это начнётся?

«Этой партии огнестрельного оружия потребуется ещё две недели, прежде чем она будет помещена на соответствующий склад. Когда это произойдёт после этого периода, зависит от вас. Хм, вам не обязательно платить сразу всю сумму. Вы можете сначала заплатить 8 000 — 10 000 фунтов, а остальную сумму внести, когда всё будет улажено. — У Кельвина было такое выражение лица, как будто всё можно было обсудить.

«Через две недели. Это будет ближе к концу месяца. Мне определённо придётся дождаться праздника рождения Змея Судьбы, прежде чем уехать… Я всё ещё жду кровь из его плаценты…» — Мысли Клейна пронеслись в голове, когда он сказал:

— Мне нужно будет провести подготовительную работу. Вероятно, я отправлюсь на Южный континент в начале июля.

Кельвин обменялся взглядом с Мачтом и легонько потёр ладони.

— Нет проблем.

…

Снаружи Восточно-Баламского военного центра ветеранов Сио и Форс притаились на крыше соседнего здания, наблюдая за приходящими и уходящими людьми.

Сио знала, что в клубе было много Потутсторонних, поэтому она не осмелилась попросить Форс протащить её внутрь, чтобы обеспечить защиту Дуэйна Дантеса на близком расстоянии. Всё, что они делали, это ждали снаружи.

— К счастью, это Баклунд. Хотя в этом сезоне нет смога, недостатка в облаках не будет. Солнце не будет слишком сильным, иначе моя кожа точно покраснеет, — пробормотала Форс, прячась в тени.

Сио уже собиралась что-то сказать, когда увидела, что к задней двери клуба подъехала карета. Она была полностью коричневого цвета и имела фирменный герб. Он был сделан из цветов и колец.

«Карета виконта Стратфорда…» — тихо пробормотала Сио, поспешно расширив глаза и сосредоточившись. Затем она увидела, как из кареты выходит незнакомая ей фигура. Окружённая телохранителями, фигура вошла в здание Восточного Балама.

— Что случилось? — Форс заметила ненормальность своей подруги.

Сио не стала скрывать, а честно ответила:

— Я видела виконта Стратфорда. Он тоже приходил в этот клуб.

— Это капитан королевской гвардии? — удивлённо спросила Форс.

— Да. — Сио тяжело кивнула.

Форс застыла на месте, надеясь что-то сказать, но она была в растерянности. Всё, что она могла делать, это смотреть по сторонам, делая вид, что следит за происходящим.

Через некоторое время она увидела, как Дуэйн Дантес вышел.

…

Днём на улицу Бёклунд, 160 пришёл ещё один гость.

На этот раз это была крупнейшая акционерка компании Коим, мэм Мэри.

— Мне очень жаль, что моя просьба втянула вас в такие неприятности. Я никак не ожидала, что барон Синдрас может поступить подобным образом. Бедный Куарон. Он планировал привезти свою семью в графство Винтёр на лето, — извинилась Мэри Шотт с нотками гнева.

Клейн спокойно ответил:

— Я согласен с вашим мнением о Куароне. Ему действительно неповезло. Однако, скорее всего, это дело рук не барона Синдраса. Возможно, это ловушка, направленная против него.

Мэри тяжело кивнула.

— Я слышала о такой теории. Говорят, что полицейское управление планирует нанять опытного судебного патологоанатома для вскрытия трупа в поисках каких-либо недостающих улик.

Её последнее предложение было автоматически заменено Клейном на “Департамент полиции планирует нанять опытного спиритического медиума из Церкви Вечной Ночи для осмотра трупа в поисках недостающих улик”.

«Интересно, что будет обнаружено…» — Клейн поднял правую руку и четыре раза постучал себя по груди по часовой стрелке.

— Пусть Богиня дарует Куарону мир и чтобы истинный убийца, стоящий за его смертью, понёс наказание.

Мэри ответила тем же, прежде чем сказать:

— Чтобы вас не коснулось это дело, я планирую купить у вас акции заранее. Я добавлю ещё 1000 фунтов сверх самой высокой цены на сегодняшний день. Вам не стоит беспокоиться о моих средствах. В последнее время я была занята тем, что занимала деньги у банков.

Клейн вздохнул и ответил:

— Я очень благодарен за ваши добрые намерения, но любую предварительную передачу акций нужно будет согласовать с церковью. Я уже пожертвовал их им. Я планирую использовать полученный доход для создания фонда стипендий, ориентированного на бедных.

Мэри впервые услышала о таких новостях. На мгновение она была ошеломлена и потеряла дар речи.

Через десять секунд она выдохнула и сказала:

— Ваш характер, щедрость и мудрость действительно впечатляют меня.

Сказав это, она посмотрела на Дуэйна Дантеса с дополнительным выражением восхищения.

Клейн скромно перевёл комплимент на Богиню и сделал паузу. Затем он спросил с суровым выражением лица:

— Мэм Мэри, у меня есть вопрос, на который, я надеюсь, вы сможете ответить. Когда вы решили вступить в конфликт с бароном Синдрасом, чтобы защитить свой контроль над компанией Коим, это было исключительно по вашей воле или в результате уговоров других?

Мэри нахмурилась и честно ответила:

— Все уговоры, которые были направлены на меня, заключались в том, чтобы попросить меня сдаться.

Клейн тут же замолчал, не став обсуждать этот вопрос дальше. Он вскользь упомянул о нападении члена парламента Мачта, прежде чем выпроводить даму с улицы Бёклунд, 160.

После ужина Уолтер пришёл в полуоткрытую комнату с балконом и сказал своему работодателю, сидящему на откидном стуле:

— Сэр, два охотника за головами отбыли. Три дня обошлись в 300 фунтов, не считая предоставленной еды.

«Наконец-то они ушли…» — Клейн сразу же расслабился, кивнув в знак подтверждения ответа дворецкого.

После этого он с нетерпением прошёл в главную спальню, собираясь достать грибы, присланные ему Фрэнком Ли, и поднять их над серым туманом, чтобы пообщаться с Ползучим Голодом.

Когда он подошёл к столу, на котором были спрятаны грибы, то увидел письмо, зажатое бутылочкой с чернилами.

Клейн в недоумении поднял его и вскрыл. Он быстро просканировал его, и выражение его лица стало странным.

Уважаемый господин Дантес, мы телохранители, которых вы наняли. За последние несколько дней мы обнаружили некоторые вещи, о которых считаем себя обязанными сообщить вам. Поэтому мы вошли в вашу спальню, чтобы оставить это письмо, пока вы ужинали.
…

Глава 863 — Благотворительный вечер

…
Ваш дворецкий, возможно, изучает чёрную магию;
Ваш камердинер тайно поклоняется Смерти;
Кто-то из ваших соседей обладает сверхъестественными способностями.
Улица, на которой вы живете, может иметь определённые тайны, которые вызывают у людей странные сны…
Вы должны понимать некоторые из упомянутых терминов. Мы не будем давать дальнейших объяснений. Да благословит вас Богиня.

Клейн смотрел на письмо в своей руке, не зная, смеяться ему или плакать.

Через несколько секунд он не смог удержаться от самоуничижительного смеха.

«Судя по содержанию этого письма, я действительно очень жалок…»

«А описанные вопросы не кажутся какими-то проблематичными…»

Покачав головой с улыбкой, Клейн взял письмо в одну руку и внезапно тряхнул им в сторону.

Алое пламя вспыхнуло и поглотило лист бумаги.

«Несмотря ни на что, Мисс Сио и Мисс Маг довольно добрые люди. Единственная проблема в том, что то, о чём они упомянули, я уже знаю. На самом деле, я больше знаю о причинах, чем они…» — Бормоча, Клейн нашёл спрятанные грибы.

Всего было четыре вида грибов. Один представлял собой три сушёных плода, которые могли вступать в реакцию с водой и рыбой. Второй — новая порода с золотистыми шляпками, источавшими запах муки. Третий был белым с вкраплениями чёрных пятен; они были вздутыми и пухлыми, как будто внутри них текла жидкость, и источали запах молока. Четвёртый имел странные жабры, спускающиеся по двум сторонам, их поверхность была покрыта плотными и мягкими чешуйками.

Клейн окинул взглядом эти грибы и достал золотую монету. Он поймал её после того, как щёлкнул ею.

Подтвердив результат, он снял обычную перчатку, которая была на нём раньше. Голой кожей он взял три новых гриба, чтобы проверить различные сценарии, о которых не упомянул Фрэнк Ли.

На ощупь они были нормальными, и никаких изменений в грибах не произошло. Клейн вздохнул с облегчением, больше не боясь, что уровень опасности, который они несут, превысил его возможности.

Раньше он боялся, что эти грибы при контакте с предметами из плоти и крови немедленно пустят корни, пожирая всё на своём пути, чтобы вырасти, а затем рассеять свои споры.

«Возможно, дело в относительно сильном свете газовых настенных ламп, а может быть, в результате того, что их сорвали, из-за чего эти грибы потеряли большую часть своих живых свойств. Они оживают только при особых условиях, например, находясь в желудке живого существа…» — С намерением выяснить правду он задёрнул все шторы в спальне и погасил все настенные лампы.

Затем он взял новые грибы голой рукой и определил, что в них нет ничего ненормального, поскольку они не питались его телом.

Сделав это, Клейн снова зажёг настенные лампы и устроил ритуал, принеся грибы в дар над серым туманом.

Сидя на месте Шута, он не спешил вызывать Ползучий Голод. Сначала он призвал металлическую бутылку с его кровью на длинный бронзовый стол.

Сразу после этого он вылил каплю крови на стол и разложил на нём три новых вида грибов.

Через секунду грибы внезапно размягчились в тех местах, где они соприкасались с кровью. Они корчились, обволакивая кровь. На том месте, где они соприкасались с кровью, выросли густые игольчатые волоски.

Уголки губ Клейна дёрнулись, когда он увидел это. Он прямо настроил некоторые силы таинственного пространства над серым туманом, подавив все грибы. Затем он отправил каплю крови обратно в металлическую бутылку и закрыл крышку.

Он примерно понял характеристики грибов. Не теряя времени, он вызвал из кучи хлама Ползучий Голод.

Взяв в руки тонкую перчатку из человеческой кожи, Клейн положил её на стол и снял печать с грибов.

Затем он увидел, как Ползучий Голод, опираясь на пять пальцев, с большим трудом встал на дыбы. Он начал быстро отступать, словно играл на пианино.

«Значит, ты знаешь страх?» — Клейн изобразил добродушную улыбку. Он сжал перчатку и “наделил” её некоторыми способностями таинственного пространства над серым туманом.

Затем он схватил другой рукой гриб и поднёс его близко к Ползучему Голоду.

Перчатка с человеческой кожей изо всех сил сопротивлялась, но в конце концов не смогла вырваться из его хватки, так как явно начала дрожать.

Клейн перестал двигать рукой с грибом и усмехнулся.

— Ты все ещё собираешься беспорядочно восхвалять Истинного Творца?

Ползучий Голод продолжал бороться, не давая ответа.

Клейн на мгновение задумался, прежде чем пойти на компромисс.

— Я разрешаю тебе славить его один раз в день. Днём или вечером.

Борьба Ползучего Голода ослабла, но не прекратилась.

Клейн продолжал вести переговоры с невозмутимым выражением лица:

— Три раза в день. Во время завтрака, обеда и ужина. Однако ты должен будешь предупредить меня заранее.

Ползучий Голод дважды дёрнулся, а затем неподвижно упал на стол.

После очередного раунда переговоров Клейн успешно достиг соглашения с Ползучим Голодом. Однако ежедневное питание было для него инстинктивным. В результате переговоров он не мог сильно ослабнуть. Поэтому ему нужно было дождаться метода запечатывания, предоставленного Азиком. В настоящее время Клейн мог только приносить Ползучий Голод, не давая ему есть. Однако ему нужно было придумать, чем питаться в течение 24 часов.

«Как хлопотно… К счастью, после того как Ползучий Голод соединился с Мистером А и грибом, его живая характеристика усилилась, иначе с ним невозможно было бы вести переговоры…» — с тоской прокомментировал Клейн. Наконец, он провёл гадание по поводу последних событий и получил заключение, что опасность не слишком велика. Он также получил подтверждение того, что самоубийство Куарона было результатом влияния Потустороннего.

Занявшись всем этим, он покинул серый туман, вернулся в реальный мир и продолжил ждать ответа господина Азика.

…

В субботу вечером Клейн, одетый в официальный костюм, прибыл в собор Святого Самуила вместе с Ричардсоном на карете, чтобы принять участие в благотворительном вечере.

Пройдя через главный вход, он был проведён священником в огромный смежный зал.

Внутри стоял балдахин со священной эмблемой, изображающей Богиню Вечной Ночи. Высоко над ним висело несколько миниатюрных хрустальных люстр. Перед ним стояли тонкие и длинные свечи, а также опрокинутые круглые металлические крышки, в которых хранился воск.

В данный момент все они были зажжены, ярко освещая зал. Создавалось ощущение святости.

Оглядевшись, Клейн увидел ряд аккуратно расставленных кресел и гостей, одетых в необычные наряды.

Среди них были в основном женщины, которые носили два вида одежды. Первый — это платья ярких или тёмных цветов, смелые и свободные, позволяющие увидеть светлую плоть на груди или плечах. Другой тип носил чистые и свежие цвета в относительно консервативной одежде. Даже их ключицы были едва заметны. Некоторые из них даже скрывали их.

Судя по тому, что знал Клейн, это было различие между замужними и незамужними женщинами в королевстве Лоэн. Что касается вдов и разведённых, то они могли выбирать между ними. Однако первые, как правило, выбирали более тёмные цвета.

Помимо них, Клейн также увидел сверкающие ожерелья и изысканные серьги, а также всевозможные ценные аксессуары. Они были гораздо более впечатляющими, чем те, что носили гости, присутствовавшие на балу или банкете, который устраивали Мачт и он сам.

Войдя в зал, Клейн поприветствовал епископов, Мачта и других знакомых и обменялся любезностями.

В этот момент со стороны двери послышался шум, и многие гости обернулись, чтобы посмотреть назад, демонстрируя свои улыбки.

Когда Клейн оглянулся, его взгляд сначала загорелся, а затем застыл.

У входа в зал стояла самая привлекательная девушка с роскошными светлыми волосами, которые мягким каскадом ниспадали на плечи. Её прекрасные глаза были зелёными, как изумруды. Они были похожи на море, скрывающее в себе водоворот, отчего каждый, кто смотрел на неё, не мог отвести взгляд.

У неё были красивые черты лица и выдающаяся осанка. Её внешность была почти безупречной, поэтому присутствующим мужчинам и женщинам было трудно заметить, какое платье на ней надето или кто автор её украшений. Однако Клейн перевёл взгляд на ожерелье у её ключицы. В щель между ключицами была вставлена блестящая и совершенная жемчужина. Она смягчала линии шеи, подчёркивая её чистоту и завораживая.

Клейн уже встречал её раньше, и он знал её!

Это была не кто иная, как Мисс Справедливость из Клуба Таро!

Когда она использовала магическое зеркальное гадание, Клейн уже видел её раньше!

Клейн тут же отвёл взгляд в сторону, не решаясь взглянуть ещё раз.

Это была его инстинктивная реакция, так как он знал, что Мисс Справедливость была Потусторонним Пути Зрителя. Если бы он привлёк её внимание, она легко могла бы прочитать его истинные мысли и секреты по изменениям в его выражении лица и языке тела.

Но мысли в голове быстро заставили его откинуть голову назад, продолжая смотреть на Мисс Справедливость.

Он обнаружил, что то, что он избегал её, сделало всё ещё хуже и очевиднее.

Как мог джентльмен, которому нравятся самые разные женщины, не бросить ещё несколько взглядов на такую ненормально красивую даму?

В то же время Одри почувствовала ненормальность одного мужчины.

«Его бакенбарды немного седые. Его внешность и осанка неплохие, что придаёт ему серьёзный вид… Скорее всего, это мистер Дуэйн Дантес, который пожертвовал более 10 000 фунтов в попытке создать фонд стипендий для бедных…»

«Его реакция была немного странной, как будто он пытался что-то скрыть…»

Для Одри поступок Дуэйна Дантеса, когда он отвёл взгляд в сторону, был вполне нормальным. В прошлом она не раз сталкивалась с подобными ситуациями. Некоторые мужчины действительно подсознательно отворачивали голову, увидев её, словно боясь, что она это заметит, или что они вступят в зрительный контакт, выдавая момент своего заворожения.

Поэтому странно было не то, что Дуэйн Дантес отвёл взгляд в сторону. Наоборот, он снова перевёл взгляд назад. Кроме того, Одри почувствовала, что самая большая проблема заключалась в том, что эмоции джентльмена были скорее шокированы, чем поражены.

«Чем он шокирован? Что он пытается скрыть?» — Задавая вопросы, Одри со слабой улыбкой поприветствовала своих родителей и брата, а также собравшихся людей.

Увидев, что Мисс Справедливость больше не обращает на него внимания, Клейн втайне вздохнул с облегчением и задумался.

«В дальнейшем мне нужно быть осторожным и хорошо сыграть роль Дуэйна Дантеса. Я не должен позволить Зрителю заметить какие-либо проблемы.»

«Хм… Независимо от того, заметила это Мисс Справедливость или нет, я уже придумал оправдание своей ненормальной реакции…»

«Мисс Справедливость действительно дама из влиятельной аристократической семьи. Интересно, какая у неё фамилия? Спрошу позже у Мачта или епископа Электры…»

Погруженный в свои мысли, Клейн слегка нахмурился, испытывая неприятное чувство, что за ним наблюдают. Следуя своей духовной интуиции, он бросил взгляд в сторону двери.

За дверью, в тени, молча сидел золотистый ретривер.

Глава 865 — Предложение графа Холла

«10 000 фунтов…» — Одри моргнула, слегка изменив выражение лица, чтобы выразить своё удивление.

Графу Холлу не потребовалось озвучивать свой вопрос, он заметил её недоумение. Он усмехнулся и сказал:

— Это проницательный человек. Его идеи вдохновили меня и нашли отклик. Кроме того, мы не можем игнорировать объективно существующую беду только потому, что она не может быть решена в ближайшее время.

Одри смутно понимала своего отца, но чувствовала, что не до конца понимает его. Она слегка кивнула, достала из сумочки чековую книжку, которая подходила к её платью, и записала сумму: 1000 фунтов.

Это был благотворительный бал. Кроме того, он проходил в боковом зале собора, поэтому там не было никаких танцев или экстравагантных приготовлений. Не было ни камердинеров, ни фрейлин, следовавших рядом с ними. Это был просто благотворительный вечер, который в той или иной степени предполагал пожертвования. Дамы, несомненно, взяли с собой сумки.

Гости опускали чеки в ящик для пожертвований и направлялись к двум длинным столам, чтобы заказать напитки или простую еду. После этого они прогуливались по залу, общаясь, а не сидя.

Это было больше похоже на фуршет.

Клейн также сопровождал Электру, подошёл к Святому Антонию и был ему представлен.

Святой Антоний улыбнулся в ответ на приветствие Дуэйна Дантеса. Он оценил его и сказал:

— Очень хорошо. Мы гордимся тем, что у нас есть такой верующий, как вы. Богиня учит нас, что характер важнее статуса. Поэтому вы чрезвычайно благородный джентльмен.

Честно говоря, перед лицом этого святого, сердце Клейна забилось, потому что божества или Потусторонние существа, связанные с доменом Судьбы, могли видеть ауру серого тумана на нём. Например, все из Пути Монстра или Богини Вечной Ночи, обладающие властью над несчастьем. Что касается Святого Антония, то если он был Потусторонним высокого уровня Пути Бессонницы и обладал силой Потустороннего, связанной с несчастьем, то была вероятность, что он мог увидеть, что с Дуэйном Дантесом что-то не так.

Поэтому, прежде чем отправиться на благотворительный вечер, Клейн поднялся над серым туманом, чтобы узнать об этом. Он получил ответ, что опасности нет.

«Поскольку Богиня ничего не сказала, даже если её архиепископ обнаружит какие-то проблемы, он, скорее всего, притворится невеждой…» — Клейн ответил с тёплой улыбкой:

— В последнее время я часто бываю в соборе, чтобы помолиться и послушать проповеди епископа Электры. Даже моя душа, кажется, очистилась. Поэтому я последовал учению Богини, чтобы передать такую красоту и надежду другим.

Святой Антоний кивнул и сказал:

— Перед Богиней все верующие различаются по характеру, независимо от того, дворяне они или простолюдины, мужчины или женщины. Все они одинаковы. Я надеюсь, что те люди, которые живут в бедных условиях, освободятся от страха и обретут безмятежность.

— Хвала Богине!

Клейн и Электра четыре раза стукнули себя в грудь по часовой стрелке.

— Хвала Богине!

Увидев, что святой Антоний повернулся к другим верующим, Клейн собирался подойти к столу и взять бокал шампанского, чтобы утолить жажду.

В этот момент он увидел, что к нему приближается джентльмен.

У этого мужчины была несколько дряблая кожа с явным пузом. Однако было видно, что в молодости он был довольно красив. Даже сейчас его голубые глаза с улыбкой и красивые усы придавали ему привлекательный вид.

Клейн уже успел познакомиться с Мачтом и знал, что это член палаты лордов парламента и влиятельный банкир граф Холл.

Конечно, для него самой важной личностью этого благородного человека было то, что он был отцом Мисс Справедливость. И Одри случайно оказалась рядом с ним. Она наблюдала за Дуэйном Дантесом своими яркими глазами, ожидая последующего разговора с джентльменом.

От этого Клейн сразу почувствовал себя немного неловко.

«Мне нужно представить образ, соответствующий Дуэйну Дантесу… Человек простого происхождения, который прилагает все усилия, чтобы попасть в высшее общество. В этот момент он должен быть немного нервным и сдержанным. Точно так же джентльмен, любящий красивых женщин, испытает те же чувства, столкнувшись с самой потрясающей жемчужиной в глазах Баклунда. Но он также неосознанно продемонстрирует широту своих познаний и покажет свои чары, чтобы выразить своё желание. Да, опытный магнат, переживший хаос, должен быть тем, в ком скрыты гордость и уверенность. С чем бы он ни столкнулся, он будет изо всех сил стараться выглядеть спокойным, уважительным, но не подхалимом…» — Мысли Клейна пронеслись в голове, когда он улыбнулся и вежливо сказал подошедшему графу Холлу:

— Достопочтенный граф, я случайно увидел чек, который вы пожертвовали. Ваша доброта и щедрость действительно впечатляют меня. Однако вы не выставляли это напоказ и не сообщили другим, сколько вы пожертвовали.

Эрл Холл усмехнулся.

— Нет, по сравнению с вами, сумма, которую я пожертвовал, намного уступает той, что внесли вы.

Между строк он имел в виду, что 15 000 фунтов могли составлять десятую часть общего состояния Дуэйна Дантеса или даже пятую, но 10 000 фунтов для него были лишь тысячной или даже меньшей. Очевидно, что первый заплатил большую цену, а его готовность к поступку была ещё более чистой.

— С моей точки зрения, пока беднякам, жаждущим использовать знания для изменения своей судьбы, можно помочь, все пожертвования являются добрыми и достаточно благожелательными. С этой точки зрения, разница между 10 000 фунтов и 15 000 фунтов составляет всего 5 000 фунтов. — Клейн изо всех сил старался выразить свою искренность, когда он намеренно бросил взгляд на слушающую блондинку без остатка.

Он знал, что обычное “без следа” было “очевидным” в глазах Зрителя.

Одри слабо улыбалась, молча слушая разговор отца и Дуэйна Дантеса, словно не замечая, что джентльмен подглядывает за ней. Это заставило Клейна потерять уверенность от того, что он не получил никакой обратной связи в своём “выступлении”.

Эрл Холл рассмеялся и сказал:

— Тогда мы согласимся не соглашаться. В этом нет ничего плохого. По крайней мере, мы хвалим друг друга. Я могу сказать, что у вас когда-то был трудный период, и вы когда-то вели жизнь бедняка.

Клейн кивнул и сказал:

— Я не избегаю такого прошлого. Это моё ценное богатство.

— И это то, чего не хватает мне и моим друзьям, — с улыбкой прокомментировал Эрл Холл. — И именно благодаря этому вы обладаете уникальной и мудрой точкой зрения. Я надеюсь, что в будущем у меня будет возможность поработать с вами.

— Этого я тоже с нетерпением жду, — ответил Клейн с должной степенью искренности.

Граф Холл указал в сторону и сказал:

— Пара друзей ждут меня. Надеюсь, что ваша благотворительность и богатство продолжают расти.

Клейн не стал затягивать разговор, нарисовав на груди багровую луну.

— Хвала Богине.

— Хвала Богине. — Граф Холл и Одри в унисон постукивали себя по груди по часовой стрелке.

Глядя, как они проходят мимо него в другом направлении, Клейн втайне вздохнул с облегчением.

Внезапно он напрягся, оглядел зал и заметил тень у двери.

Там молча сидел золотистый ретривер.

…

В карете, возвращавшейся в район Императрицы, граф Холл, который, казалось, отдыхал с закрытыми глазами, посмотрел на свою дочь и сказал:

— Одри, разве ты не говорила, что хочешь вступить в одну из благотворительных организаций Церкви? Заинтересована ли ты в том, чтобы вступить в этот стипендиальный фонд?

— А? — Одри ещё в соборе почувствовала, что у её отца могут быть подобные мысли, поэтому она выразила соответствующую степень удивления и замешательства.

— Это всего лишь небольшой благотворительный фонд. — Брат Одри, Хибберт Холл, заступился за сестру.

Эрл Холл покачал головой и рассмеялся.

— Я спросил нескольких епископов. Общая сумма пожертвований сегодня вечером уже достигла 100 000 фунтов. Почему, по-вашему, так много?

Хибберт слегка нахмурился и сказал в раздумье:

— Их подкупили?

В то же время Одри высказала свою собственную точку зрения.

— Знания и ослабление избирательного ценза?

Граф Холл кивнул и вздохнул.

— Ничто не является необходимым для существования, включая как самих людей, так и дворян. — Затем он посмотрел на Одри и с улыбкой сказал, — Нет необходимости заставлять себя. Я могу заставить других присоединиться к стипендиальному фонду. Я просто хочу, чтобы ты приобрела больше знаний благодаря этому и теперь рассматривала некоторые вопросы как определённые и неизменные. Хе-хе, даже если ты пропустишь это, будут и другие благотворительные организации.

— Отец, я подумаю об этом, — серьёзно ответила Одри.

Выслушав рассказ Дуэйна Дантеса об историях бедных, она уже решила присоединиться, чтобы собрать больше пожертвований, связаться с правительством и организовать мероприятия, чтобы внести свой вклад в это дело. Она колебалась, потому что чувствовала, что мужчина средних лет был несколько проблематичным.

Вернувшись домой, Одри сразу же привела Сьюзи в свою комнату и закрыла дверь.

— Что ты думаешь об этом мистере Дуэйне Дантесе? — прямо спросила Одри.

Золотистый ретривер села напротив неё и задумалась.

— Похоже, он знает тебя или что-то на тебе. Кроме того, большую часть времени он действует и оставляет определённые подсказки… Похоже, он был настороже по отношению ко мне. Он чрезвычайно зорок…

— Да, я тоже это заметила. Он может быть Потусторонним. Он вёл себя очень хорошо, но это всё равно притворство. Однако это тоже очень обычное явление. На светском мероприятии, сталкиваясь с разными людьми, мы все играли бы разные роли и вели бы себя соответствующим образом, — сказала Одри в раздумье. — Самая большая проблема связана с его шоком, когда он увидел меня. Он был почти в ужасе. Кроме того, он был втянут в два дела, одно за другим, особенно в то дело, касающееся барона Синдраса. Похоже, что в нём замешаны элементы Потустороннего, с признаками того, что кто-то был направлен на него…

Сьюзи разинула рот, не в силах дать точное объяснение. Всё, что она могла делать, это гавкать.

Одри начала думать дальше.

«Хм… Я попрошу кого-нибудь провести расследование в отношении Дуэйна Дантеса, и после того, как подтвердится, что нет никаких серьёзных проблем, я присоединюсь к стипендиальному фонду… Ах да, уже почти понедельник. Я могу попросить Форс и мистера Луну. Они оба в Баклунде.»

…

В понедельник в три часа дня.

Тёмно-красные лучи выстрелили вверх в большом дворце, материализуясь в размытые фигуры.

Одри быстро осмотрела территорию и, взглянув на почётное место за бронзовым длинным столом, с улыбкой поклонилась.

— Добрый день, Мистер Шут~

Глава 868 — Общая личность

Её мозг онемел от страха, но подсознательно она чувствовала, что непреднамеренный комментарий Сио имел огромный смысл.

«Когда у дворецкого, камердинера, соседа и окружения были проблемы, человек, который казался обычным, определённо не был бы обычным!»

«Нет, дело не в том, на какой улице остановился Дуэйн Дантес, и не в том, что он случайно нанял дворецкого с секретом, а в том, что именно из-за этого секрета его выбрал Дуэйн Дантес — выбрал Герман Воробей! Жалким является не Дуэйн Дантес, а окружающие его Потусторонние! Я заблуждалась. Мне не следовало заставлять Сио просить Богиню благословить его. Это скорее проклятие для Мистера Мира…» — Форс вдруг задрожала, поблагодарив, что не оставила в своей записке комментарий о том, что Дуэйну Дантесу следует проверить почки или мочевой пузырь.

Иначе, подозревала она, она не сможет принять участие в следующем собрании Клуба Таро. Или, возможно, она появится уже в виде Потусторонней Черты, которую продаст другим участникам Мир.

«Логически рассуждая, Мистер Мир не должен знать, что я — Маг, но я носила с собой Путешествия Леймано… Он уже использовал эту книгу заклинаний раньше и добавил в неё способности Потустороннего уровня полубога! Он определённо наблюдал за мной втайне, запомнил мою внешность и оценил мою ценность…» — Страх в Форс бурлил, как бушующее море, и выражение её лица было наполнено страданием.

В этот момент она увидела, как Мистер Мир бросил на неё холодный взгляд, и её чувство из сожаления мгновенно превратилось в чувство крайнего сожаления.

«К счастью, я не поспешила с ответом и не упомянула о своём впечатлении о Дуэйне Дантесе…» — Когда Форс постепенно успокоилась от своего ужаса, она не могла не подумать о другой проблеме.

«Во время миссии телохранителей, это мы защищали Дуэйна Дантеса, или Дуэйн Дантес защищал нас… Должна ли я вернуть мистеру Герману Воробью его деньги?»

«Это… Временами Дуэйн Дантес приравнивается к Мистеру Мир…» — Одри сначала была ошеломлена, прежде чем нашла ответы на все свои вопросы.

«Форс действительно знает Дуэйна Дантеса, но она не знала, что он — Мистер Мир. Это можно доказать по её шокированной реакции.»

«Причина, по которой Дуэйн Дантес был шокирован, увидев меня, заключается в том, что он узнал Ложь. Хотя этот мистический предмет изменился, он происходит от Потусторонней Черты, которую дал Мистер Мир. Возможно, этот сумасшедший авантюрист может как-то почувствовать её. В конце концов, Герман Воробей может превращаться в кого угодно, обладая способностью к перевоплощению!»

«Хотя я только спрашивала у Мистера Висельника, что произойдёт, если животное употребит зелье, ингредиенты для зелья, которые я собирала позже, всегда были парными. Мистер Мир вполне мог догадаться, что рядом со мной есть Зритель; поэтому он стал настороженно относиться к Сьюзи, которая тайно наблюдала за всеми в зале… Другие могут не сомневаться в животном, но Мистер Мир опытен. Он наверняка общался с Потусторонними существами, поэтому для него вполне нормально быть настороже по отношению к таким вещам.»

«То есть, Дуэйн Дантес, нет, Мистер Мир знал, что я Справедливость, но он не решил вступать со мной в контакт или общаться. Хм, в его выборе действий нет ничего плохого. При таких обстоятельствах, если он прямо не скажет об этом, мне будет трудно догадаться или поверить в это. Кроме того, говорить о Клубе Таро в Соборе Святого Самуила… это просто слишком безумно!»

После краткого мгновения удивления эмоции Одри улеглись, оставив ей только волнение.

Помимо Мага Форс, которого она представила, это была её первая встреча с другим членом Клуба Таро!

«Это похоже на исторический момент! Да, Мистер Мир, а также другие Благословленные Мистера Шута. Эх, их тоже следует считать Миром. Но почему личность Дуэйна Дантеса была установлена? Что они задумали?»

«Дело о подставе барона Синдраса, нападении на члена парламента Мачта и их пожертвовании на создание стипендиального фонда действительно сложнее и важнее, чем я представляла себе вначале… Почему я чувствую, что в высших эшелонах власти королевства начинается смута? Это чувство появилось у меня ещё тогда, когда принц Эдессак погиб во время Великого Смога Баклунда. Сегодня оно ещё сильнее…»

«Теперь, когда я знаю личность Дуэйна Дантеса, я могу принять участие и косвенно сотрудничать, уменьшая риск, которому могут подвергнуться мои родители, уменьшая риск для невинных…» — Среди своих мыслей Одри быстро приняла решение. Она согласится с выбором отца вступить в Благотворительный стипендиальный фонд Лоэна, а затем внутренне сощурилась:

«Разве не было бы логично, если бы Справедливость из Клуба Таро присоединилась к благотворительному фонду, созданному Мистером Миром из Клуба Таро?»

Элджер и Каттлея не слишком удивились тому, что Дуэйн Дантес был Миром, что он был воплощением Благословленного Мистера Шута. В их сознании промелькнула ещё одна мысль: “В Баклунде должно произойти что-то важное!”

Глава 870 — Вопрос, который поразил в самое сердце

Получив в ответ одобрение, Деррик на пару секунд растерялся. Его стыд уменьшился, когда он, немного смутившись, сказал:

— Я предприму дальнейшие шаги, чтобы разобраться в этом вопросе.

«Я приложу все усилия, чтобы найти два источника информации, нет — друга, до следующего собрания Клуба Таро…» — Деррик быстро создал для себя новую цель.

Увидев это, Клейн заставил Мира хрипло сказать:

— Если дело касается сферы Смерти, ты можешь обратиться за советом ко мне.

«А я могу обратиться за советом к господину Азику» — тихо добавил он.

Что касается новых грибов Фрэнка Ли, то он не планировал передавать их Солнцу, так как они были ещё не завершены. “Плоды”, которые в итоге получились, были наполнены ядом и безумием.

— Спасибо, Мистер Мир, — с благодарностью ответил Деррик.

После короткого обмена мнениями по другим вопросам Клуб Таро вошёл в сегмент “обучения”, пока он не закончился.

Вернувшись в реальный мир, Клейн сразу же захотел решить проблему полубога Пути Мародёра, но замысел, который он задумал, натолкнулся на препятствие уже на первом шаге.

Он понятия не имел, где искать Леонарда Митчелла со стариком внутри его тела!

«Собор Святого Самуила? Леонард, скорее всего, находится под землёй, но у меня нет возможности войти… Он молится в соборе только раз или два в неделю, и делает это не в определённое время. Не могу же я ходить туда трижды в день всю неделю, чтобы просто встретиться с ним, верно? Что это за паршивый сюжет? Это то, что называется “слежка”? Даже если я действительно это сделаю, это может оказаться неэффективным. Как Красная Перчатка, он мог бы оставить Баклунд…» — Как Клейн, он испытывал глубокое чувство сожаления. Он сожалел, что был слишком сосредоточен на софистике и на том, чтобы одурачить Леонарда Митчелла; поэтому он забыл спросить о его методе контакта.

«Надо было сказать Леонарду: “Я сообщу Клейну Моретти о том, что его личность раскрыта. Если он захочет что-то сказать, я передам это для него.” Таким образом, я смог бы установить частный метод контакта…» — Клейн медленно выдохнул. Всё, что он мог сделать, это использовать своё последнее решение.

А именно — обратиться к волшебному зеркалу!

Нарисовав символы, означающие “сокрытие” и “выведывание тайны”, Клейн бросил взгляд на зеркало во весь рост. Он увидел, как водный свет запульсировал, создавая белый лоэнский текст:

— Возвышенный Великий Мастер, твой ничтожный, верный и покорный, испуганный слуга Аррод здесь, чтобы ответить на твой призыв. Прежде чем ответить на вопросы, я хочу сказать: Я был неправ! Я был неправ!

Клейн насупил брови и спросил:

— Почему ты вдруг признаешь ошибку?

На зеркале белые лоэнские слова исказились и превратились в новые:

— Короче говоря, я был неправ…

После серии многоточий белые слова задрожали и обрели форму.

— В последнее время многие люди пытались узнать о вас, и им стало известно о репутации вашей нынешней личности…

«Значит, амурное предпочтение Дуэйна Дантеса — любить всех красивых — распространилось настолько, что об этом знает даже Мисс Справедливость? Что ж, это хорошо. Я использовал объяснение, что это общая личность. Более чем один Благославленный играет как Дуэйн Дантес, так что наличие огромного количества предпочтений можно объяснить… Хехе, посмотрите на это зеркало. Оно страшно белое…» — Клейн был несколько просветлён, он тайно рассмеялся, прежде чем сказать:

— Теперь твоя очередь спрашивать.

Слова полнотелого зеркала оставались белыми, пока оно формировало новые слова:

— Вы простите меня? Нет, я имею в виду, хочешь ли ты посмотреть моё последующее выступление?

«Такое отношение…» — Клейн внутренне хмыкнул и с угрюмым выражением лица сказал:

— Трудись.

— Да, Великий Мастер! — Жуткие белые слова на зеркальной поверхности расцвели серебряным светом.

— Поскольку вы вызвали меня, есть ли у тебя вопрос, который вы хочешь мне задать?

Клейн кивнул.

— Да. Где будет жить Леонард Митчелл в ближайшие несколько дней?

Серебряные знаки быстро исказились, образуя новые слова:

— Пинстер-стрит, 7.

Под этими словами водный свет завибрировал, образуя сцену:

Это был дом с террасой под номером 7. Там был черноволосый зеленоглазый юноша, который как раз собирался взять ключи.

«Это то же самое старое место. Никаких изменений… Если я нанесу визит напрямую, это испортит впечатление Леонарда о Дуэйне Дантесе. Это будет весьма сомнительным поступком… Позвать Эмлина Уайта? Леонард наверняка догадался, что Вампир и Шерлок Мориарти, который также является Клейном Моретти, связаны… Проблема в том, что трудно определить позицию этого дедушки… У меня нет возможности подтвердить истинные Его мотивы. Дарить ему большой подарок, исходя из его нынешнего состояния, может быть нецелесообразно. Возможно, это принесёт Леонарду чрезвычайную опасность… Поскольку это не касается меня самого, гадание над серым туманом не будет эффективным…» — В голове Клейна возникли мысли, и он изменил свои планы.

По сравнению с прямым информированием дедушки в теле Леонарда о полубоге Пути Мародёра, использование имени Паллеса Зороаста или Амона для предупреждения цели, чтобы заставить его покинуть это место, было более мягким методом, который привёл бы к меньшим последствиям!

«Конечно, предпосылкой является то, что я не выставляю себя напоказ…» — Клейн задумался на несколько секунд и снова спросил:

— Где прячется полубог рядом с Хейзел Мачт?

По поверхности зеркала пробежала водяная рябь света, когда сцена изменилась.

На толстом ковре с красивой вышивкой стоял небольшой кожаный диван. На поверхности одноместного сиденья лежала белая пушистая подушка. В центре её лежала серая крыса. По сравнению с себе подобными, её глаза были ближе к тёмно-красным.

«Крыса… Этот полубог Пути Мародёра паразитировал на крысе? И он спит в комнате Хейзел средь бела дня? Он купил себе, похоже, очень дорогую подушку… Ему пришлось превратиться в неё, потому что я сорвал его планы?» — Клейн был удивлён, но затем почувствовал некоторую насмешку.

Сцена зафиксировалась, когда появились серебряные линии:

— Великий Мастер, какие ещё инструкции у вас есть для меня?

«Очень чётко…» — Клейн лаконично сказал:

— Используй зеркало в комнате, чтобы предупредить этого полубога. Скажи ему, что по всей этой улице курсирует ангел Пути Мародёра с дурными намерениями. Кроме того, богохульник Амон может прийти в любой момент.

— Хорошо, учитель. Я сделаю это немедленно! — Слова на зеркале сверкнули.

…

В комнате Хейзел серая крыса почувствовала, что её духовное восприятие возбудилось, поспешно встала и бросила взгляд на зеркало в полный рост.

На поверхности зеркала появились слова, которые, казалось, были написаны свежей кровью, ещё не успевшей свернуться.

— Покиньте это место!

Взгляд серой крысы на секунду застыл, и она на мгновение замолчала.

— Почему?

Кровь, казалось, текла, а слова растекались и образовывали новые слова:

— По окрестностям курсирует ангел Пути Мародёра, которому срочно требуется подпитка. Этот Путь — заклятый враг всех Потусторонних Высокого Уровня. Сюда спешит богохульник Амон. Я предупреждаю тебя, потому что не хочу, чтобы Они получили выгоду.

Серая крыса тихо пискнула, прежде чем спросить глубоким голосом:

— Кто ты?

Она была крайне расстроена тем, что накопленная ею сила часто вынуждена истощаться. В противном случае, она могла бы использовать астромантию, чтобы подтвердить ситуацию.

На потускневшем в какой-то момент времени зеркале во весь рост вдруг снова появились кровавые слова, представляя новую информацию:

— Я уже ответил на один твой вопрос. Исходя из принципа взаимности, теперь моя очередь спрашивать.

Вслед за этим появилась новая строка кроваво-красного текста:

— После того, как вы поспешно паразитировали на крысе, на вас должны повлиять конструкция тела и гормоны. Итак, какая сущность вызовет у вас желание спариться: Самка человека, мужчина человека, самка крысы, мужчина крысы, или все вышеперечисленное? Пожалуйста, ответьте.

В этот момент Хейзел распахнула дверь. По какой-то причине серая крыса внутри не заметила её, видимо, на неё что-то повлияло.

Дверь снова слегка приоткрылась, и Хейзел обнаружила, что существо, выдававшее себя за полубога, о котором ходили легенды, в оцепенении смотрит на зеркало. Казалось, оно было очаровано своим нынешним обликом: серой крысой.

Брови Хейзел слегка дёрнулись, и она подсознательно приостановила свои действия по открытию двери.

Затем она увидела, что тело серой крысы дрожит, а её красные глаза излучают явный убийственный взгляд.

— Прекрати дурачиться! — прорычала серая крыса.

Она повернула голову, чтобы выйти из комнаты, но невидимые цепи внезапно сковали её крысиное тело!

В оптимальном состоянии эта сила не вызывала опасений, но сейчас всё, что она накопила, было исчерпано. Последним действием стало наведение сна на Потустороннего телохранителя, которого нанял Дуэйн Дантес.

С неба спустилась толстая серебряная молния, поразив серую крысу.

Сцена перед глазами Хейзел стала ослепительно-белой, и она ничего не могла разглядеть. Тут же зрение восстановилось, и она увидела, что серая крыса лежит на земле, обугленная и чёрная. Её конечности дёргались.

Глава 875 — Мумия

Улица Пинстер, 7. Леонард Митчелл подошёл к своему столу и развернул лист бумаги.

Затем он взял перьевую ручку и опустил запястье, готовясь писать.

Однако в тот момент, когда он вывел на бумаге тёмно-синее пятно, перо замерло. Он несколько раз попытался пошевелить запястьем, чтобы написать, но все его попытки прекратились из-за нерешительности.

Он поднимал запястье, опускал перьевую ручку и повторял это действие снова и снова. Наконец, он застыл с запястьем в воздухе.

Леонард отбросил перо, скомкал лист бумаги и аккуратно бросил его в мусорное ведро.

…

На улице Бёклунд, 160, Клейн получил тонкое письмо от одной из глов Мисс Мессенджер Рейнетт Тинекерр.

Он почувствовал тяжесть в руках, и только когда духовная интуиция не послала ему никаких предупреждений, он разорвал его и достал письмо внутри.

В нём была всего одна страница, и на ней аккуратным красивым почерком были написаны две строки текста:

У меня есть кое-что, что потребует вашей помощи. Давайте обсудим это в деталях, с глазу на глаз.
Шэррон

«Так это мисс Шэррон…» — Клейн получил ответы на свои вопросы, когда достал золотую монету и провёл простое гадание перед Рейнетт Тинекерр. Затем он достал другой лист бумаги и написал два слова: “Сегодня вечером”.

Сложив письмо, он спросил Мисс Мессенджер, передавая его ей:

— Вы все ещё можете найти её?

Если это было невозможно, он планировал дать ей почтовый адрес Шэррон.

Район Хиллстон, Гард-стрит, 126, мэм Мэриам.

— Да… — ответила одна из светловолосых, красноглазых голов Рейнетт Тинекерр.

Затем голова открыла рот и прикусила письмо.

После того как Мисс Мессенджер исчезла из комнаты, Клейн немедленно провёл ритуал, планируя вернуть Ползучий Голод в реальный мир из серого тумана. Затем он планировал отправиться в путешествие по различным архипелагам в поисках “удачливого” пирата.

Ползучий Голод ещё не был запечатан, поэтому ему всё ещё требовалось питание раз в день. Клейн мог лишь едва пользоваться им, подпитывая его всякий раз, когда это было необходимо. Затем он выбрасывал его обратно в серый туман, когда наступало время следующего кормления. Он не собирался восполнять разницу.

«Если Ползучий Голод посмеет шуметь, я накормлю его грибами!» — Закончив ритуал и очистив место происшествия, Клейн надел тонкую перчатку из человеческой кожи, сделав своё тело полупрозрачным, пока не исчез со своего места.

…

Он поужинал, и, дождавшись, пока Ползучий Голод закончит завывать над серым туманом, Клейн отправился за ним, воспользовавшись предлогом расстройства желудка, чтобы зайти в ванную. Затем он воспользовался этой возможностью, чтобы телепортироваться в район возле бара Храбрые Сердца в районе моста Баклунда.

Во время этого процесса он уже изменил свою внешность, превратившись в черноволосого, усатого и безбородого детектива Шерлока Мориарти.

Согнув спину и закатав штанины, Клейн самозабвенно рассмеялся. Он опустил шляпу и толчком открыл тяжёлую деревянную дверь, чтобы войти в бар.

Спросив бармена, он взял в руки кружку пива Саутвилл и направился в бильярдную №3, где постучал в запертую дверь.

Под ритмичный стук дверь со скрипом приоткрылась.

Красноглазый Ян высунул голову и улыбнулся.

— Сэр, пожалуйста, входите.

Поскольку погода становилась все теплее, он больше не носил своё старое пальто. Вместо этого на нём была простая льняная рубашка.

Клейн с улыбкой кивнул и быстро вошёл в бильярдную, где почти сразу же осмотрел обстановку.

Марик, с немного беспорядочными волосами, был одет в белую рубашку, чёрный жилет и чёрные брюки. Он держал в руках кий и согнул спину, чтобы играть в бильярд.

Возможно, находясь под впечатлением от того, что Шерлок Мориарти устроил хаос, он не позвал своих зомби, чтобы сыграть с ним в карты.

— Давно не виделись, — первым поприветствовал Клейн.

Тем временем Шеррон, в маленьком чёрном чепце и чёрном царственном платье, появилась возле бильярдного стола, сидя на высоком табурете.

— Добрый вечер, мэм. — Клейн перевёл взгляд на неё и с улыбкой поклонился.

Шэррон, казалось, воспарила вверх, когда она встала, приподняв подол юбки, чтобы сделать лёгкий поклон в знак вежливости. Что касается Марика, он опустил свой кий и сказал хрипловатым голосом:

— Судя по всему, вы все ещё в Баклунде.

Его лицо было таким же бледным, как и всегда, но злобный взгляд его карих глаз значительно уменьшился. Казалось, это было свидетельством того, что в последнее время он стал более сдержанным.

Было очевидно, что приобретение им Алой Лунной Короны не позволяло ему почти срываться в каждое полнолуние, настолько, что ему не нужно было часто переходить на новые виды успокоительных средств.

Клейн не стал прямо отвечать Марику. Вместо этого он подошёл к бильярдному столу и поставил своё пиво. Улыбаясь, он сказал:

— Мне очень жаль. Я планировал продать вам Потустороннюю Черту Призрака, но, к сожалению, она была утеряна.

Голубые глаза Шэррон не дрогнули, и она не стала допытываться о причине. Она лишь спросила:

— Вы в порядке?

Она знала, что Потусторонняя Черта Призрака, о которой упоминал Шерлок Мориарти, принадлежала Адмиралу Крови Сенору. А ещё он был марионеткой Шерлока Мориарти. Потеря Потусторонней Черты Призрака означала также потерю или уничтожение его марионетки. Это была значительная потеря для такого Потустороннего.

— Я всё ещё в порядке. По крайней мере, я не пострадал, — сказал Клейн со вздохом и улыбкой.

— Неудивительно, что на этот раз я не увидел Сенора… — просветлённо пробормотал Марик.

«Марик и мисс Шэррон, похоже, не слишком обеспокоены отсутствием этой Потусторонней Черты Призрака. У них есть другие средства или методы, чтобы приобрести его?» — Клейн резко уловил этот момент и переключился на вопрос:

— Есть ли что-то на этот раз?

Марик тут же взглянул на Яна. Неподвижный подросток не стал ничего спрашивать, быстро вышел из бильярдной и закрыл дверь.

Кукольное лицо Шэррон не выражало никаких эмоций, пока она позволяла Марику говорить.

— Завтра в гавань Притц прибудет корабль с Южного континента. Он тесно связан с армией Лоэна. Этот корабль везёт с собой сокровища и реликвии, награбленные в Звёздном нагорье, долине Паз и на равнинах Хаагенти. Среди них — мумия. Это 19-й король древних равнин Хаагенти, Тутансесс II. Первоначальный язык Южного континента не был основан на древнем фейсакском. Он имел свою собственную структуру. В языке древних горцев “король” также имеет специальный термин “Кадиев”. Император Розель перевёл его как “фараон”. Остаётся загадкой, о чём он думал. Кроме того, “Мумия” тоже была названа им. Короче говоря, значение слова фараон — сын Бога, царь людей. Тутансесс II когда-то был Потусторонним высокого уровня. Однако после его смерти соответствующая Потусторонняя Черта была изъята, оставив лишь его труп, из которого сделали мумию. Для других Потусторонних это материал, наполненный духовностью, отличный выбор для создания зомби. Но для нас он имеет другое значение, очень важное значение. Наша цель на этот раз — получить мумию Тутансесса II.

«Другое значение? Труп Потустороннего высокой последовательности без каких-либо Потусторонних Черт. Кроме использования его в качестве материала, есть и другой смысл?» — Сердце Клейна заколотилось, когда он вдруг вспомнил просьбу Мисс Отшельницы купить каплю крови Мифического существа.

«Может быть, это ритуальное требование для перехода от Призрака 5-й последовательности к Марионетке 4-й Последовательности? У мисс Шэррон уже есть формула и она переварила зелье Призрака? Судя по её поведению, она практически всё время действует как Призрак. Кто знает, может, она уже давно переварила его… Однако, когда мы были в подземных руинах и разговаривали со злым духом, было очевидно, что она не владеет формулой зелья Марионетки. Да, у каждого свой круг общения. Нет ничего странного в том, что она смогла его получить…» — Клейн в задумчивости окинул Шэррон взглядом, но не обнаружил никаких явных изменений по сравнению с тем, что было раньше. Она по-прежнему была больше похожа на куклу, чем на живого человека. Однако она не проявляла никаких признаков того, что стала ещё более мрачной и жуткой.

Шэррон молча сидела и внимательно наблюдала за Шерлоком Мориарти и Мариком, прислушиваясь к их разговору.

— Если это просто мумия высокого уровня без Потусторонних Черт, то уровень защиты не должен быть слишком высоким. Вдвоём вам не составит труда похитить её. — У Клейна возникло подозрение.

С его точки зрения, Потусторонний 5-й Последовательности мог считаться достаточно сильным существом. Если только корабль не сопровождал полубог, Потустороннему того же уровня было очень трудно оказать эффективное сопротивление, если её целью была только мумия. В конце концов, было слишком много предметов, за которыми должны были следить Потусторонние охранники. Кроме того, они могли быть разбросаны по разным каютам из-за разных способов хранения.

На этот раз настала очередь Шэррон давать объяснения. Она, как обычно, использовала свою лаконичную манеру речи.

— Мы беспокоимся, что это ловушка, которую использует Школа Мысли Розы, чтобы напасть на нас. Если ничего нет, 1000 фунтов. Если что-то есть, мы будем отвечать за привлечение внимания, пока вы будете забирать мумию. В зависимости от степени опасности, это будет от 5 000 до 10 000 фунтов.

«Понятно…» — Клейн не сразу ответил, подумав, и спросил:

— Вы знаете о Расхитителях Мира Духов?

Призрак также был одним из разновидностей Потустороннего, который мог эффективно перемещаться через мир духов.

Шэррон слегка кивнула и сказала:

— В качестве оплаты я могу использовать деньги и соответствующую информацию о Расхитителях Мира Духов.

Клейн молча согласился.

— Я подумаю над этим. Я напишу вам до полуночи.

Будучи отличным Провидцем, он мог полняться над серым туманом, чтобы подтвердить уровень опасности, независимо от того, что это было. Однако он мог подтвердить, что это точно не ловушка, направленная на него, поскольку мумия ему не нужна.

— Хорошо, — ответила Шэррон с бесстрастным выражением лица.

Клейн не стал сразу прощаться с ними, а подошёл к двери и сказал Яну, чтобы тот вошёл. Затем он спросил:

— Есть ли какие-нибудь новости, на которые стоит обратить внимание в последнее время?

Ян задумался на мгновение и назвал относительно важную информацию.

— Кто-то пытается разузнать об организации, которая верит в Шута…

Клейн был несколько удивлён, спросив с улыбкой:

— Молодой человек с чёрными волосами и зелёными глазами?

Он подозревал, что это был Леонард Митчелл.

Ян покачал головой.

— Нет, чёрные волосы и чёрные глаза.

«Какой-то мистер из Ордена Авроры?» — Клейн задумался на мгновение, прежде чем спросить:

— Вы можете нарисовать, кто это?

Ян опешил, прежде чем произнести в самоуничижительной манере:

— В таком случае вы, возможно, никогда не сможете его узнать.

В этот момент Шэррон сказала:

— Я могу помочь.

— Хорошо. — Ян вздохнул с облегчением, следуя инструкциям по подготовке довольно простого ритуала.

Затем его тело задрожало, когда он нарисовал рисунок, находясь под властью Призрака:

Это был молодой человек с вьющимися чёрными волосами, чёрными глазами, широким лбом и тонким лицом, носящий монокль.

«Амон!»

«Богохульник Амон!»

Глава 877 — Чья ловушка

По отношению к Амону у Леонарда не было сильного, прямого впечатления о нём. Он знал лишь, что это был самый страшный враг Паразита в его теле. Он был виновником того, что этот таинственный и могущественный Старик до сих пор оставался раненым. Поэтому он быстро успокоился и спросил сдавленным голосом:

— Что нам теперь делать?

В его сознании через три секунды раздался слегка постаревший голос.

«[Тот, кто пришёл, вероятно, не настоящее тело Амона, а один из его аватаров.]»

«Он… Действительно, богохульник Амон — ангел, и, вероятно, ангел 1-ой Последовательности. В конце концов, Старик предположительно является Спустившимся Ангелом…» — Пока Леонард усваивал информацию для проверки своих теорий, он слушал, как Паллез Зороаст продолжает:

«[Если реальное тело Амона появится в Баклунде, это вполне может вызвать нисхождение божества.]»

«Спуск божества? Сколько лет прошло с тех пор, как произошло нечто подобное? С Пятой Эпохи подобные случаи были легендой, записанной во внутреннем каноне. До этого они никогда не происходили публично! Может ли это означать, что даже среди 1-ой Последовательности Амон является одним из самых могущественных существ? Недаром его называют богохульником…» — Всего за несколько слов Леонард понял, насколько страшен ангел по имени Амон.

Стоя перед почтовым ящиком, его мысли блуждали, как вдруг ему пришла в голову идея. Он поспешно подавил голос и сказал:

— Поскольку Амон имеет такое значение для божеств, не должны ли мы попытаться найти способ сообщить Церкви новость о его появлении в Баклунде?

С точки зрения Леонарда, Церковь Вечной Ночи и Бури, зародившиеся в более раннюю эпоху и просуществовавшие всю Четвёртую Эпоху, имели богатый опыт противостояния ангелам. Они были лучшим выбором в борьбе с Амоном.

Мысленно Паллез Зороаст усмехнулся.

«[Это бесполезно. Возможно, это даже то, чего Амон желает достичь.]»

«[Для него это просто потеря аватара. Это просто потратит немного его силы, но не причинит ему никакого реального вреда. А он может использовать смерть своего аватара, чтобы увидеть соответствующие изменения в судьбе. Из этого он сможет увидеть источник волнения или создания волн. Хотя это не позволит ему напрямую зацепиться за нас с вами, он сможет значительно уменьшить круг, создавая условия для того, чтобы его реальное тело нанесло смертельный удар.]»

«[Кроме того, как вы думаете, в Баклунде будет только один аватар Амона?]»

«[Судя по его привычкам и стилю, у него может быть только один аватар, который он не скрывает, но на самом деле вокруг этого “маяка” несколько, десятки или даже более сотни аватаров.]»

«[Когда мы попытаемся уничтожить того, кто находится на виду, вполне может случиться так, что несколько, десятки или более сотни амонов появятся из любой точки. Он может быть прохожим, птицей на крыше, муравьём на земле, он также может быть насекомым в деревянных брёвнах, микробами в воздухе. Тот, кто не является полубогом, не заметит этого, даже если его аватар вторгнется к нему в тело…]»

Слушая подробное описание старика, Леонард почувствовал, как по спине пробежал холодок. Ему вдруг показалось, что окружающий воздух наполнен бесчисленными Амонами.

«[Теперь ты боишься?]» — усмехнулся Паллез Зороаст. — «[Если ты поймёшь, как Амон может украсть твою судьбу, не проявляя никаких аномалий, ты испугаешься ещё больше.]»

— Что ты имеешь в виду, говоря о краже моей судьбы? — спросил Леонард, чувствуя насторожённость и недоумение.

Старый голос Паллеса вздохнул.

«[Он последует за тобой обратно. Затем ты узнаешь, что твои родители сделают Его своим сыном. Твоя жена будет воспринимать Его как своего мужа. Твой ребёнок будет считать Его своим отцом. Ваши друзья, все, кого вы знаете, будут относиться к нему как к вам. И вы окажетесь тем, кому не повезло. Вы потеряете всякую связь с реальным миром и медленно умрёте.]»

— Такая кража будет постоянной? — Леонард не мог не вздохнуть.

Паллез Зороаст захихикал.

«[Прежде чем вор будет пойман, он добровольно вернёт то, что украл?]»

«[Если только он не позабавился с этим.]»

Леонард мгновенно умолк. Он чувствовал, что враг уровня Амона — это уже не тот, от кого можно защититься, а совершенно непостижимый.

Через несколько секунд он спросил, с трудом скрывая хриплый голос:

— Тогда что нам делать?

Он не стал делиться своими мыслями, потому что они, скорее всего, были непрагматичными.

Паллез Зороаст на мгновение замолчал, а затем сказал:

«[Посмотрим и увидим.]»

…

Внутри бара Храбрые Сердца.

Марик ждал в бильярдной №3, согласно договорённости.

Поскольку Шерлок Мориарти согласился оказать помощь, необходимо было обсудить детали операции с глазу на глаз.

Это было не то, что можно было выяснить путём обмена письмами.

Потягивая пиво, Марик поднял руку, чтобы расчесать волосы. Его бледное лицо было окрашено в цвет крови. Безумное выражение на его лице было гораздо меньше, чем раньше.

В этот момент его сердце взволновалось. Он посмотрел в сторону и увидел быстро приближающуюся фигуру в шляпе и официальном костюме. Это был не кто иной, как Шерлок Мориарти.

«Телепорт?» — Сердце Марика забилось, а зрачки сузились. Он инстинктивно повысил уровень своей настороженности.

Это произошло не потому, что он не доверял Шерлоку Мориарти, а как естественная реакция существа, столкнувшегося с более высоким существом в пищевой цепочке.

В то же время краем глаза он заметил, что на высоком табурете появилась кукольная фигурка Шэррон.

Клейн нахлобучил шляпу и поклонился им обоим. Он сказал с улыбкой:

— Больше всего меня беспокоит количество информации, которой вы располагаете. Если информации достаточно, то шансы на успех будут выше, а риски — ниже. Позвольте мне привести простой пример. Вы верите, что у мумии Тутансесса II нет никаких проблем? Можете ли вы подтвердить, в каком гробу она находится? Если да, то я могу телепортироваться туда до того, как отреагирует охрана, и Путешествовать с ней через мир духов. Таким образом, проблема будет решена.

Пока Марик пытался вспомнить, он услышал, как Шэррон сказала спокойным тоном:

— Можно подтвердить, в каком это гробу, но мы не можем подтвердить, есть ли с ним какие-либо проблемы.

Клейн кивнул и придвинул стул, чтобы сесть.

— Кроме этого, что ещё вы знаете?

Голубые глаза Шэррон слегка дрогнули.

— Это может быть ловушка Школы Розы Мысли, или это может быть ловушка военных Лоэна.

«Ты не упомянула ранее о втором предположении… Верно, до получения подтверждения о совместном сотрудничестве даже я не стал бы разглашать слишком много…» — Клейн задумался, задавая вопрос, нацеленный на последний пункт.

— Ловушка, предназначенная для Школы Мысли Розы?

На этот раз ответил Марик. Он подробно рассказал:

— В древнем Горном Королевстве создание мумии было традицией для уважаемого человека. Это считается священным, и мумия фараона — это не то, что можно осквернить. Тогда, перед тем как союзные войска Лоэна, Интиса и Фейнапоттера напали на это королевство, потомки фараона перевезли самую важную партию мумий, включая останки фараонов прошлых династий. На этот раз штурмом была взята секретная база одной из повстанческих армий Высокогорья. Армия Лоэна нашла мумию Тутансесса II на самом нижнем уровне и планирует доставить её в Баклунд, чтобы передать неизвестной военной организации для исследования. Для потомков фараона это оскорбление величайшего порядка. У них есть достаточный мотив, чтобы выкрасть мумию Тутансесса II обратно. И среди этих потомков есть полубог по имени Махмози. Он является одним из главных лидеров армии повстанцев, а также важным членом Школы Мысли Розы. Он ученик Мерзостного Суа.

Клейн слегка кивнул и ответил:

— То есть, мумия Тутансесса II может быть приманкой для армии Лоэна, чтобы выловить Махмози. Конечно, это не исключает возможности того, что Школа Мысли Розы намеренно жертвует останками фараона, чтобы устранить вас.

Изначально он хотел сказать, что, будучи 6-й и 5-й Последовательностью, Школе Мысли Розы нет необходимости идти на такие меры. Но когда он вспомнил, что в настоящее время основной фракцией Школы Мысли Розы является “потакание”, и они не сдерживаются, когда речь заходит об их желании отомстить, он решил, что не может принять решение с точки зрения обычного человека.

Кроме того, мисс Шэррон и Марик смогли избежать ограничений Мать-Древа Желаний и успешно сбежать из Школы Розы Мысли. Помимо удачи, у них мог быть кто-то, кто тайно поддерживал их… Если такой человек есть, то он определённо является целью, которую Школа Мысли Розы хочет выкорчевать… В голове Клейна естественным образом возникли эти мысли, но он не произнёс их вслух.

— Да, — сказал Марик, потирая уголки глаз. От большого количества слов, которые он произнёс, у него помутился разум и желание.

Клейн на мгновение задумался, прежде чем сказать:

— Если это первое, то ситуация может оказаться более сложной, чем я себе представлял. Чтобы справиться с полубогом, полубогом со спутниками, армия Лоэна будет иметь по крайней мере двух Потусторонних того же боевого уровня, что и Махмози, которые будут ждать в засаде. Кроме того, у них обязательно будут резервы, чтобы предотвратить любые несчастные случаи. Например, они подготовят запечатанный артефакт 0 класса. Короче говоря, если это не будет рядом с Баклундом или совместной операцией с тремя Церквями, то, возможно, не удастся так легко устроить такую ловушку.

Подбородок Шэррон слегка дрогнул, когда она кивнула в знак согласия с суждением Шерлока Мориарти.

Клейн не стал акцентировать внимание на сложности, сказав:

— Поэтому нам необходимо получить более точные и подробные сведения. Исходя из этого, мы сможем провести более целенаправленную подготовку. Это позволит нам достичь наших целей.

Не дожидаясь, пока Шэррон и Марик скажут хоть слово, он добавил:

— Я знаю о тайном существе, занимающемся гаданием на магических зеркалах. Он строго придерживается принципа взаимности. Если вы не против уединения или действий, которые приведут к сильному унижению, вы можете получить от него ответы на многие вопросы. Вы готовы попробовать? Я проведу призыв.

В тёмных гаданиях тот, кто совершал вызов, обычно подвергался наибольшему риску.

— Что произойдёт, если я откажусь разглашать свои личные дела или откажусь выполнять такие действия? — спросил Марик, сузив глаза.

Клейн искренне ответил:

— Ты получишь удар молнии, который нанесёт довольно значительный ущерб.

«Удар молнии…» — Марик изначально полагал, что с такой прочностью зомби не будет слишком большой проблемой получить какой-либо прямой урон, но он никогда не ожидал, что это будет молния, которая относительно сильна против мёртвых.

Он на мгновение замешкался и посмотрел на Шэррон. Получив утвердительный кивок, он выдохнул и сказал:

— Хорошо.

Дальше Клейн молчал. Он достал из кармана лист бумаги и приказал:

— Приготовь зеркало.

Как только он это сказал, на бильярдном столе появилось косметическое зеркало размером с ладонь.

«Зеркало в царском стиле…» — Клейн взглянул на него и нарисовал символ, представляющий собой смесь сокрытия и тайного порыва.

Глава 878 — Вопрос Арродеса

Когда Клейн завершил свой последний взмах, свет в бильярдной №3 померк.

На изящном зеркальце для макияжа появились водянистые узоры, которые затем превратились в тёмную сцену.

Сразу же появилось одно кровавое слово за другим:

— Задавайте вопросы.

Эта сцена была наполнена чувством сверхъестественного ужаса. Несмотря на то, что там стояли Призрак и Зомби, они не могли не чувствовать себя ошеломлёнными и не смели произнести ни слова.

Только Клейн продолжал улыбаться, словно привык ко всему этому.

Он уже увещевал Арродеса не задавать слишком сложных или личных вопросов, а также не вести себя как слуга. Если бы не то, что Шэррон и Марик могли задавать гораздо более целенаправленные вопросы в результате лучшего понимания ситуации, Клейн был более склонен справиться с этим сам и не выставлять напоказ реальность наличия такого “помощника”.

После нескольких секунд молчания Марик сделал два шага вперёд, подошёл к бильярдному столу и открыл рот.

В этот момент прозвучал мягкий, но безэмоциональный голос Шаррон:

— Вопросы буду задавать я.

Не дожидаясь ответа Марика, она поднялась в стоячее положение и посмотрела на зеркало.

— Является ли мумия Тутансесса II ловушкой, которую устроили военные Лоэна, чтобы напасть на Школу Мысли Розы?

Кроваво-красные слова на зеркале растаяли и скользнули вниз, увлекая за собой пятна, едва оставив после себя два слова, которые извивались, образуя форму:

— Верно.

«Это действительно ловушка, которую военные Лоэна устроили для Школы Розы Мысли. Мы можем предварительно исключить ситуацию, что это заговор Школы Мысли Розы, направленный против мисс Шэррон и Марика. В конце концов, риск превышает стоимость 5-й и 6-й Последовательностей вместе взятых. Даже если Школа Мысли Розы не сможет обуздать свою жажду мести, они не будут настолько безумны; разве что они уже планировали расправиться с военными Лоэна и решили задействовать и это дело. Если это так, то лучшим местом для такого дела будет Южный континент или море, а не окрестности Баклунда. Кто знает, что за страшные существа скрываются здесь…» — Погруженный в свои мысли, Клейн увидел, как поверхность зеркала снова потемнела, и на ней появились новые слова цвета крови:

— Исходя из принципа взаимности, теперь моя очередь задать вопрос. Если вы ответите неправильно или солжёте, вы будете наказаны.

«Довольно послушно. Он не просил совершать художественные действия…» — Глядя на бильярдный стол, Клейн неопределённо кивнул.

В этот момент прежние слова медленно исчезли, появившись новые:

— Вы… — Застыв на целых три секунды, кровавое слово продолжило, — …должны ответить на вопрос о взаимосвязи между Прикованным Богом и Мать-Древом Желаний.

По какой-то причине Клейн почувствовал, что в оставшихся частях предложения кровавый цвет текста значительно потемнел. К счастью, вопрос не был слишком неуместным, и это было то, что он хотел бы узнать.

Шэррон посмотрела на зеркало и бесстрастно ответила:

— С Пятой Эпохи, после гибели Смерти, семья Эггерс постепенно утратила контроль над Звёздным Нагорьем и Долиной Паз, позволив этим местам иметь собственную организацию Потусторонних, Школу Мысли Розы. Вначале не было Мать-Древа Желаний, только Прикованный Бог. Школа Мысли Розы выступала за воздержание и создала религиозную ритуальную систему, включая законы. Официальные члены вели аскетический образ жизни, чтобы справиться с последствиями получения способностей. Однажды божественное откровение добавило условия о снисхождении. Многие люди постепенно изменили и восстановили древние, но кровавые примитивные жертвенные традиции. Позже высшие эшелоны Школы Мысли Розы стали тайно называть Прикованного Бога проявлением Мать-Древа Желаний.

«Судя по всему, Прикованный Бог был испорчен Мать-Древом Желаний постепенно или заменён. Если эта сущность когда-то была 0-й Последовательностью, то Мать-Древо Желаний действительно ужасает. Неудивительно, что все остальные божества считают его своим врагом… Однако Прикованный Бог может и не быть 0-й Последовательностью. Есть небольшая вероятность того, что он может быть Уникальностью, которая полностью ожила, или Королём Ангелов с двумя чертами 1-й Последовательности, или даже кем-то слабее. В настоящее время нет достаточной информации, чтобы проверить этот вопрос…» — Клейн слегка нахмурился, размышляя над вопросами, касающимися Мать-Древа Желаний.

В этот момент Шэррон переключилась на вопрос:

— Какие проблемы есть у мумии Тутансесса II?

На поверхности зеркала кроваво-красный текст зашевелился и превратился в законченное предложение:

— Она наполнена проклятиями, то есть воплощением проклятия. Она имеет возможность самостоятельно превращаться в Зомби.

«Эта мумия содержит в себе проклятия? Как и ожидалось от трупа, оставленного Высокоуровневым Потусторонним… Как это должно быть решено?» — Клейн повернулся, чтобы посмотреть на Шэррон и Марика, и обнаружил, что они были достаточно спокойны, без намёка на удивление, как будто уже знали об этом. А это также означало, что у них есть средства для решения этого вопроса. Разумеется, Шэррон ничего не выражала, независимо от того, о чём идёт речь. Она была спокойна, как и всегда.

После того, как Арродес ответил, он последовал принципу взаимности и задал свой вопрос:

— Ты… изо всех сил стараешься увеличить свою Последовательность. Почему ты это делаешь?

На этот раз он использовал тот же кровавый текст, что и при открытии, но слова, последовавшие через несколько секунд, выглядели не такими яркими.

«Означает ли это, что Арродес колеблется и борется, сопротивляясь собственным желаниям? С одной стороны, ему трудно обуздать своё желание задавать вопросы, на которые трудно ответить, а с другой стороны, он принимает во внимание мои указания и поэтому сдерживается?» — весело подумал Клейн.

Шэррон стояла молча, а потом осторожно пошевелила губами.

— Вначале это было для того, чтобы другие не задирали нос. Теперь — чтобы иметь силу защитить себя и своих товарищей, отомстить, а также распространить принцип умеренности… Если каждый сможет умерить свои желания, чтобы не было войн и убийств, будет меньше страданий.

Клейн был удивлён услышанным. Его впечатление о Шэррон было таково, что она была немногословной женщиной.

«Дело было не в том, что она не могла сказать много слов, а в том, что даже если ей было что сказать, она сильно сдерживалась и не давала никаких дополнительных описаний. Например, отвечая на первый вопрос, она просто пересказала ситуацию, и хотя казалось, что она сказала очень много, она не сказала ни слова больше или что-то субъективное. Слова, которые она добавила в конце, были относительно разговорчивым действием, основанным на её характере.»

«Это что-то, что было у неё на уме, точка зрения, которую она подавляла в течение очень долгого времени?» — Клейн вдруг представил себе хаотичную реальность войн на Южном континенте.

Это были земли с большим количеством рабов. Там были партии людей из низшего класса, которые умирали от голода и болезней. Там были постоянные войны и живые жертвы.

«Если бы я родился на Южном континенте и смог дожить до этого момента, я бы точно желал людям мира и счастья… Кстати говоря, мисс Шэррон и Марик не похожи на уроженцев Южного континента. Верно, до гибели Смерти проход между Северным и Южным континентом был разрешён. Кроме того, Шэррон упомянула о мести. Это слово было произнесено без убеждения, как будто она не питает надежды на это. Или у неё нет такого сильного желания?» — Клейн молча вздохнул, наблюдая, как Шэррон рассказывает деталь за деталью и отвечает на вопрос за вопросом.

Узнав о ситуации с мумией Тутансесса II, Шэррон снова спросила:

— Кроме Махмози, какие Потусторонние высокого уровня появятся в этой ловушке?

Водная волна на зеркальной поверхности пошла рябью и образовала яркий свет, который окутал всё вокруг. Больше ничего нельзя было разглядеть.

«С силами Арродеса, скорее всего, это ангел или запечатанный артефакт 0 класса. Вот почему он не смог дать точного ответа…» — Клейн отвёл взгляд и с улыбкой сказал Шэррон и Марику:

— Судя по всему, всё так, как я и предполагал. Военные Лоэна подготовили множество запасных вариантов.

Шэррон слегка кивнула, продолжая смотреть на зеркало, ожидая, когда тайное существование задаст свой вопрос.

Текст кровавого цвета зашевелился и больше не держал паузу, как раньше. Всё появилось сразу.

— Что ты думаешь о своём учителе?

«Учитель? У мисс Шэррон есть учитель… Верно, как член фракции воздержания, чтобы не попасть под влияние Школы Мысли Розы, которая внутренне изменилась, и придерживаться своего первоначального пути, кто-то должен был оказать ей помощь… Это также одна из причин, почему она и Марик смогли сбежать?» — Просветлённый, Клейн ожидал ответа Шэррон.

Шэррон поджала губы.

— Я уважаю “Её”.

«…Она использовала “её”?» — Клейн едва не сдержал улыбку от потрясения.

Среди ортодоксальных церквей и различных крупных организаций Потусторонних Подземные Ангелы встречались очень редко. Их могло быть всего один или два. Изначально он предполагал, что учитель Шэррон — святой 4-й или 3-й последовательности с максимальной силой, равной силе Морского Короля Яна Коттмана. К его удивлению, она использовала местоимение “она”. В Лоэне, древнем Фейсаке и даже в Йотунском и Эльфийском языках это местоимение сильно отличалось от его, её, её!

Оправившись от шока, Клейн вдруг глубоко вздохнул. Нынешняя ситуация мисс Шэррон в значительной степени подразумевает, что её учителя, скорее всего, нет поблизости. Она и Марик сбежали, возможно, из-за решительной борьбы фракции сторонников умеренности в Школе Мысли Розы. А Мать-Древу Желаний необходимо либо разложение, либо уничтожение, чтобы создать Запечатанный Артефакт. Других вариантов не будет.

Зеркало снова потемнело, когда ярко-красный текст исчез.

Через некоторое время новые слова появились снова.

— Продолжай.

— У меня больше нет вопросов. Спасибо за помощь, — медленно произнесла Шэррон, сделав реверанс.

После её слов зеркало вернулось в нормальное состояние. Освещение в бильярдной больше не было тусклым.

Шэррон посмотрела на Клейна и сказала тоном, не допускающим никаких отклонений:

— Мы оставим это дело.

Очевидно, она также поняла смысл взрыва света, который появился во время последнего ответа скрытого существа.

Клейн покачал головой и улыбнулся.

— Нет необходимости торопиться с решением. Позвольте мне спросить вас ещё о нескольких вещах. Возможно, ещё есть шанс, который не потребует от нас слишком большого риска. — понизив голос Клейн тихо добавил, — По крайней мере, результаты моего гадания говорят, что это возможно!

— Что это? — Марик не мог не спросить.

Глава 879 — Двойная цель

Услышав вопрос Марика, Клейн поднял лист бумаги с символом, вызывающим Арродеса, и потряс им, стирая улыбку. Он со всей серьёзностью сказал:

— Расскажи мне подробный процесс создания мумии фараона в древнем Высокогорном королевстве.

Как только он это сказал, лист бумаги охватило ало-красное пламя, превратив его в пепел.

Марик взглянул на Шэррон и ответил после некоторого раздумья.

— Первый шаг: положите его на три-пять дней и используйте некоторые вспомогательные методы, чтобы Потусторонняя Черта естественным образом вышла наружу и не превратилась в Запечатанный Артефакт от слияния с любыми частями тела фараона; Второй шаг: провести ритуал очищения. Поместите труп на алтарь, помолитесь Прикованному Богу и надейтесь, что половина духа покойного останется в теле. Это не повлияет на возвращение сына Бога, а также может позволить созданной мумии долго сохранять духовность; Третий шаг: используя силы Потустороннего или реальную технологию, удалите мозг, внутренности и телесные жидкости трупа, оставив только сердце; Четвёртый шаг: набить труп благовониями и снадобьями, наполненными духовностью, и полностью обезвожить тело; Пятый шаг: снова набить труп благовониями и снадобьями. На поверхности трупа устройте некоторые приготовления к ритуалу, затем оберните его льняными бинтами и положите в саркофаг; Шестой шаг: органы, с которыми обращались так же, как и на четвёртом шаге, будут использованы в качестве материалов для ритуала. Они будут помещены в четыре угла саркофага. То же самое касается мозга и телесных жидкостей. Первые будут размешаны в кашицу, смешиваясь со вторыми. А в саркофаге будут сохранены некоторые кровеносные пути, имитирующие состояние умершего перед смертью… Это может собрать духовность из мира духов и окружающей среды, делая мумию фараона ингредиентом, богатым духовностью даже спустя более чем тысячелетие. Из неё можно сделать довольно мощного зомби…

«Похоже, это не имеет ничего общего с усилением способностей в этой области. Интересно, как же Аптекари превращают такую гниль в чудо? Да, похоже, есть отличия от того, как делают египетские мумии на Земле. Уровень мистицизма здесь гораздо выше…» — Клейн закончил внимательно слушать и быстро проанализировал, нет ли чего-нибудь, что можно было бы использовать как часть плана.

«В любом случае, мумия Тутансесса II представляет собой нечто чрезвычайно ценное для исследований. Если нет необходимости, никто не захочет её уничтожать…» — Клейн на мгновение погрузился в глубокую задумчивость, а затем посмотрел на Шэррон, которая вернулась на свой высокий табурет. Он спросил с торжественным выражением лица:

— Какое самое дальнее расстояние можно преодолеть с помощью Зеркального Мерцания?

Шэррон села и без колебаний ответила:

— 300 метров.

«Это достаточно далеко, гораздо лучше, чем мой Пламенный Прыжок. Впрочем, это ожидаемо. В конце концов, главная черта Призраков — приходить и уходить без обнаружения, а Пламенный Прыжок — это всего лишь часть магического шоу… Хм, неплохо. Это можно использовать…» — Клейн не смог удержаться от едкого замечания.

Хотя у него когда-то была марионетка Призрак, он не знал пределов возможностей Зеркального Мерцания, потому что прежде чем она достигала своего предела, марионетка ускользала из радиуса его контроля. Как только это происходило, марионетка становилась равносильна мёртвому объекту. Мерцание прекращалось на середине пути.

Клейн задал ещё несколько вопросов и сформулировал общий план. Посмотрев на Шэррон и Марика по отдельности, он сказал ровным тоном:

— У нас всё ещё есть шанс выкрасть мумию Тутансесса II. Риск есть, но он не велик. Да, это при условии, что вы оба будете слушать мои указания. Позвольте мне руководить этой операцией. Конечно, если вы считаете, что это неприемлемо, вы можете прервать операцию на середине пути и вернуться. Это ваша свобода. Только не забудьте заплатить мне.

Если бы это было в прошлом, Марик без раздумий отверг бы это предложение. Он и Шерлок считались очень опытными Потусторонними средней ступени, так как же он мог прислушаться к мнению недавно продвинувшегося Потустороннего, который когда-то уже искал их защиты? Но после предыдущего сотрудничества ум, способность к адаптации и таинственные предметы, которыми обладал Шерлок Мориарти, произвели на Марика глубокое впечатление. Он не мог не считать его равным себе. Когда до Баклунда дошли новости о Германе Воробей, он был потрясён, ещё больше убедившись, что тот является одним из сильнейших Потусторонних, ниже Потусторонних Высокого Уровня. В мистицизме это была форма авторитета, когда дело касалось борьбы с Потусторонними.

Раз он обладал авторитетом, значит, он должен был его соблюдать!

«Он всё ещё может телепортироваться…» — Марик вспомнил, как появился Шерлок Мориарти, и в нём появилось сильное чувство уверенности. Возможно, у него был шанс на успех.

Он повернул голову и посмотрел на Шэррон.

Оба кивнули в унисон.

— Хорошо, — ответила Шэррон, её голубые глаза не проявляли никаких признаков колебаний.

Клейн тут же улыбнулся.

— Я расскажу о деталях, когда мы встретимся на месте происшествия.

Помимо определения проблем и получения более точного отчёта о ситуации, его преднамеренное появление с помощью Путешествия и обеспечения “тайного существа” для получения разведданных также было направлено на создание его имиджа. Это повышало отношение к нему, давая ему возможность быть главным.

Как Марионеточник, даже не имея пока марионетки, он должен был управлять другими, чтобы продолжать действовать!

Для Клейна эта операция отчасти была направлена на помощь Шэррон и Марику, но он также надеялся использовать это грандиозное действие и управление марионетками для дальнейшего ускорения процесса переваривания его зелья.

Надо сказать, что огромное напряжение, вызванное появлением Амона в Баклунде и его недавним общением со Зрителями, позволило лишённому марионетки человеку лучше понять принцип Марионеточника, к которому он пришёл ранее. Имея свою марионетку в качестве ведущей, он мог управлять своими врагами, чтобы в реальной жизни разыгрывать кукольные представления.

Его нынешняя идея была такова:

Даже без марионетки он мог использовать своё превосходство, язык и созданные им декорации или комбинацию этих факторов, чтобы управлять своей целью, разыгрывая кукольный спектакль в реальной жизни.

Марионеточники управляли не только Нитями Духовного Тела!

И то, что он сделал раньше, было лишь небольшой попыткой.

«Подобно Амону, простого появления достаточно, чтобы привести в движение многие вещи. Из-за этого мы с Паллезом Зороастом, похоже, ждём, когда “Он” подаст сигнал взмахом дирижёрской палочки…» — Клейн тихо вздохнул, услышав, как Шэррон и Марик в унисон ответили: “Хорошо”.

…

Вечером в гавани Приц стояли элегантные газовые уличные фонари из чёрного металла. Они освещали своим светом различные улицы.

В этот момент большинство кораблей пришвартовались. Тишина была главной мелодией этого района.

На вершине склада стояло множество деревянных ящиков. Три фигуры внезапно появились из пустоты. Это были никто иной, как Шерлок Мориарти в официальном костюме и шляпе, Марик в белой рубашке и чёрном жилете и Шэррон, которая всегда носила чёрный чепец и царственное платье.

С помощью Телепорта они напрямую переместились из Баклунда сюда. Между ними и причалом, где пришвартовался корабль с мумией Тутансесса II, было довольно большое расстояние.

Клейн надавил правой рукой, когда подошвы его ног ступили на дерево. Он проворно перепрыгнул через перекладину и, словно идя по ровной земле, быстро оказался у стены.

Здесь было крошечное вентиляционное отверстие.

Затем он достал телескоп, предоставленный Шэррон, и осмотрел док, основываясь на полученных данных.

Все крыши зданий были заняты солдатами с паровыми рюкзаками и толстоствольными винтовками. Они патрулировали территорию и бдительно следили за обстановкой, готовые открыть огонь по любому нарушителю, который осмелится приблизиться. Предупреждение было только одно.

Кроме них, вокруг дока стояло несколько утрированных роботов-монстров. Они были полностью металлическими, а их высота превышала рост гигантов. На их вершине вращались холодные пулемёты, и возвышалась паровая труба. Нижние части были серовато-белого цвета, на многих деталях виднелись заклёпки, гайки и шестерёнки. Они выглядели довольно грубо.

Кроме того, перед роботами стояла очень толстая пушка. Под ней располагались два ряда металлических колёс с резиновыми протекторами.

На них явно находились люди, но Клейн не мог разглядеть, кто они, поэтому невозможно было определить, были ли это Потусторонние или нет.

Рядом с этими стальными монстрами над причалом возвышалась тёмно-чёрная металлическая башня высотой более десяти метров. Она имела сложную систему шкивов, в которой, казалось, не было ничего сложного. Вниз спускались стальные тросы и крюк.

«На первый взгляд, всё не слишком просто, но это нельзя считать военной операцией высокого уровня…» — Клейн отвёл взгляд и бросил телескоп в сторону приближающегося Марика, чтобы тот мог наблюдать за ситуацией.

Прежде чем начать действовать, они пришли к соглашению. Они договорились не использовать Потусторонние силы, полагаясь на не связанные с мистицизмом методы слежки за целью, чтобы не вызвать тревоги. В конце концов, вполне вероятно, что в районе доков скрывается полубог.

Конечно, Клейн скорректировал силы, записанные в Ползучем Голоде. Вместо Молниеносного Шторма он использовал Ураган Бумажного Ангела.

После того, как Шэррон ввели в курс дела, Клейн, стоявший у деревянной рамы, изобразил расслабленную улыбку.

— Сегодня у нас только одна цель. Это сделать попытку, если есть шанс. Если нет, мы лучше будем наблюдать в стороне и даже заранее откажемся от операции. Есть вопросы?

— Нет, — спокойно ответила Шэррон. Марик покачал головой, выражая то же намерение.

Клейн кивнул и посмотрел на Марика.

— Сколько зеркал ты принёс?

— Девять. — Марик показал свои приготовления, указывая на свои глаза. — Эти тоже считаются.

— Хорошо. — Клейн указал направление. — Когда я уйду, вы должны отправиться в гавань Приц. По пути бросьте эти зеркала.

Марик застыл на месте, словно хотел спросить, почему. Но вскоре он понял намерения Шерлока Мориарти и серьёзно кивнул.

— Я буду следовать вашим инструкциям.

Клейн улыбнулся, вытянув руку в воздухе.

— Я надеюсь на приятное сотрудничество.

Марик колебался секунду, прежде чем протянуть правую руку, чтобы ударить его по ладони.

После этого напряжённые чувства в нём почему-то ослабли.

Клейн повернулся к Шэррон, достал железный портсигар и передал его ей.

— Возьмите это. Получив мою команду, летите к маяку. После этого молча сосчитайте до трёх и удалите стену духовности. Во время этого процесса, а также после его завершения, вы не должны прекращать полёт. Старайтесь летать как можно более неравномерно, независимо от применяемых методов. Когда увидите, как я создаю фейерверк, немедленно изолируйте портсигар стеной духовности и сделайте Зеркальное Мерцание в направлении Марика. Используйте всё, что у вас есть. После того, как вы встретитесь, бегите со всех ног, не дожидаясь меня. Я телепортируюсь к вам.

Одним из основных предметов в сегодняшней операции был медный свисток Азика!

«Украсть мумию Тутансесса II сложно, но я могу заставить её бежать ко мне!»

Глава 882 — Суть озорства

Неся в руке железный портсигар, проходя сквозь стены, чтобы покинуть склад, в котором она пряталась, Шэррон строго следовала указаниям Шерлока Мориарти, используя своё состояние Призрака, чтобы долететь до самого высокого здания в Приц-Харборе — маяка.

Сразу после этого она начала беззвучно отсчитывать время.

«Три… Два… Один…»

Не успела она собраться с мыслями, как ухо Шэррон отозвалось сильным гулом. Казалось, что над гаванью вдалеке пронёсся страшный ураган.

Она держала железный портсигар в левой руке, её ногти внезапно стали острыми, прежде чем вонзиться в стену духовности, полностью разрушив невидимую “изоляцию” атакой, наполненной духовностью Призрака.

Внезапный порыв ветра рванулся во все стороны, и Шэррон почувствовала, как её духовное тело усилилось. Это произошло из-за предмета, хранившегося в железном портсигаре.

Любопытство не затронуло её, она привыкла сдерживать свои эмоции, продолжая приближаться к маяку на высокой скорости.

Во время всего этого процесса она сохраняла неровную траекторию, время от времени делая выпад то влево, то вправо. Временами она использовала Зеркальное Мерцание, чтобы перепрыгнуть на другую траекторию, прежде чем продолжить приближение к цели.

Это создавало впечатление, что она уворачивается от невидимого и страшного врага, но Шэррон прекрасно понимала, что за ней никто не гонится, и её не преследует дальняя атака.

Ей казалось, что она выступает в шоу в одиночку, без соперников.

Однако она не сомневалась, не теряла времени на наблюдение и ожидание. Она представила, что в воздухе вокруг неё находятся Молчаливый Махмози и полубоги армии Лоэна, и сделала всё возможное, чтобы увернуться и проскользнуть мимо них.

Когда она продолжала полёт, в голубых глазах Шэррон, обращённых к воздуху, отразился красный поток света.

Он летел сверху, внезапно разрываясь на части, превращаясь в красивый фейерверк, состоящий из красного, оранжевого и жёлтого цветов.

Шэррон тут же отвела взгляд. Используя ногти Призрака, чтобы извергнуть духовность и восстановить стену изоляции, она прыгнула к тропинке, проложенной Мариком.

Там были разбитые зеркала, расположенные на фиксированном расстоянии друг от друга в периодическом порядке. В изящном чепчике и чёрном платье её фигура то и дело мелькала в них, и вскоре она появилась в карих глазах Марика.

Затем она лёгким шагом вышла, железный портсигар в её руке уже был окружён стеной духовности.

Марик и Шэррон не разговаривали, не обменивались взглядами. Словно их преследовало невидимое чудовище, они не решались оставаться на месте.

Честно говоря, они имели общее представление о том, какую роль играет каждое из их действий; в конце концов, Шерлок Мориарти однажды привлёк зомби и тени медным свистком. Что касается Зеркального Мерцания Шэррон, то они оба хорошо знали его свойства. Однако они не могли представить, как всё будет развиваться дальше. Они не представляли, как детектив со множеством секретов сможет украсть мумию Тутансесса II под присмотром нескольких полубогов. Это была не та ситуация, когда мумия могла убежать, если бы захотела. Полубоги были обязаны остановить её.

В этот момент перед ними возникла фигура.

Он был одет в чёрный официальный костюм и шляпу. Его лицо было закрыто серо-железной маской, а в руке он держал горсть тёмно-красной земли и тёмно-коричневую книгу. Это был не кто иной, как Шерлок Мориарти.

Марик сразу же замедлил шаг. Позволив детективу намазать книгу землёй, а затем убрать её в карман и схватить себя за плечо, он осмотрел своё окружение. Однако он не обнаружил существования мумии Тутансесса II.

«Неужели он в конце концов провалился…» — Мысленно приготовившись к неудаче, он вздохнул, наблюдая, как он сам, Шэррон и Шерлок Мориарти стираются и исчезают с места.

…

В районе, где сражались полубоги, у златоглазого военного полубога Лоэна возникло зловещее чувство, когда он увидел, как человек в серой маске поклонился, прежде чем телепортироваться прочь. Он почувствовал, что ситуация резко изменилась в худшую сторону и приведёт к ужасному, непредсказуемому исходу.

«Его нужно остановить! Хотя я не знаю, что он сделал, его нужно остановить!» — Такая мысль мгновенно пронеслась в его голове, и златоглазый полубог тут же активировал своё кольцо. Он использовал Путешествие против Путешествия, Телепортацию, чтобы преследовать Телепортацию.

Однако за этот короткий промежуток времени он понял, что не смог зацепиться за ауру таинственного человека. Другими словами, он либо создал помехи на уровне полубога, либо телепортировался куда-то очень-очень далеко. Независимо от того, что это была за возможность, это означало, что любая попытка преследования легко закончится неудачей.

И что ещё более важно, если бы он ушёл, оставив леди в одиночку противостоять Махмози и другому полубогу Школы Мысли Розы, это была бы крайне опасная ситуация. В конце концов, таинственная сила в этом районе ещё не ослабла настолько, чтобы настоящее огнестрельное оружие могло представлять угрозу для их подавленных сущностей.

Кроме того, потерь пока не было. Мумия всё ещё рядом, человек лишь забрал с собой немного почвы, богатой духовностью… Златоглазый полубог бросил взгляд на мумию Тутансесса II, стоявшую “пустой” на своём месте, а затем снова перевёл взгляд на Махмози.

Внезапно мумия, завёрнутая в желтовато-коричневые бинты, пропитанные тёмно-красной жидкостью, исчезла из духовного восприятия четырёх полубогов!

Мумия исчезла без всякого предупреждения!

На секунду Махмози и другим полубогам показалось, что они смотрели интересное магическое шоу или спектакль с озорным элементом. Но, к сожалению, как полубоги, они не могли понять, как это было сделано.

Мгновением позже, потеряв цель, Махмози и другой полубог Школы Мысли Розы без колебаний заставили свои фигуры исчезнуть, пытаясь скрыться в мире духов.

Златоглазый полубог и леди изо всех сил пытались остановить их.

…

После двух телепортов Клейн вернулся в двухкомнатную квартиру в Баклунде, которую они сняли заранее вместе с Шэррон и Мариком.

— Я заплачу тебе, исходя из того, о чём мы договорились, — сказала Шэррон, как только обрела опору. В то же время она вернула Шерлоку Мориарти железный портсигар.

Ранее они договорились, что независимо от результата Шэррон предоставит ему информацию о грабителях из Мира духов. В случае успеха она заплатит ещё 3 500 золотых монет Лоэна или 5 000 фунтов.

Клейн получил железный портсигар, на поверхности которого были следы коррозии. Когда он держал его в руке, он почувствовал, как медный свисток Азика слегка подрагивает внутри.

Он быстро убрал его и улыбнулся Шэррон и Марику.

— Могу я попросить вас подождать снаружи? Дайте мне пять минут.

«Его тон очень твёрдый. Как будто он добился успеха… Что он может сделать за пять минут? Он не сможет снова телепортироваться и вернуть мумию Тутансесса II. Это будет опаснее и сложнее, чем раньше…» — Марик был полон недоумения, поскольку его шаги двигались с явной медлительностью. Что касается Шэррон, то она подлетела к деревянной двери, разделявшей комнаты, и прошла через неё.

Марик быстро обуздал свои мысли и последовал за ней, выйдя за дверь.

Клейн с улыбкой наблюдал за ними. Затем он телепортировался в другой дешёвый мотель в Восточном районе. Он замаскировался, чтобы снять этот номер днём.

Сразу после этого он достал книгу с тёмно-коричневой обложкой, на которой были тёмно-красные пятна грязи.

Это были Путешествия Гросселя.

Пока кровь сохраняла остатки духовности и не свернулась, размазав её по обложке, можно было втянуть цель в мир книги!

И внутри золотого саркофага мумии Тутансесса II содержалась такая кровь!

Это также означало, что в данный момент времени мумия уже находилась в руках Клейна — внутри Путешествий Гросселя!

После того, как Марик описал процедуру создания мумии фараона, Клейн примерно придумал план. Он должен был использовать притяжение трупа к медному свистку Азика в качестве Нитей Духовного Тела. Затем он управлял мумией и использовал эту “марионетку”, чтобы увести полубогов подальше от саркофага. Он сделал это для того, чтобы можно было телепортироваться для получения крови и создания необходимых условий.

Он никогда не думал о том, чтобы напрямую забрать мумию или заставить её успешно бежать из гавани. Это было неразумно, так как пришлось бы напрямую столкнуться с атаками полубогов. И даже если бы он, Марик и Шэррон были вместе, это всё равно было бы выше их возможностей. Это могло не сработать, даже если бы он потратил большую сумму денег, чтобы вызвать Мисс Мессенджер Рейнетт Тинекерр.

Поэтому, несмотря на то, что медный свисток Азика и оживление мумии казались целью и планом, на самом деле это был просто метод манипуляции и введения в заблуждение. Это позволило остальным “действующим лицам” игнорировать ситуацию с золотым саркофагом.

Это был заговор, от которого не смогли уберечься даже полубоги. Это произошло потому, что они защищали мумию, а не саркофаг. Их целью были Потусторонние высокого уровня из Школы Мысли Розы, а не три человека, которые бродили вдалеке с неизвестными целями.

План Клейна не был планом, который был сильно взаимосвязанным. Он был удивительно лёгким и простым, но при этом позволял выполнить план, даже если произойдёт какая-нибудь случайность. У него было очень мало параметров, которые нужно было принимать во внимание. Пока Ураган успешно опрокидывал саркофаг, пока Шэррон следовала его инструкциям и двигалась по виляющей траектории, пока у военных не было достаточно людей, чтобы легко расправиться с полубогами Школы Мысли Розы, ему оставалось только ждать удобного случая. После того, как полубоги покинут окрестности саркофага, и мумия не будет одержима злым духом, всё, что ему нужно будет сделать, это телепортироваться и забрать что-то, что было пропитано жидкостью, прежде чем сбежать.

Ему не нужно было беспокоиться о точном развитии событий в битве полубогов. Ему было всё равно, кто одержал верх, а кто был ранен. Ему также не нужно было, чтобы мумия Тутансесса II пробежала определённое расстояние, чтобы считать это победой. Пока она двигалась и её было трудно поймать, проблем не было.

Ближе к концу его поклон был отчасти для того, чтобы легче было зачерпнуть землю под занавес, а отчасти для того, чтобы прижать к груди Путешествия Гросселя. Если бы произошёл какой-нибудь несчастный случай, он мог бы немедленно вытащить его и использовать в качестве щита.

Именно благодаря этому Клейн мог размазать пропитанную кровью почву по обложке прямо во время телепортации.

«Всё прошло, как и ожидалось. Операция прошла вполне успешно…» — Размышляя над этим вопросом, Клейн почувствовал, как ускоряется процесс переваривания зелья.

Он не стал медлить, быстро подготовив ритуал. Он пожертвовал Путешествия Гросселя над серым туманом, а затем в состоянии духовного тела перенёс в книжный мир Ползучий Голод, медный свисток Азика, Потустороннюю черту Заверителя Душ и золотую бусину Шэррон с защитой от проклятия.

Глава 883 — Оценка полубога

В мире книги, как только Клейн появился на окраине города, он сразу же достал остатки тёмно-красной земли и подобрал засохшую ветку. Используя гадание по жезлу, он нашёл мумию Тутансесса II.

Он беспокоился, что это проявление проклятия может навредить здешним жителям. Хотя в книжном мире не было недостатка в Потусторонних существах 5-й Последовательности, а мумия Тутансесс II пребывала в невнятном состоянии, потеряв стимул от медного свистка Азика, при жизни она была полубогом. Проклятия, которые испускал его труп после смерти, должны были быть необычными. Даже сам Клейн не осмелился бы подойти к нему, если бы не золотая бусина против проклятия, которую дала ему Шэррон.

Конечно, Клейн взвесил все последствия, прежде чем решил использовать Путешествия Гросселя для похищения мумии. Его предыдущий опыт и опыт других людей доказывал одно: чужаки не могут напрямую предстать перед местными жителями, когда попадают в книжный мир. Прежде чем вступить в контакт, необходимо было изучить его. Особенно это касалось первого раза!

Поэтому Клейн считал, что мумия, скорее всего, была оставлена где-то в необитаемом месте. А учитывая состояние этого зомби, он, скорее всего, начал совершать беспорядочные действия. Ему было бы трудно самостоятельно исследовать различные направления, как это делают люди, эльфы или великаны.

Это также означало, что если он не будет затягивать, то потери будут невелики. Кроме того, прошло всего около трёх минут с тех пор, как Клейн размазал пропитанную кровью землю по обложке книги.

Следуя направлению, указанному гаданием на жезле, Клейн полетел в сторону ближайшей горной вершины. Вскоре он оказался в долине.

В этот момент появилась мумия Тутансесса II, завёрнутая в желтовато-коричневые бинты и окрашенная в красный цвет от жидкости. На ней всё ещё была золотая маска с узорами.

Из её горла доносился нечеловеческий звук, и она широкими шагами бросилась к нему. Вокруг стало мрачно.

В то же время множество недоеденных туш животных разрыли покрывавшую их почву в долине и, пошатываясь, направились к Клейну.

Усилив своё Духовное Тело медным свистком Азика, Клейн тут же захихикал.

«Какой тёплый приём»

Он неторопливо отбросил ветку и поднял сгусток чёрной материи.

Это была Потусторонняя Черта Заверителя Душ, которую он вытащил из мутировавшей версии Ползучего Голода. В его основе был чистый мерцающий свет, похожий на ночное небо, усыпанное звёздами.

Невидимые волны бурно распространялись, а вокруг внезапно потемнело, словно сразу наступила ночь.

Безмятежное и мирное чувство сопровождалось падением звёздного света. Туши животных сначала стали вялыми, а затем рухнули, возвращаясь к своему вечному покою.

Мумия тоже замедлила шаг, её движения становились все медленнее и медленнее. Но она не легла обратно.

«Прямое использование Потусторонних черт, в конце концов, не очень эффективно. Кроме того, негативные эффекты не являются чем-то тривиальным…» — Клейн не мог не прикрыть рот левой рукой, чтобы зевнуть.

Он заставил Ползучий Голод побледнеть и окраситься в мрачный зелёный цвет. Он использовал силу Зомби, чтобы контролировать умершего перед ним.

Два сложенных эффекта Потустороннего окончательно успокоили мумию.

Со вставленными в глаза ониксовыми жемчужинами, она медленно подошла к Клейну и молча стояла там, словно самый профессиональный слуга.

«К сожалению, в ней есть Проклятия…» — Из своего духовного тела Клейн тут же достал золотую бусину в стиле древнего Высокогорного Королевства. На её поверхности были глубоко выгравированы голубовато-зелёные узоры.

Она была получена от Шэррон и специально подготовлена для мумии Тутансесса II. Она могла эффективно подавлять и прекращать действие проклятий. Иначе как бы Призрак решилась бросить взор на мумию фараона?

Покрутив золотую бусину, Клейн заставил мумию Тутансесса II открыть рот, а затем засунул бусину в щель маски, где находился рот.

Всего за несколько секунд мрак вокруг исчез.

Сделав всё это, он сделал шаг вперёд и, используя состояние Духовного Тела, овладел мумией. Затем, не колеблясь, он завершил вызов и вернулся в серый туман.

Эта мумия уже стала его зомби, что позволило ему отпустить её так же, как он сделал это со своей бывшей марионеткой, Сенором. Ему не нужно было хранить её в своём теле.

Совершив одаривание, богатая духовностью мумия вернулась в реальный мир и прибыла в дешёвый мотель.

После того как Клейн убрал следы, он протянул правую руку, собираясь схватить мумию за плечо и телепортироваться обратно в двухкомнатную квартиру, где находились Марик и Шэррон.

Но, взглянув на испачканные маслом желтовато-коричневые бинты и тёмно-красную жидкость на них, Клейн молча убрал правую руку и перешёл на использование левой руки в перчатке.

Взявшись левой рукой за плечо мумии, он тут же начал тускнеть, и этот эффект быстро распространился по всему его телу.

В мгновение ока Клейн и мумия вернулись в прежнюю квартиру.

Он не спешил открывать дверь, чтобы представить её Шэррон и Марику. Он достал свои золотые карманные часы и открыл их.

«Ещё 36 секунд до пяти минут…» — Клейн заставил мумию достать стул и неторопливо сесть.

Через некоторое время он наконец услышал стук в дверь.

— Входите, — с улыбкой ответил Клейн, управляя мумией, чтобы она подошла.

Когда дверь со скрипом открылась, в глазах дуэта отразилась тонкая фигура в золотой узорчатой маске и желтовато-коричневых бинтах.

Ониксовые драгоценные камни этой фигуры мерцали, прежде чем она быстро опустилась на землю.

…

На мгновение Шэррон и Марик растерялись.

Уже использовав стену духовности, чтобы изолировать медный свисток Азика, Клейн развеял свой контроль над зомби и с улыбкой указал на него.

— Остальное я оставляю вам.

«Вот и опустился занавес моей режиссёрской пьесы…» — внутренне прокомментировал Клейн, молча впитывая ощущение того, как быстро переваривается его зелье.

Это заставило его поверить в то, что для рассмотрения проблемы перехода на уровень полубога не обязательно тратить время до конца года. Это можно ускорить на два или даже три месяца.

Кроме того, с этим перевариванием количество марионеток, которыми он мог управлять, наконец-то выросло до двух. Максимальный предел достигал 200 метров. При столкновении с врагами с тем же уровнем Духовного Тела, что и у него, получение начального контроля над целью и полное превращение её в марионетку сокращалось соответственно до десяти секунд и 150 секунд. Дальность действия также была увеличена до десяти метров.

— Ты действительно… преуспел… — Глаза Марика уставились на мумию Тутансесса II, и он не мог не пробормотать.

Он и представить себе не мог, что им это удастся!

«Шерлоку Мориарти удалось успешно украсть то, за что боролись четыре полубога и два ужасающих Запечатанных Артефакта!»

«Более того, этот джентльмен ранее вернулся с пустыми руками!»

«Может ли быть так, что мумия доставила себя сама?»

В глубине голубых глаз Шэррон были скрыты её эмоции, и они были совершенно спокойны. Она внимательно осмотрела “цель”.

Убедившись, что это мумия фараона и что это Тутансесс II, она перевела взгляд на Шерлока Мориарти, который сидел, скрестив ноги.

Она слегка приоткрыла рот, но тут же закрыла его.

— Спасибо. Я вышлю вам по почте соответствующий платёж.»

— Я желаю вам всего наилучшего во всём, — искренне ответил Клейн.

Затем ему в голову пришла пикантная мысль.

«Если мисс Шэррон сможет успешно перейти к четвёртой последовательности, значит, у меня появится ещё один помощник уровня полубога! Поговорка из Империи Гурманов вполне уместна: дома полагайся на родителей, на улице — на друзей. Чем больше друзей уровня полубога, тем лучше! Нашему клубу Таро нужно завести больше друзей и уменьшить количество врагов… Однако, похоже, что моих врагов становится все больше и больше…»

Подумав об этом, Клейн обратился к ним с напутствием.

— Будьте осторожны, чтобы вас не выследили.

Мумия Тутансесса II имела слишком много своих предметов в распоряжении военных Лоэна. Для них было очень просто использовать методы Потустороннего, чтобы засечь её. Помехи Бумажного Ангела Клейна действовали лишь ограниченное время.

Конечно, он верил, что Шэррон и Марик были готовы, иначе у них не возникло бы мысли о похищении мумии фараона. Точно так же он верил, что они смогут разобраться с происхождением масок из серого металла и специальных фейерверков.

«Если это Даниц, то он, скорее всего, скажет: “Мне это не приходило в голову…”» — Клейн провёл сравнение с конкретной неудачей Охотника.

Шэррон кивнула, показывая, что примет к сведению. Затем она превратила мумию Тутансесс II в своего зомби и перенесла её в мир духов.

— Спасибо за помощь. — Марик, оставшийся в комнате, выдохнул. Он собрал свои нахлынувшие эмоции и поклонился Шерлоку Мориарти.

После этого он вышел из комнаты, снял маскировку и слился с толпой в Восточном районе.

Во время этого процесса Клейн оставался сидеть в своём кресле и молча наблюдал за их уходом.

В какой-то момент его фигура тоже исчезла.

…

В квартире недалеко от гавани Приц.

Златоглазый полубог армии Лоэна вошёл и сказал своей спутнице, даме в вечернем платье:

— Пока ничего.

— Этого следовало ожидать. Если бы он не был уверен в успехе, этот таинственный человек не пришёл бы, чтобы украсть мумию Тутансесса II, — сказала дама тяжёлым голосом. — Однако мы можем ослабить масштаб нашего расследования. Эти фейерверки, эта маска, эта одежда и этот дразнящий поклон должны нас к чему-то привести.

Она была уверена, что потеря мумии Тутансесса II была совершена не двумя полубогами Школы Мысли Розы. Если это было частью их плана, то не было никакой необходимости в том, чтобы они совершали этот шаг только тогда, когда находились в тяжёлом положении. Им и так почти не удавалось спастись.

Златоглазый полубог кивнул и сказал:

— У меня было предчувствие, что что-то произойдёт, но, к сожалению, мы не работали с Церквями для этой операции. У нас не было достаточно людей. — Он сделал паузу и спросил, — Вы выяснили, какой метод использовал тот таинственный человек?

Дама взяла в руки терновый венец и вонзила шип в свою шею. Когда кровь потекла вниз, она покачала головой.

— Возможно, то что он взял почву с телесной жидкостью мумии Тутансесса II — это ритуал… Это очень хитрый парень, который умеет обманывать!

Глава 884 — Предопределённая встреча

Златоглазый полубог из армии Лоэна кивнул в знак согласия.

— Действительно. Он похож по стилю на некоторых товарищей из разведывательных служб Интиса. Однако через несколько секунд после того, как он забрал грунт, мумия Тутансесса II исчезла. Маловероятно, что он смог бы завершить ритуал вовремя.

Женщина посмотрела вниз на терновый венец, впившийся в её шею. Немного помедлив с реакцией, она сказала:

— Возможно, он или они уже подготовили другие этапы ритуала. Как только он телепортировался обратно, он тут же бросил землю на алтарь, завершив последний шаг. Конечно, это не обязательно ритуал. Это может быть и запечатанный артефакт, который достигает определённого эффекта с помощью телесных жидкостей. Здесь слишком много возможностей.

Хотя основные и негативные эффекты Запечатанных Артефактов в основном соответствовали Последовательностям 22 Путей, что позволило исследователям с трудом выдвинуть гипотезу, подобно тому, как у всех людей разные характеры, Запечатанные Артефакты были разными. Возможно, из-за слияния с объектом, окружающей среды при формировании, возможного существования ауры Последовательности Высокого Уровня или проклятия первоначального владельца, всё это приводило к появлению всевозможных странных Черт, которые делали их непригодными для тестирования. Никто не мог заранее представить себе различные варианты и перечислить их все.

Златоглазый полубог придвинул стул и сел.

— Это очень сложно исследовать, поэтому мы можем временно не рассматривать этот вопрос. Однако вы упустили направление для расследования. Вы всё ещё помните тот ураган? Он пронёсся над саркофагом Тутансесса II, вызвав утечку ритуальных предметов, которые также являются телесными жидкостями, и вызвал выпадение мумии. Это создало условия для её зомбирования. Короче говоря, это заложило основу для последующего развития событий, поэтому можно утверждать, что это сделал таинственный человек или его помощник.

Помутнение в глазах дамы стало слабее, когда она медленно сняла терновый венец.

— Вы имеете в виду, что, поскольку Церковь Бурь контролирует Путь Моряка и формулы Высокой Последовательности и Потусторонних Черт, не будет много Потусторонних или мистических предметов, которые могут использовать Ураган? Таким образом, это подсказка, по которой мы можем найти их след?

Златоглазый полубог кивнул.

— Кроме того, я помню, что не так давно в Восточном районе был случай. Мистер Икс из Ордена Авроры был убит на собрании, которое он созвал сам. На месте преступления были использованы Гроза Молний и Ураган. Это привлекло большое внимание Церкви Бурь, и они постоянно искали улики. Чтобы два Урагана произошли в одном районе за короткий промежуток времени и не принадлежали официальным организациям — это не может быть совпадением. Я считаю, что можно предварительно определить, что существует связь. Группа людей, убившая Мистера Икс и укравшая мумию, может быть одной и той же. Нам нужно объединить усилия с Церковью Бурь для расследования.

Леди опустила терновый венец и задумалась.

— Это хорошая точка зрения. Кроме того, исходя из их целей и мотивов, мы можем выяснить некоторые вещи. Люди, которые хотят использовать мумию в качестве зомби, не стали бы так рисковать, пытаясь совершить кражу. Я подозреваю, что для этих людей мумия Тутансесса II — это то, чему они придают дополнительное значение.

— Что-то, что является ключом к ритуалу? — Златоглазый полубог размышлял, говоря, — Судя по сцене, тот, кто нёс что-то особенное, чтобы привлечь мумию, скорее всего, был Призраком или имел соответствующий мистический предмет. Сочетая цели и мотив, у меня есть теория…

Сердце дамы дрогнуло, когда она проговорила:

— Члены фракции Воздержания, сбежавшие из Школы Мысли Розы?

— Да. — Златоглазый полубог кивнул. — Хотя на создание мумий влияют такие аспекты, как вера в Смерть и поклонение Солнцу, несмотря на то, что Школа Мысли Розы занимает правящее положение в Нагорье, Долине и других местах, она не запретила подобные погребальные практики. Это подразумевает, что мумии приносят им пользу. Возможно, это ритуальное требование одной из Последовательностей.

Сказав это, он захихикал в самоуничижительном тоне.

— Есть и другая возможность. Похвастаться и показать себя. Возможно, эта кучка людей на самом деле не хочет получить мумию. Просто она удовлетворяла определённым условиям, что дало им возможность украсть её. Следовательно, они совершили грандиозный поступок. Для некоторых Последовательностей определённых Путей это ключ к перевариванию зелья.

Как полубог, он был сведущ, поэтому, естественно, установил множество связей.

Леди поразмыслила и сказала тяжёлым голосом:

— Я подозреваю, что это не одна возможность, а целый набор причин. Мы будем использовать это как основу для нашего расследования.

…

Баклунд, Червудский район. В здании у реки Туссок.

Молчаливый Махмози сидел перед квадратным столом, на котором была расстелена скатерть с золотыми узорами. Он сказал глубоким голосом:

— Затвен, как ты думаешь, кто украл мумию Кадиева?

Недалеко позади него на скамейке у рояля быстро появилась фигура.

Эта фигура была одета в чёрную рясу священнослужителя с чёрной перчаткой на левой руке. Его лицо было худым, а цвет кожи — коричневым. Его глаза были впалыми, как у высохшего трупа. Волосы его усов были чёрными у корня и белыми снаружи. Они тянулись от его рта до самого уха. Однако они не были густыми и были довольно короткими. Они казались довольно редкими.

Глаза Затвена были близки к цвету его кожи. Несмотря на осанку священника, от него исходил холод и ужас. Он казался человеком, который преображается в тишине. Подумав, он сказал:

— Есть лишь несколько человек, которые жаждут мумию Кадиева и готовы рискнуть сразиться с полубогами. А здесь, в Баклунде, есть только Шэррон. Скорее всего, она получила помощь Рейнет Тинекерр; в противном случае, успех для неё невозможен.

Махмози поднял золотой ноготь, покрытый плотными узорами. После нескольких секунд молчания он сказал:

— Кто был тем, кто телепортировался? Он не похож на Германа Воробья… Ещё один помощник, которого наняла Шэррон?

— Возможно. — Затвен кашлянул, его бледное лицо окрасилось в синий цвет. — Я думаю, нам нужно решить, как молиться Мать-Дереву Желаний. Мы должны быть в состоянии получить откровение.

Махмози осторожно кивнул и вонзил золотой ноготь в свою нижнюю губу.

Увидев это, Затвен прикрыл рот рукой и медленно встал. Пошатываясь, он спустился на первый этаж, готовясь уйти и вернуться в своё убежище.

На первом этаже он увидел тёмную обстановку с мерцающим светом свечей. Аромат еды доносился с разных сторон, наполняя воздух. Жилые дома в соседнем районе располагались террасами. На первом этаже, выходящем на улицу, находились магазины. Контактное лицо Школы Мысли Розы находилось в ресторане, где в основном подавали блюда кухни Южного континента.

Поскольку во время операции он получил довольно серьёзные травмы, Затвен не хотел поддерживать своё состояние злого духа. Это было слишком тяжёлым бременем для раненого, поэтому, ковыляя к входу, он переоделся в чёрную рясу священнослужителя.

В этот момент в ресторан вошёл клиент.

Этот клиент был одет в чёрный официальный костюм с чёрными брюками и кожаными туфлями. У него были чёрные глаза и худое лицо.

У него был немного широкий лоб, так как он носил монокль и очень высокую шляпу. Когда он небрежно огляделся вокруг, его взгляд остановился на Затвене.

Увидев чёрную перчатку на левой руке Затвена, кончики рта заказчика слегка искривились. Он с улыбкой покачал головой, казалось, немного разочарованный.

Затем он вошёл в ресторан, проходя мимо Затвена, который ответил ему злобным взглядом.

Затвен не обратил на него особого внимания, когда он вышел из ресторана и направился на улицу.

Под светом фонарей на него подул ночной прохладный ветерок, заставив полубога Школы Мысли Розы внезапно вздрогнуть.

Затвен знал, что это результат срабатывания его духовного восприятия. Скрепя сердцем, он тут же посмотрел на свои руки и с удивлением понял, что чёрная перчатка на его левой руке исчезла.

«Исчезла!»

Будучи полубогом, Затвен не знал, когда запечатанный артефакт на его руке исчез!

Он быстро повернулся и посмотрел в сторону ресторана, как вдруг в его сознании всплыл образ мужчины.

Вскоре он уловил ауру цели и обнаружил, что тот всё ещё находится в ресторане. Мужчина даже позвал официанта, чтобы тот принёс ему меню.

Изначально у Затвена были мысли использовать Зеркальное Мерцание, чтобы овладеть мужчиной. Но по непонятной причине его руки непроизвольно задрожали. Непостижимым образом он поверил, что в его окружении скрывается опасный и страшный враг!

Как только эта мысль промелькнула у него в голове, Затвен подсознательно сделал шаг в сторону и как ни в чём не бывало пошёл в конец улицы.

…

В квартире в районе Червуд.

Форс читала последний номер журнала “Женская эстетика”, когда вдруг услышала поворот ключа и звук открывающейся двери.

— Почему ты сегодня так поздно? — Она посмотрела в сторону двери, где стояла Сио.

Сио взъерошила свои короткие светлые волосы и ответила:

— Когда я была уже почти дома, я увидела сообщение о встрече от МИ-9. Это было срочно.

— Что случилось на этот раз? — С пробудившимся интересом Форс опустила журнал в руке.

— Продолжение убийства Мистера Икс, — Сио наклонилась, чтобы переобуться в домашние тапочки, и сказала вскользь.

Выражение лица Форс застыло, её глаза слегка забегали по сторонам.

— Есть какие-нибудь зацепки?

— Не совсем. Тогда появился Ураган на уровне полубога. Это нечастое явление за пределами Церкви Бурь, и как раз сегодня ночью произошла небольшая атака Урагана на док в гавани Приц. В хаосе была похищена мумия фараона, — просто объяснил Сио. — МИ-9 подозревает, что эти два случая были совершены одной и той же группой людей, поэтому они заставляют информаторов вроде нас работать усерднее над сбором информации и поиском улик.

«…В моих Путешествиях Леймано всё ещё есть Ураган… Мистер Герман Воробей? Почему он украл мумию фараона…» — Форс принуждённо улыбнулась.

— Возможно, это сделала Церковь Бурь?

Сио закатила на неё глаза и быстро пошла на кухню в поисках еды.

…

Раннее утро, улица Бёклунд, 160.

Через несколько мгновений после того, как Клейн закончил умываться, и не успел он открыть дверь, чтобы впустить Ричардсона, как сработало его духовное восприятие. Он увидел, как безголовое тело Мисс Мессенджер вышло из пустоты с четырьмя головами в руках.

Одна из них грызла довольно толстый конверт. Открыв рот, она выплюнула большую кучу золотых монет.

«Наконец-то я смогу вернуть свой долг…» — Клейн посмотрел на четыре головы без шеи Рейнет Тинекерр и с облегчением сказал:

— Я помню, что все ещё должен вам 3413 золотых монет. Можете забрать последний взнос.

Тем временем у него возникло непонятное чувство, что куча золотых монет выглядит знакомо. Однако он не стал слишком много думать об этом, потому что все золотые монеты казались ему знакомыми.

Глава 888 — Шокирующий взгляд

На секунду Клейн, небрежно скользнув взглядом по фигуре знакомого человека, остановился.

Он сразу же почувствовал необычность своей реакции, так как духовное восприятие полубога не могло этого не заметить.

Мышцы его спины напряглись, а мысли забегали, порождая в воображении образные искры.

Он не сразу отвёл взгляд, продолжая смотреть на полубога, предположительно принадлежащего к Пути Тёмного Императора. Он улыбнулся Мачту и сказал:

— Это место действительно не только для офицеров-ветеранов.

Это прозвучало как результат тщательного наблюдения, но на самом деле это была лишь бессмысленная болтовня.

Мачт усмехнулся.

— Любой клуб при дальнейшем развитии выходит за рамки своих первоначальных ограничений.

Его ответ, казалось, ничего не предлагал, но при внимательном рассмотрении он, похоже, что-то подразумевал, а может быть, и нечто совершенно противоположное.

В этот момент широкоплечий и длиннорукий джентльмен в чёрном костюме тоже, естественно, повернул голову. Он посмотрел на этих двух мужчин и заметил, что магнат, пожертвовавший 15 000 фунтов, смотрел на него и его спутников, а член парламента Мачт разговаривал с ним шёпотом.

Это заставило его предположить, что удивлённый взгляд был скорее естественной реакцией на то, что он узнал о его роде занятий.

Затем он отвёл взгляд и продолжил свою тему разговора.

И в этот момент спина Клейна покрылась слоем холодного пота, а ноги затекли.

Хотя он в какой-то мере уже сталкивался с полубогом и даже сражался с ним, но чтобы в таком маленьком месте, да ещё с опасностью, возникшей в доли секунды, произошла такая близкая встреча — это было впервые. И что ещё важнее, он был далеко не готов к встрече с полубогом. Мало того, что у него не было марионетки, всё, что у него было с собой, это Похоронный Звон, медный свисток Азика и губная гармошка авантюриста.

Скипетр Морского Бога было невозможно взять с собой. Кроме того, его использование имело строгие ограничения по условиям окружающей среды, иначе это привело бы к огромным повреждениям. Если он будет держать Путешествия Гросселя при себе слишком долго, его может затянуть в книжный мир. Когда это произойдёт, выйти из него станет проблематично. Ползучий Голод всё ещё не имел печати, поэтому ему нужно было питаться каждый день. Если в этом не было необходимости, нельзя было вытаскивать его заранее. Амулет Весы Удачи был сделан из Червя Времени, поэтому неизвестно, привлечёт ли он Амона. Если только он не мог использовать его очень быстро, Клейну явно не хватало смелости носить его с собой.

Если полубог, который вероятно принадлежит к Пути Тёмного Императора, обнаружит, что с ним что-то не так, у него было только одно оптимальное решение, которое он мог придумать.

Это подуть в гармошку и вызвать Мисс Мессенджер, чтобы она помогла ему сбежать из Баклунда через мир духов!

Он никогда не думал о том, чтобы позволить Рейнет Тинекерр вступить в прямую схватку, пока он держал Похоронный Звон в стороне, чтобы найти возможность выстрелить. Это был Баклунд, родная земля официальных Потусторонних. Учитывая уникальную внешность Мисс Мессенджер, этот человек мог легко повесить на неё преступление, и то, что ожидало Клейна, стало бы совместной атакой на него. Там должно было быть всё больше полубогов и мощных запечатанных артефактов.

«Как ужасно…» — Клейн отвёл взгляд в сторону, руководствуясь логикой. Используя способность Клоуна управлять своими ногами, он пошёл к двери в совершенно нормальной манере.

Он не стал спрашивать Мачта, кто эти люди, чтобы сделать незаинтересованный вид и доказать, что всё это было лишь случайным взглядом.

Однако тот человек, повернувшись, чтобы посмотреть на него, открыл Клейну свою внешность.

У него были густые, но несросшиеся чёрные брови, короткая и жёсткая стрижка того же цвета. У него были тёмно-синие глаза и высокий нос с кустистыми усами, расходящимися от рта. У него было длинное лицо с подчёркнутыми очертаниями, а также мозолистыми изгибами.

От него исходили сильные мужские флюиды, и ему, вероятно, было около тридцати или сорока лет. Определить это было трудно.

По одному только внешнему виду Клейн почувствовал, что он больше похож на полубога Пути Арбитра, чем на полубога Пути Тёмного Императора.

Конечно, осанка этого полубога была ближе к осанке Воина, но он был слишком маленького роста.

Рассмотрев его, Клейн не стал расспрашивать дальше. Он мог напрямую попросить Арродеса ответить ему. Даже если он всё ещё опасался волшебного зеркала, он всегда мог поручить Мисс Сио, мисс Шэррон и компании провести простую проверку.

Он считал, что как бы хорошо ни был скрытен этот полубог, маловероятно, чтобы он занимал низкую должность. Выяснить, кто он такой, было бы легко.

Спокойно шагая Клейн покинул клуб.

Когда он сел в карету, он прислонился к стене, закрыл глаза и несколько секунд молчал. Внутри он испустил долгий вздох.

«Бессвязный след улик, ведущий к истине о Великом Смоге Баклунда, наконец-то снова соединился…»

Он не открыл глаза и не произнёс ни слова, как будто пересказывал проблемы бизнеса, о которых говорил ранее. Но на самом деле это было сделано для того, чтобы подавить его эмоции, которые пребывали в потрясении.

Во время этого процесса Клейн понял, что Ричардсон несколько раз пытался заговорить, только для того, чтобы снова закрыть рот, делая это так, как будто он был в тупике.

В итоге он не произнёс ни слова, сосредоточившись на приготовлении чёрного чая маркиз для своего работодателя.

Из-за предыдущей встречи Клейн в тот момент не мог беспокоиться о нём и сделал вид, что не заметил этого.

Среди тишины и скрежета колёс они вернулись на улицу Бёклунд, 160.

Поднявшись на третий этаж, Клейн уже собирался направиться в ванну, приготовленную горничной, когда Ричардсон, державший в руках шляпу и трость, сделал два шага вперёд и почтительно спросил:

— Сэр, вы скоро отправляетесь на Южный континент?

— Да, — откровенно ответил Клейн. Он даже приготовил 500 фунтов наличными, чтобы передать их экономке Танедже на повседневные расходы, необходимые для резиденции Дуэйна Дантеса во время его пребывания на Южном континенте.

Тем временем он глубже понял, насколько важно иметь дворецкого и камердинера в высшем обществе.

Было много вещей, которые хозяин не мог от них скрыть; поэтому любой конфликт в вере и политических наклонностях требовал замены.

Ричардсон заколебался и сказал:

— Сэр, я родился на Южном континенте и свободно говорю на дутанском языке. Я также хорошо знаком с различными местными традициями. Я должен быть вам полезен.

Дутанский язык был общим языком древней империи Балам. В современных Восточном и Западном Баламе жители до сих пор пользуются этим языком. Только люди среднего и высшего класса знали иностранные языки, такие как Древний Фейсак, Лоэнский и Интис.

Клейн считал, что ему повезло, потому что древний Балам когда-то был единой империей, в которой существовал истинный бог. Поэтому, хотя в разных государствах были разные акценты, все они говорили на дутанском языке. Письменный язык был таким же. Это избавило его от множества проблем.

«Если бы мне пришлось столкнуться с десятками или более чем сотней диалектов и языков, это была бы головная боль… Однако дутанский и древний фейсак не принадлежат к одной системе. Я не могу легко понять различные ветви, изучая последний. Необходимо найти переводчика. О, Андерсон, кажется, свободно говорит на дутанском. Кажется, он никогда не упоминал о проблемах с общением в Западном Баламе…» — Клейн закончил слушать Ричардсона, когда вдруг понял, что ставит его в тупик.

Как камердинер, он должен был следовать за своим работодателем, когда тот куда-то отправлялся. Для дворецкого в этом не было необходимости.

Это также означало, что камердинер был кем-то вроде секретаря в повседневной жизни хозяина. В некоторых случаях он также выполнял роль делового секретаря.

Очевидно, что Ричардсон наслаждался своей жизнью в Баклунде и всем, что она могла предложить. Он не хотел возвращаться на Южный континент, чтобы увидеть пейзажи или дела, которые заставили бы его вспомнить о прошлом, поэтому, садясь в карету, он попытался упомянуть о своих чертах, но не смог озвучить их. Он желал, чтобы Дуэйн Дантес нашёл более подходящую кандидатуру.

Клейн на мгновение задумался, прежде чем сказать:

— Мне казалось, что вам не нравится Южный континент. Почему вы мне это говорите?

Ричардсон медленно склонил голову и посмотрел на свои пальцы.

— Вы дали мне шанс набраться опыта и повзрослеть. Я верю, что смогу помочь Вам.

«Очень простое чувство благодарности… Если бы вы не сказали об этом, никто бы не узнал, что вы знаете дутанский язык. Ведь вы родились и выросли в поместье колонии Восточный Балам…» — Клейн внимательно осмотрел Ричардсона, внутренне усмехнулся и сделал несколько тихих едких замечаний.

Однако он не собирался позволять этому камердинеру следовать за ним на Южный континент. Во-первых, это затруднило бы ему проведение некоторых операций. Во-вторых, если его узнает какой-нибудь член Общества Восстановления Нации из Нуминозного Епископата, это может повлиять на всю его дальнейшую жизнь.

Клейн рассмеялся и ответил:

— У меня там много друзей. Все они свободно говорят на дутанском языке и знают о тамошних традициях. Хм, у тебя есть более важные дела. Оставайся в Баклунде. Помоги мне доставить несколько подарков моим друзьям в определённые периоды времени. Я дам тебе список имён, когда придёт время. Кроме того, читай больше газет и обращай внимание на инвестиционные возможности, а также проводи проверки на месте. Наконец, предоставь мне соответствующий отчёт. Я попрошу мэм Танеджу специально подготовить для этого средства.

Ричардсон был несколько удивлён, прежде чем сказать с приятным удивлением:

— Да, сэр. Я буду работать изо всех сил!

В этот момент он почувствовал, что его поставили на важную должность, и его глаза загорелись.

С момента своего рождения он впервые почувствовал надежду на своё будущее. Это было то, чего можно было ждать с нетерпением.

После ухода Ричардсона Клейн принял удобную ванну, чтобы успокоить свои напряжённые нервы. Затем он надел пижаму и вернулся в спальню. Взяв перо и бумагу, он нарисовал символ, представлявший собой смесь сокрытия и тайного порыва.

Поверхность зеркала во весь рост покрылась водянистой рябью, а серебристый свет сформировал текст на лоэнском языке:

— Возвышенный Великий Мастер, твой ничтожный, верный и покорный слуга, Арродес, здесь, чтобы ответить на твой призыв! Вы снова собираетесь покинуть Баклунд?

Клейн кивнул и ответил:

— Да.

Не дожидаясь, пока Аррод упомянет, что он может задать вопрос, он спросил:

— Могу ли я все ещё связаться с тобой на Южном Континенте?

— Конечно! Если только вы достанете этот магический радиоприёмник. — На поверхности зеркала быстро образовались серебряные слова. — Однако, вы не можете оставлять его в реальном мире слишком долго или использовать слишком часто. Есть много почитателей Мать-Древа Желаний. Она может использовать его, чтобы обнаружить вас.

Клейн осторожно кивнул и спросил:

— Что ты знаешь о Мать-Древо Желаний?

Аррод внезапно погрузился в молчание. Только спустя очень долгое время его серебряный блеск сформировал полное предложение:

— Я не смею ни упоминать об этом, ни показывать.

Глава 889 — Предупреждение для всех

«Не смеешь упоминать или показывать это… По крайней мере, для Арродеса, Мать-Древо Желаний определённо сильнее, чем 1-я Последовательность Заратул. Нет, оно даже сильнее, чем Уникальность Пути Монстра, Гибель Вероятности… Должен быть способ обойти ограничение, чтобы заставить Арродеса отобразить соответствующую информацию, например, вывести его над серым туманом… Хе-хе, как это возможно? Этого не произойдёт, если только я уже не ангел и не контролирую полностью это таинственное пространство…» — Глаза Клейна слегка дрогнули, не задавая вопроса. Он сказал:

— Теперь твоя очередь спрашивать.

Серебристый свет зеркала полного тела заиграл, формируя новое предложение:

— Великий Мастер, какие ещё инструкции у вас есть для меня?

«Отличный вопрос!» — Клейн на мгновение задумался и ответил:

— После того, как я покину Баклунд, обрати внимание на семью доктора Аарона Цереса. Как только его жена родит, не забудь упомянуть об этом, когда я вызову тебя.

После тщательного обдумывания Клейн решил, что оставить это дело Арроду будет лучше. В конце концов, никто не мог следить за резиденцией доктора Аарона двадцать четыре часа в сутки. И всё, что нужно было сделать Клейну, это в конце месяца поменять место жительства, чтобы один раз включить радиопередатчик.

— Хорошо, хозяин~ — Слова на зеркале отражали настроение Аррода. — У меня есть вопрос.

— Говори. — Клейн кивнул, давая разрешение.

На этот раз фраза, которую произнёс Арродес, была наполнена паузами, как будто он очень колебался.

— Великий Учитель, какие отношения у этого ребёнка с вами?

Казалось, он был озадачен, почему верховный правитель над миром духов уделяет столько внимания ещё не родившемуся младенцу.

«Хм, я уже сказал, что это будущий ребёнок доктора Аарона Церера, но Арродес не заметил ничего особенного в Уилле Осептине… Когда дело доходит до сокрытия своей судьбы и особых черт, Змей Судьбы намного лучше ангелов других Последовательностей. Однако волшебное зеркало способно точно указать мне время, когда Пожиратель Уроборос покинет Баклунд… Хм, вероятно, перезагрузка Уилла Осептина не позволяет высокоуровневым существам что-либо заметить. Возможно, именно поэтому Он может избегать Ангела Судьбы…» — Клейн просветлённо ответил:

— Друзья.

Насчёт того, чтобы стать крестным отцом Уилла Осептина, это была всего лишь случайная мысль. Он не был в этом уверен и не осмеливался настаивать на этом, боясь рассердить Змея Судьбы.

— Только друзья… — В словах Арродеса прозвучало необъяснимое чувство разочарования. — Великий Мастер, вы можете задать вопрос.

Клейн задумался на мгновение, прежде чем сказать:

— Ты знаешь, кто тот человек, которого я встретил в Восточном Баламе на встрече ветеранов войны? Если ты не уверен, о ком я говорю, я могу нарисовать его для тебя.

В тёмном и глубоком зеркале вспыхнул водянистый свет, в результате чего появился холодный и бородатый мужчина с тёмно-синими глазами. Это был не кто иной, как Полубог, которого Клейн подозревал в принадлежности к Пути Тёмного Императора.

Тем временем под “картинкой” появился соответствующий текст.

— Это бригадный генерал Конас Килгор. Он из МИ-9 и является заместителем директора. Известно, что у него 5-я Последовательность Пути Адвоката, но он владеет мощным Запечатанным Артефактом.

«МИ-9… Бригадный генерал… Заместитель директора… Судя по всему, он представитель шпионской сети для фракции королевской семьи…» — Клейн запомнил информацию, предоставленную ему волшебным зеркалом. Но на мгновение он растерялся, не зная, в каком направлении вести расследование. В конце концов, Конас был полубогом, и будь то шпионаж или донос на него, это легко привело бы его в состояние тревоги, независимо от того, делал ли он это сам или поручил кому-то другому. Это должно было спровоцировать месть.

Единственная надёжная идея, которая у него была, — это положиться на Мисс Справедливость в сборе информации. Она не только занимала высокое положение, но и имела социальные связи для получения нужной информации. Кроме того, она была 6-й Последовательностью Пути Зрителя. Она могла направлять темы разговора, не вызывая никаких подозрений, что позволяло ей незаметно завершить наблюдение.

«Должен сказать, что, хотя Зрители не обладают достаточными боевыми способностями, в других аспектах они представляют собой силу, с которой приходится считаться. Кроме того, обладая способностями Психиатра и Гипнотизёра, Зрители могут в определённой степени контролировать и направлять ход битвы…» — Клейн задумался над этим, размышляя, о чём ещё он может спросить Арродес.

В этот момент свет от поверхности зеркала померк и сформировался в новое предложение:

— Великий Мастер, желаете ли вы узнать, кто стоит за самоубийством Куарона?

«Вы даже предоставляете мне информацию по собственной воле? Хотя я уже выпутался из этого дела, я не принимал в нём слишком активного участия и просто ждал расследования Ночных Ястребов. Я даже не счёл нужным спрашивать об этом…» — Клейн внутренне усмехнулся и кивнул.

— Да.

На зеркале во всю поверхность появилась серебристая строка текста:

— Консультант королевской семьи, Хвин Рамбис, один из советников Алхимиков Психологии.

«Алхимики Психологии? Консультант королевской семьи?» — Клейн тут же нахмурился.

Ему было трудно определить, что замышляют Алхимики Психологии, или же определённая фракция королевской семьи недовольна текущим политическим климатом и пытается “подтолкнуть” его.

«Алхимики Психологи не такие, как я себе представлял, сосредоточенные на академической деятельности и исследовании древних руин… Все ли тайные организации пытаются захватить власть в определённый момент, чтобы влиять на мир? Требование якоря? Интересно, уловка Хвина Рамбиса — это личный поступок или решение организации? Если первое, то всё в порядке, но если второе, то Мисс Справедливости придётся столкнуться с трудным выбором, когда её положение в Алхимиках Психологии будет расти…» — Мысли Клейна завертелись, когда он вернулся к игре “вопрос-ответ”. Он поразмыслил и спросил:

— Что ещё ты хочешь сказать?

Если бы кто-нибудь другой задал такой вопрос, Клейн полагал, что Арродес поразил бы его молнией или использовал другой злобный метод, чтобы подразнить его. Однако он считал, что, будучи верховным правителем над миром духов, он имеет право задать такой вопрос. Кроме того, это была возможность испытать Арродеса на прочность.

Серебряный свет на поверхности полнотелого зеркала без всяких колебаний трансформировался в ещё одну новую линию:

— Великий Мастер, Амон уже в Баклунде, как вы и предполагали. Поскольку это “Его” аватар пришёл, я могу это видеть.

«Что значит “как я и ожидал”? Когда это я ожидал?» — Клейн приподнял брови и сказал,

— Я в курсе. Хорошо. На сегодня все. Я вызову тебя снова с помощью радиопередатчика, если у меня возникнут ещё вопросы.

— Да, хозяин, ваш верный и покорный слуга Арродес постоянно ждёт ваших приказов! До свидания~, — На поверхности зеркала появился смайлик, изображающий взмахивание носовым платком.

Клейн молча наблюдал за происходящим, пока всё не пришло в норму.

На следующий день, который был понедельником. Он уже готовился отправиться на Южный континент. Кроме багажа, в котором было два комплекта одежды, 500 фунтов и несколько разных предметов одежды, предназначенных для показа, он бросил оставшиеся 12 125 фунтов и 87 золотых монет над серым туманом.

Причина, по которой он был так осторожен, заключалась в том, что у Клейна было глубокое впечатление от его последней смерти и воскрешения. Если бы у него не было анонимного счета с несколькими сотнями фунтов от Мисс Справедливость, он не представлял, как долго ему пришлось бы скитаться по улицам. Возможно, ему действительно пришлось бы устроиться на работу в цирк клоуном, или же отправиться к одному главарю гангстеров, чтобы “одолжить” немного денег.

Увидев, что уже почти три, Клейн поднялся над серым туманом, приготовившись провести на этой неделе собрание Клуба Таро.

Он уже проводил здесь гадание и пришёл к выводу, что, если только они не находятся в одном здании, богохульник Амон не сможет обнаружить членов Клуба Таро, втянутых в таинственное пространство над серым туманом.

Вскоре в большом дворце вспыхнули тёмно-красные лучи, материализовавшись в размытые фигуры.

Подтвердив, что на этой неделе она возобновит занятия по психологии, и восстановив контакт с Алхимиками Психологии, Одри в относительно хорошем настроении посмотрела в сторону конца длинного бронзового стола. Она встала, приподняла уголки юбки и поклонилась.

— Добрый день, Мистер Шут!

Напротив неё Висельник тоже встал и поклонился, но у него на уме был другой вопрос.

На прошлой неделе он пообещал Мир Герману Воробью, что отдаст ему мистический предмет, сделанный из Потусторонней черты Певца Морей. Но, к его огорчению, с ремесленником что-то случилось, и он не смог передать его вовремя.

В связи с этим Элджер планировал объяснить Миру причину на собрании Клуба Таро, а затем лично принять меры для решения проблем ремесленника.

Поклонившись и обменявшись приветствиями, Каттлея как раз собиралась что-то сказать, когда увидела, как Мистер Шут легонько стукнул по краю пёстрого стола.

Этот глухой стук заставил всех членов Клуба Таро напрячься. Они понятия не имели, что собирался сказать Мистер Шут.

«Это должно быть что-то серьёзное! То, что Мистер Шут подчеркнул в самом начале, должно быть чем-то серьёзным!» — внутренне решила Одри.

Шут Клейн осмотрел местность и с улыбкой сказал:

— Амон недавно прибыл в Баклунд. Аватар.

«Амон? Богохульник Амон?» — Деррик мгновенно почувствовал, как в памяти всплывают неприятные воспоминания.

Будь то паразитирование на бывшем капитане команды, вопрос “ты ищешь меня?” или обвитие вокруг его Тела Духа, как змея, Амон с его остроконечной шляпой был кошмаром, от которого он не мог уклониться.

Надо понимать, что, будучи жителем Города Серебра, Деррик повидал немало страшных чудовищ. Лишь немногие из них могли вызвать у него чувство тревоги и страха при одном только воспоминании.

«Амон отправился в Баклунд, где живут Мисс Справедливость и Мисс Маг? Чего Он хочет? Что им делать?» — Деррик вдруг почувствовал, что нервничает за своих товарищей.

«Амон… Этот древний Король Ангелов вернулся в реальный мир? Действительно, когда революция вот-вот произойдёт или грянет, волны времени нахлынут…» — Глаза Элджера сузились, когда он вспомнил, что однажды сказал ему вице-адмирал Ураган Килангос.

Мысли Каттлеи были схожи с его мыслями. Когда Король Ангелов вновь появился на Северном континенте, она уловила “запах” беспокойства. В её голове всплыла фраза: смена эпохи!

«Амон! Ангел времени Амон… Древний король ангелов…» — Одри задрожала от беспокойства. Она посмотрела на Мага Форс и Мистера Луну, у которых были пустые и полные ужаса лица, и не могла не посмотреть в сторону конца длинного бронзового стола.

— Почтенный Мистер Шут, могу ли я придумать, как проинформировать Церковь об этом деле?

Глава 892 — Индивидуальное “Осмысление”

«Ни один из них…» — Каттлея задумалась над ответом Мистера Шута, внезапно ощутив растерянность от истинного смысла вопроса.

Изначально она полагала, что место, которое разум и дух императора Розель называет домом, должно быть связано с чем-то философским или мистическим. Например, остров мог означать божественное царство божества его веры; глубины космоса относились к астральному миру, что указывало на веру императора Розелла в то, что он превзойдёт себя в своём стремлении к трону божества. Но в итоге Мистер Шут ответил, что это ни то, ни другое. Это отрицало почти все возможности, и ей было трудно придумать какой-либо другой ответ.

«Возможно, то, о чём хочет спросить Её Величество, мне непонятно. То, что говорит Мистер Шут, указывает на другое объяснение… Неважно, понимаю ли я его. Я всего лишь средство связи между ними…» — Каттлея внутренне вздохнула, искренне поклонившись.

— Спасибо за ваш ответ.

Остальные члены Клуба Таро растерялись, услышав вопрос и ответ. Хотя они понимали причину вопроса и могли понять, что на самом деле означает ментальный и духовный дом, они не могли установить никакой связи с островом или глубинами космоса. Поэтому у каждого из них были свои интерпретации и догадки, но все они чувствовали, что их теории далеки от истины.

Подсознательно Форс считала, что остров относится к женщине, которую Розель любил больше всего. Глубины космоса относились к поздним годам императора, когда он бросил свой взгляд на то, что он считал “Морем звёзд”.

Одри считала, что остров относится к острову самосознания в психологии. Море — это сознание, а под поверхностью моря — подсознание. А космос относился к духовному небу, которое представляло астральный мир. Отсюда соответствующий вопрос: “Верил ли император Розель в себя, божества или только в природу?”.

«С этой точки зрения ответ Мистера Шута выглядел довольно странно. Как будто он говорил, что император Розель не верил ни во что, включая самого себя.»

«Возможно, я неправильно его интерпретирую… Но если это действительно так, то император Розель может показаться противоречивым на основании того, что говорит Мистер Шут, но на самом деле это может скрывать более глубокую тайну… Или может быть так, что в свои последние годы он видел жизнь насквозь. Он начал размышлять о Вселенной, мире, божествах и основных качествах человечества. Он стал пессимистом и нигилистом?» — Одри, казалось, тренировала свои способности, размышляя с живым интересом.

У Элджера были такие же мысли, как и у Каттлеи. Что касается Эмлина, то он на мгновение задумался, но потом решительно сдался, поняв, что не имеет ни малейшего понятия. Деррика не интересовал император Розель, но он не нарушил молчания. Он продолжал обдумывать разговоры, которые ему предстояло вести позже.

Наконец, Шут, которого скрывал серый туман, усмехнулся и сказал:

— Можете начинать.

Элджер тут же посмотрел на Мир и обдумал свои слова.

— Извините, но ваш мистический предмет потребует немного больше времени.

Не дожидаясь ответа, он быстро дал объяснение:

— Тот ремесленник странным образом заразился какой-то болезнью, и в окрестностях появились подозрительные “наблюдатели”. Это привело к задержке. Я лично отправлюсь в путь, чтобы посмотреть, смогу ли я решить его проблемы, чтобы он мог быстро выздороветь. Мы постараемся изготовить нужный вам мистический предмет в течение двух недель.

Он говорил очень искренне, чтобы выразить свои извинения и важность этого вопроса. Но на самом деле он тайно переложил всю вину на ремесленника. Он как будто говорил Миру, что если он будет недоволен, то я преподам ему урок за тебя. А если этого будет недостаточно, то я даже укажу его точное местоположение, чтобы ты лично навестил его.

«Этот ремесленник действительно доставляет хлопоты… Мистер Висельник относится к этому очень серьёзно. Хм, неофициальные, или, лучше сказать, ремесленники, готовые принимать заказы неизвестного происхождения, встречаются крайне редко. Если их можно найти, то лучше их найти…» — Клейн задумался на мгновение и заставил Мир хрипло ответить:

— Я допущу эту задержку, но следующего раза быть не должно.

Он говорил очень спокойно, но это встревожило Элджера. Он почти чувствовал скрытые убийственные намерения в Мире Германе Воробье.

— Спасибо за понимание, — сказал он со спокойным выражением лица.

Услышав их разговор, Каттлея посмотрела на Висельника, скривила губы и нацепила очки. Она сказала:

— Если вы не можете решить проблемы, я могу оказать вам помощь.

С её точки зрения, пока проблема была несерьёзной, она могла бы сделать это даже бесплатно. В конце концов, это означало, что она могла пропустить Висельника и напрямую установить связь с ремесленником.

Элджер явно почувствовал истинные намерения этого пиратского адмирала. Он чувствовал, что она начинает серьёзно вторгаться на его территорию, оказывая на него определённое давление. Он сделал небольшую паузу и невозмутимо ответил:

— Тогда я поблагодарю вас от его имени за вашу доброту.

С одной стороны, он выразил свою тесную связь с ремесленником, а с другой стороны, не стал прямо возражать против её помощи, что дало ему достаточную свободу действий. По сравнению с тем, что Герман Воробей нашёл в нём недостатки, пожертвовать некоторыми преимуществами не было чём-то неприемлемым.

Каттлея не стала заострять внимание на этом вопросе, повернувшись к Миру.

— Вы довольны информацией о Западном Баламе?

В прошлый четверг она уже собрала всю информацию о Западном Баламе, в которой нуждался Герман Воробей. Она передала её ему через необычного посланника.

Когда речь заходила о Господине Шуте, её охватывал страх, поэтому, если бы не другие методы, она не хотела нарушать его спокойствие.

«Это стоило мне в общей сложности 300 фунтов. Если бы это было недостаточно хорошо, я бы потребовал возврата денег там и тогда!» — пробормотал Клейн и заставил Мир резко ответить в знак подтверждения.

Затем поддельный человек бросил взгляд на Мисс Маг.

Форс сразу же почувствовала себя неуютно, сродни ощущению крысы, на которую напала кошка. Она не могла не задуматься, не сделала ли она что-то не так.

«Может быть, во время разговора с Сио он услышал моё описание, не порочащее Дуэйна Дантеса? Или он недоволен тем, что я не вернула ему деньги?» — Форс перестала думать о миссии телохранителя, которая произошла несколько дней назад, и спросила, дрожа от страха:

— Мистер Мир, я… есть что-то?

Мир кивнул и сказал:

— Поручение. Получите информацию о Городе Кальдерон от семьи Авраам. Самое важное — его местоположение.

«Город Кальдерон… Почему Мир вдруг стал искать этот таинственный город мира духов? Указание Мистера Шута? Это новая часть его планов по возрождению?» — Каттлея имела некоторое представление о городе Кальдерон, поэтому она была в недоумении.

Остальные члены Клуба Таро, включая Форс, не знали, какой город искал Мир. Всё, что они могли сделать, это хранить молчание. Эмлин почувствовал, что слышал об этом раньше, но не мог вспомнить точных деталей.

Примерно через четыре секунды Форс выдавила из себя улыбку.

— Нет проблем. Я могу помочь вам спросить.

— Сколько это будет стоить? — спросил Мир невозмутимым тоном.

«1000 фунтов! Нет, 500 фунтов, нет — мне ещё нужно вычесть плату за телохранителя…» — Мысли Форс бешено метались и, наконец, она назвала свою цену:

— 350 фунтов.

«Это дёшево. Кроме Семи Свечений мира духов, пожалуй, только семья Авраам обладает подробной информацией о городе Кальдерон… Да, для Мисс Маг это просто спросить у своего учителя. Это действительно просто и удобно. Неудивительно, что это не дорого…» — Клейн сначала удивился, но потом пришёл к пониманию. Он заставил Мир кивнуть и сказать:

— По рукам.

Проследив за завершением сделки, Одри заметила кое-что забавное.

«Мисс Маг, похоже, очень боялась Мистера Мира. Это было похоже на рефлекс!»

«Она уже встречалась с Дуэйном Дантесом, но не знала, что он был Германом Воробьём. В этот период она обнаружила нечто ужасающее? Хм, я договорюсь встретиться с ней и Сио у Глейна. Посмотрим, смогу ли я что-нибудь выяснить…» — подумала Одри, неопределённо кивнув.

В этот момент, видя, что у Мира больше ничего нет, Эмлин поспешно посмотрел на Солнце.

— Есть ли у вас Потусторонняя Черта 5-й Последовательности Искусственного Вампира?

— Я не набрал достаточно очков заслуг. — На этот раз Деррик не чувствовал стыда. Напротив, он почувствовал, что Мистер Луна слишком волнуется. Как можно так легко набрать очки, необходимые для Потусторонней Черты Пятой Последовательности?

Эмлин недовольно повернул голову, как вдруг вспомнил кое-что. Он поспешно сказал Мисс Маг:

— У меня есть подсказки о проклятом предмете и остатках духовности от древнего призрака. Я жду более подробной информации. Возможно, это не тот предмет, который можно отдать вам напрямую, но он даст вам информацию о том, где можно найти древнего призрака в окрестностях Баклунда.

Сказав это, Эмлин задумался и сказал:

— 300 фунтов.

«Это значит, что я должна сама охотиться на древнего призрака? Судя по различным мистическим слухам, это довольно сильное чудовище…» — Выслушав слова господина Луны, первой реакцией Форс была дилемма. Второй её реакцией было поручить миссию охоты Мистеру Миру. Она была уверена, что он сможет быстро и успешно выполнить его!

Но, подумав, что нанять Мистера Мира может стоить гораздо больше, чем стоит древний призрак, она решила, что лучше попытаться сделать это самой.

«Я подожду, пока Сио не станет Дознавателем. Вместе у нас будет больше шансов… Кроме того, у меня все ещё есть Путешествия Леймано. В нём есть сила Потустороннего уровня полубога и Ангельское Объятие. В нём много уникальных Потусторонних способностей, и на уровне ниже Высокоуровневых Потусторонних способностей, это практически божественный артефакт… У меня мало реального боевого опыта, так как большую часть времени я спасаюсь бегством. Это возможность…» — Форс быстро приняла решение и сказала Луне Эмлину:

— По рукам.

После подтверждения некоторых других вопросов сегмент сделки подошёл к концу. Клейн заставил Мира Германа Воробья опередить Мистера Висельника, оглядевшись вокруг и сказав:

— Моё предварительное расследование по поводу самоубийства в Баклунде Куарона принесло свои плоды.

Глава 895 — Наконец-то спокойно

Выражение лица Леонарда на мгновение застыло, прежде чем он взял себя в руки.

Он уже помнил, что Дуэйн Дантес сотрудничает с военными и готовится продать Западному Баламу партию огнестрельного оружия и пушек.

Поэтому, хотя появление этого господина на военном дирижабле было неожиданным, оно ничуть не бросалось в глаза.

«Единственный вопрос — почему он так быстро направляется в Западный Балам? Прибытие Амона также оказало на него какое-то давление?» — Мысли Леонарда пронеслись в голове, когда он, выровняв взгляд, вместе с товарищами по команде поднялся по трапу в среднюю часть корабля и вошёл в огромный зал, отведённый для них.

Вскоре после того, как Красные Перчатки заняли свои места, раздался глубокий гул. Послышалось вращение пропеллера и всевозможные звуки трения. Это вызвало лёгкое дрожание половиц и стен.

По мере того как дрожь усиливалась, она перешла в покачивание: дирижабль поднимался вверх и медленно восстанавливал устойчивость.

Клейн уже сел и пристегнул ремень безопасности. Он с любопытством разглядывал окружающую обстановку, поскольку ему довелось испытать другую форму полёта.

«Взлёт не слишком стабилен. Высота тоже довольно низкая, но, не сталкиваясь с ураганами, толчки всё ещё в порядке. Интересно, как это было сделано…» — Клейн смотрел по диагонали на окна впереди, не собираясь ни отстёгивать ремень безопасности, ни ходить вокруг.

Это не было акрофобией, даже если бы у него был лёгкий страх высоты. Это было потому, что он ненадолго надел Ползучий Голод и обладал способностями Полёта на короткие расстояния и Телепорт. Он лишь серьёзно вёл себя, как магнат Дези, который впервые летит на воздушном корабле.

В этот момент сработало духовное восприятие Клейна. Он поспешно щёлкнул зубами и активировал духовное зрение.

Он увидел, как цвета вокруг него насыщаются, как они чётко наслаиваются друг на друга. Он увидел, как кости извергаются из пола, бьют фонтаном в воздухе, образуя гигантский скелет высотой почти четыре метра.

Глазницы этого скелета горели тёмным пламенем. Его руки свисали вниз, держа сложенное письмо.

«Посланник господина Азика Он наконец-то оправился от состояния метаморфозы?» — Клейн был приятно удивлён и попытался встать, чтобы получить письмо.

Но когда он почувствовал, как какая-то сила тянет его назад в районе живота, он вспомнил, что пристегнут ремнём безопасности.

Когда он протянул руку, чтобы расстегнуть его, скелет-посыльный присел и сунул ему в руки письмо.

Клейн был ошеломлён, глядя в глазницы, которые горели чёрным пламенем. Он легонько кивнул в знак благодарности.

Он мог понять, почему гонец не появился из отсека внизу, позволяя половине своего тела прорвать настил, ведь это был военный дирижабль. Кроме Красных Перчаток, здесь, вероятно, были и другие Потусторонние. Они также обладали духовным восприятием и разными уровнями Духовного Видения. Они также могли едва ощущать существование посланника.

«Но я не думаю, что доставлять письмо таким скрюченным образом — это вежливо… Лучше бы он делал то, что делал раньше…» — пробормотал Клейн и увидел, как скелет гонца рассыпается на иллюзорные кости, низвергаясь вниз, словно водопад.

В огромном холле Дейли Симона, которой всё ещё нравилось, что её называют Духовным Медиумом, вдруг повернула голову и посмотрела на комнату напротив.

Её брови слегка нахмурились, а глаза сузились.

Дейли тут же отвела взгляд и сказала офицеру низкого ранга в углу зала, выполнявшему роль официанта:

— Сделайте мне коктейль. Чёрный Рэнд и шампанское. По половине каждого.

— Это очень странная смесь, мадам. — Отстегнув ремень безопасности, офицер подошёл к приваренной к земле барной стойке, пытаясь что-то предложить.

Дейли с голубыми тенями для век и румянцем сказала с улыбкой:

— Мне нравятся уникальные вкусы. — Сказав это, она небрежно спросила, — Есть ли ещё кто-нибудь на этом корабле, кроме офицеров и нас?

Офицер ответил, открывая шкафчик бара:

— Да. Торговец. Судя по всему, его зовут Дуэйн Дантес. Он работает с Министерством обороны.

«Дуэйн Дантес…» — Дейли опешила, слегка отведя глаза в сторону, и спросила:

— Что за работа?

Справа от неё Леонард Митчелл подсознательно изменил свою позу. Он перешёл от скрещивания правой ноги с левой к скрещиванию левой ноги с правой.

— Я не уверен, — ответил офицер, покачав головой. — Видимо, это как-то связано с использованием опыта джентльмена на Южном континенте.

«Южный континент…» — Дейли мысленно повторила это слово и перестала спрашивать.

…

В маленькой гостиной напротив Клейн уже развернул письмо, собираясь внимательно прочитать его.

Это действительно было письмо от Азика Эггерса. Он сообщал, что предыдущий опыт позволил ему восстановить большую часть своих воспоминаний. У него не было другого выбора, кроме как поспать, чтобы переварить и восстановиться; отсюда и столь поздний ответ.

Клейн по-настоящему расслабился, устремив свой взгляд в будущее в хорошем настроении.

Что касается Расхитителей Мира Духов, описание Азиком было следующим:

…Это довольно коварные и редкие существа. Они очень хорошо маскируются, поэтому их очень трудно найти… Одна вещь, которой можно воспользоваться, это их сильная агрессивность. Однако они также очень опасны. Даже с силой, близкой к 4-й Последовательности, нужно быть достаточно осторожным, иначе можно случайно стать аватаром его души…
Его точная характеристика… Я не уверен и не могу вспомнить, где Расхитители Мира Духов наиболее активны. Я предлагаю вам молиться Айуру Мории. Он очень дружелюбен к людям и будет готов ответить на подобные вопросы, обладая при этом авторитетом в таких делах… Ключ к ритуалу — правильное почётное имя и символ…
Как только у вас появятся подсказки о Расхитителе Мира Духов, вы можете немного подождать. Возможно, я смогу оказать вам помощь…

«Как я могу вас побеспокоить…» — Клейн поднял правую руку и сжал два конца рта.

Затем он перевернул страницу и прочитал последнюю.

…Точно так же я помогу тебе снова запечатать эту перчатку… Не то чтобы я не хотел научить тебя, как запечатать её, но вряд ли ты сможешь это сделать. Для этого нужна сила подземного мира, для этого нужен, по крайней мере, Неумирающий…
Хорошо. У меня должно быстро появиться свободное время. Помнится, вы упоминали о кольце Смерти…

«Изменения господина Азика не кажутся слишком значительными. По крайней мере, я не могу судить об этом по письму…» — Клейн медленно выдохнул, щёлкнул запястьем и поджёг бумагу в руке, превратив её в пепел, после чего она полетела в мусорный бак, приваренный к полу.

Хотя он не получил от Азика сведений о местонахождении Расхитителей Мира Духов, он мог определить, что этот потомок Смерти точно так же не помнит город Кальдерон. Он также догадался, что этот загадочный город духовного мира, скорее всего, не имеет никакого отношения к Подземному миру, иначе господин Азик, который уже восстановил связь с Подземным миром, должен был что-то вспомнить о нём. Тем не менее, Клейн всё равно собирался ответить, чтобы узнать больше о городе Кальдерон.

«Несмотря ни на что, всегда нужно надеяться… Кроме того, я должен сообщить господину Азику, что нахожусь на Южном континенте…» — Клейн серьёзно обдумал содержание своего ответа.

Однако он не сразу написал его, боясь, что действие вызова гонца будет замечено духовным восприятием других Потусторонних, находящихся на борту воздушного корабля.

Переведя взгляд, Клейн снова посмотрел в окно. Там было темно и тихо.

…

Глядя на тёмное небо со скрытой багровой луной, Адмирал Звёзд Каттлея отвела взгляд, взяла перо и обдумала свои слова.

«Ответ: ни то, ни другое.»

Изначально она была в некотором недоумении, почему Королева Мистик не спросила напрямую, что такое “дом”. Вместо этого она приложила две догадки. Таким образом, на вопрос легко было получить неэффективный ответ. Но, подумав, она решила, что Королева Мистик продумала этот вопрос гораздо лучше, чем могла бы.

Это было потому, что вопрос был задан тайному существу, которое предположительно было древним богом. Поскольку количество страниц дневника, которые она могла предоставить, насчитывало около двадцати, и каждая попытка давала ответ; поэтому всего три страницы, даже если они имели высокую ценность, не могли быть эквивалентны по значимости ключевому вопросу о том, где находится ментальный и духовный дом императора Розель. Тайны, скрытые в них, могут быть даже важнее, чем одна Карта Богохульства.

«И вопрос Её Величества кажется упрямым. Похоже, она не хочет переключиться на что-то другое; поэтому она специально добавила два варианта, надеясь, что сможет получить ответ путём исключения или прямого подтверждения. Напротив, это снижает ценность вопроса. В этом случае соблюдается принцип эквивалентного обмена…» — Задумавшись, Каттлея кое-что вспомнила.

В те времена она была ещё молода, и её обучали всевозможной информацией. Королева Мистик проверяла её и говорила, что при ответе на вопрос есть три возможности уменьшить сложность. Во-первых, исключить неправильный вариант. Во-вторых, попросить помощи у какого-то конкретного человека на корабле. В-третьих, помолиться одному из Семи Свечений, чтобы получить ответ. Разумеется, предпосылкой для этого было само выполнение ритуала.

Очевидно, Королева Мистик решила использовать первый способ, чтобы уменьшить сложность.

«Был ли у Её Величества подобный опыт, когда она была маленькой? После исключения двух неверных вариантов, интересно, насколько она близка к истинному ответу…» — Выражение лица Каттлеи неестественно смягчилось, когда она писала:

«Согласно собранным мною сведениям, в Баклунде назревает буря. Желаю вам всего хорошего.»

Она не стала напрямую упоминать заместителя директора МИ-9 или консультанта королевской семьи. В конце концов, это были новости, которыми делился Клуб Таро. Это было не то, о чём она просила себя и с молчаливого согласия Мистера Шута напрямую информировать Королеве Мистик.

Сложив письмо, Каттлея вызвала посыльного Королевы Мистик Бернадетт.

…

Гавань Беренса. Сумерки.

Даниц и Андерсон нашли гостиницу, открытую иммигрантом из Интиса, и наконец-то ощутили удобство отсутствия языкового барьера.

Положив багаж, Даниц сразу же направился к лестнице, надев плащ и боксёрскую перчатку.

Андерсон прислонился к противоположной двери и весело спросил:

— Есть что-нибудь ещё?

Даниц тут же саркастически усмехнулся.

— Я иду покупать словарь! Это гораздо надёжнее, чем язык тела. Через несколько дней я смогу свободно говорить несколько обычных слов!

Андерсон погладил свой подбородок левой рукой в чёрной перчатке.

— Твоя боксёрская перчатка была создана из останков того гиганта, верно? Каковы её отрицательные эффекты?

Даниц проболтался:

— Быть необдуманным, часто действовать прежде, чем думать…

Как только он заговорил, он замолчал.

Глава 896 — Проверка Дейли

«Купить словарь поздно вечером, в городе, где царит некоторый хаос. Более того, я явно похож на кого-то из Интиса. Это действительно довольно опасно… Нет, я не могу продолжать носить эту перчатку…» — Даниц на несколько секунд застыл в оцепенении, прежде чем поднял руку и попытался снять боксёрскую перчатку.

Когда он уже наполовину закончил, он вдруг остановился и посмотрел на Андерсона. Увидев на левой руке Андерсона чёрную перчатку, он тихонько усмехнулся и снова надел перчатку.

— Я полагаю, что на Южном континенте такое место, как это, требует силы, — добавил Даниц со слабой улыбкой.

Выражение лица Андерсона не изменилось, он продолжал поглаживать свой подбородок.

— Тогда, что вы планируете делать?

Даниц указал на лестницу и сказал:

— Я планирую найти босса отеля и позаимствовать его словарь. Я думаю, он будет учить своих детей дутанскому языку.

— Это идея, которую стоит воплотить в жизнь. Но даже со словарём ты не сможешь овладеть им в ближайшее время. Даже если вы поймёте несколько терминов, это всё равно будет довольно сложно. В конце концов, здешний язык — это совершенно иная система, чем на Северном континенте, — сказал Андерсон с усмешкой. — Почему бы мне не предложить вам решение. Ваш капитан, вероятно, обучила вас ритуальной магии в области Бога Знаний и Мудрости, верно?

— Да, — без раздумий ответил кивком Даниц.

Андерсон хлопнул в ладоши и сказал,

Даниц без колебаний покачал головой.

— Я верю в Повелителя Бурь, а не в Бога Знаний и Мудрости. Причина, по которой некоторые ритуальные магические заклинания, произнесённые в прошлом, получили ответ, была связана с Капитаном.

Сказав это, он бросил взгляд на Андерсона.

— Разве вы не родились в Сегаре, выросли в Ленбурге, были одноклассником капитана? Тогда вы тоже должны быть верующим в Бога Знаний и Мудрости. Разве не будет эффективнее, если вы проведёте ритуал?

Андерсон покачал головой и рассмеялся.

— Несмотря на то, что мы всё равно верующие, те, кто действительно может получить ответ, находятся в крайнем меньшинстве. — Как бы в раздумье, он сказал, — Лучший метод найти священника или епископа из Церкви Знания. Пусть они сделают какие-нибудь чары… Я припоминаю, что здесь, в гавани Беренса, есть несколько паломников из Ленбурга. Почему бы нам не навестить их завтра…

Даниц уже собирался сказать “да”, как вдруг на его лице появилось подозрение.

— У меня такое неприятное чувство, что вы что-то замышляете…

Выражение лица Андерсона мгновенно застыло.

…

На дирижабле Клейн был пристегнут ремнём безопасности и укрыт одеялом, прислонившись к сиденью, он уже погрузился в глубокий сон.

В этот момент снаружи было темно. Света от земли было мало, и пейзаж проплывал медленно, несмотря на высокую скорость движения. Всё вокруг казалось мирным и безмолвным.

Через некоторое время Клейн внезапно проснулся, вытянув шею.

Поскольку он держал при себе Похоронный Звон, он выпил много воды. Мочевой пузырь разбудил его.

Откинув одеяло и расстегнув ремень безопасности, Клейн прикрыл рот и зевнул. Он вышел из комнаты отдыха и направился к умывальнику в углу коридора.

Облегчившись, он вымыл руку и вышел из туалета. Когда он вошёл в зал, он вдруг увидел какую-то фигуру.

Фигура стояла среди теней. Она была одета в чёрную мантию, а под глазами были тени и румяна. С первого взгляда она была похожа на тень или призрак, выплывший из трупа.

«Мадам Дейли…» — Клейн явно узнал её, так как тут же отреагировал, словно в испуге подпрыгнул.

Дейли прошла несколько шагов вперёд и посмотрела в лицо Дуэйну Дантесу. Она остановила свой взгляд между его глазами, скривив рот в улыбке.

— Ваши глаза и осанка напоминают моего друга, особенно глаза.

Клейн тут же притворился просветлённым, сказав с улыбкой:

— Мэм, если бы наши полы поменялись местами, это был бы стандартный способ приударить за кем-то.

Дейли не отвела глаз, пока она смеялась.

— Нет никакой необходимости в обмене. Разница в полах не меняет определения таких действий. Если бы это было в любое другое время, я бы действительно пыталась заманить вас в постель, если бы сказала что-то подобное, даже заманила бы вас до самого прохода. Однако сейчас у меня нет таких мыслей. Я подошла, потому что ваши глаза действительно напоминают мне о нём.

«Разговаривать с Мадам Дейли действительно очень тяжело… Я не могу позволить ей вести разговор, иначе она может понять, что Дуэйн Дантес — не тот Казанова, у которого широкие предпочтения, и не специалист по романтике. Вместо этого он просто неопытный мужчина перед очаровательными женщинами… Я должен взять на себя инициативу в этом разговоре…» — Мысли Клейна всколыхнулись, и он полушутливо спросил:

— Мэм, вам нравится этот ваш друг?

Дэйли на секунду опешила, а затем нахмурила брови, опустила голову и улыбнулась.

— Это не то, что нужно скрывать. Если бы только он мог быть таким, как вы, проявлять инициативу при встрече с женщиной, умело создавать располагающую атмосферу, возможно, если бы это было так, у нас бы уже были дети. К сожалению, он консервативный человек. Когда он общался со мной, всё, о чём он говорил, касалось работы или его опыта. Любые намёки в его адрес или шутки, которые переходили все границы, вызывали у него чувство неловкости. Он часто находил предлоги, чтобы уйти. Он выглядел старым и не ухаживал за своими волосами. У него также была плохая память. Он даже забыл мой день рождения. Всякий раз, когда я думала о нём, я злилась, испытывая желание толкнуть его в кровать, привязать его руки к перилам кровати…

Клейн мрачно посмотрел на Дейли, со вздохом прервав её.

— Мэм, вы сказали слишком много.

Дейли подняла глаза, говоря с улыбкой, ничуть не отличающейся от прежней.

— Я подумала, что вам будет приятно поговорить об этом на более глубоком уровне.

Клейн издал мягкий смешок.

— Тогда почему вы не воплотили эти мысли в действие? Я могу сказать, что вы не просто женщина, которая может только говорить.

Дейли насмешливо хмыкнула.

— Полагаю. — После этого она кивнула. — Спасибо, что не сказали, что я вас домогалась.

Говоря это, она повернулась и направилась в обширную гостиную, где находились Красные Перчатки. Уголки рта Клейна слегка скривились, когда он вернулся в свою комнату, покачивая головой.

Когда она подошла ко входу в обширную гостиную, Дейли, чей взгляд упал на доски пола, вдруг увидела развязанный шнурок.

Она перевела взгляд вверх, когда в её глазах отразился черноволосый, зеленоглазый Леонард Митчелл.

Леонард взглянул на Дуэйна Дантеса, когда тот вошёл в его комнату отдыха, и сказал сдавленным голосом:

— У него много секретов. Он не простой человек.

Дейли усмехнулась и кивнула.

— Я знаю.

Сказав это, она бодро прошла мимо Леонарда Митчелла и вошла в обширную гостиную.

Пройдя несколько метров, она замедлила шаг и снова опустила голову.

Леонард остался стоять у двери, наблюдая за длинными затянувшимися тенями, которые отбрасывали фонари снаружи. Медленно и беззвучно он выдохнул.

Внутри маленькой гостиной Клейн стоял у двери, подняв правую руку и потирая виски. Он стоял как статуя.

…

В семейном доме Бергов в Городе Серебра.

Деррик сидел на табурете и ел хлеб, приготовленный из порошка травы черноплодки, серьёзно перечисляя дела, которые ему ещё предстоит завершить за последнее время.

«Я не получил информацию о Эксцентричном Проклятии, которая нужна Мистеру Миру… Мне всё ещё не хватает очков, необходимых для Потусторонней черты 5-й Последовательности Вампира… У меня всего три друга. Этого недостаточно… Все подсказки, которые у меня есть относительно мавзолея бывшего шефа, невелики…»

Пока эти мысли мелькали в его голове, Деррик набил желудок и снял рубашку. Держа в руках открытый сосуд, выточенный из камня, он использовал липкую чёрную жидкость внутри, чтобы замазать очевидные синяки на своём теле.

Хотя в окрестностях Города Серебра росла только съедобная Чернолистая трава, здесь был не только один вид растений. Там было много видов растений, и все они были странными. Используя различные силы, они могли расти и размножаться в тёмной, лишённой солнца среде, где были только молнии. Одной из традиций Города Серебра было отбирать различные растения и смешивать их с органами монстров для создания различных мазей. Они были особенно эффективны при лечении большинства травм и болезней. Это предотвращало смерть жителей от пустяковой проблемы.

Это были упрощённые версии формул магических лекарств, священных мазей и эфирных масел, которые поколения Охотников на Демонов получали из своих зелий. Таким образом, эти низкоуровневые продукты стали традицией!

Как только Деррик нанёс мазь и вдохнул резкий запах, прежде чем надеть одежду, он вдруг услышал стук в дверь.

Его разум инстинктивно напрягся, и он поднял тёмно-синий молот Громового Бога, вокруг которого вихрились электрические искры. Он осторожно подошёл к двери, готовый убить любых монстров, внезапно появившихся из темноты.

— Кто там? — спросил Деррик глубоким голосом.

Снаружи раздался хрипловатый голос:

— Валер.

В то же время сквозь дверные щели и окна пробивался яркий свет. Это была сила Паладина Рассвета.

Деррик расслабился, открывая дверь и приветствуя:

— Валер, разве ты сегодня не возглавляешь патрульную группу?

Валер был ростом 2,2 метра и недавно подружился с Дерриком. Деррик был впечатлён им ещё и потому, что Валер умел в значительной степени сдерживать свои силы и был человеком, который очень хорошо заботился о своих товарищах.

Кроме того, в районе недавнего патрулирования его патрульной группы находился мавзолей бывшего вождя.

У Валера были каштаново-жёлтые волосы, похожие на волосы Деррика, и густая борода. Его любимым занятием было сражаться с другими. Услышав это, он с улыбкой сказал:

— Совет Шести только что приказал нашей команде обойти район мавзолея бывшего вождя. И этот район — последнее место для нашей патрульной миссии.

— Пойдём на тренировочное поле. Давай немного потренируемся!

«Совет Шести специально приказал патрульным группам пропустить эту область? Они планируют сегодня открыть вход в мавзолей бывшего вождя? Интересно, что произойдёт Надеюсь, со стороны старейшины Ловии нет никакого зловещего заговора…» — Деррик встревожился, поспешно налаживая связи, но был в растерянности.

Как раз когда он нерешительно надевал одежду, готовясь присоединиться к Валеру на тренировочном поле, из тёмных концов улицы выросла тень и сказала:

— Деррик Берг, вождь просит вас посетить его в шпиле.

Глава 898 — Ответ

Установив свечи, Колин Илиад нашёл кусок чистого серебра и взял рядом с ним разделочный нож. Уверенными движениями он вырезал сосуд для амулета размером с ладонь.

Затем, следуя описанию Деррика Берга, он нарисовал тайный символ Шута на обеих сторонах серебряного изделия.

Весь процесс был завершён быстро. Если бы за ним наблюдал наблюдатель, он не смог бы заметить его действий. Тем не менее, конечный продукт не имел никаких изъянов. Оно выглядело как произведение искусства, которое медленно вырезали.

Вслед за этим Колин Илиад нашёл одну бутылку ртути. Непосредственно используя свою мощную духовную силу, он направил жидкость внутрь, чтобы она просочилась в чары и заполнила все узоры. Он не позволил ртути со стороны, обращённой вниз, капать под действием силы тяжести.

Повторив процесс, он сделал второй амулет. Колин Илиад поставил их перед свечами и поместил на каждую из них полупрозрачного кольчатого червя.

По сравнению с тем, как он молча стоял, каждое движение нынешнего Колина было стабильным, спокойным и твёрдым. Он не проявлял никаких признаков нерешительности, точно так же, как он противостоял могущественным монстрам, вышедшим из тьмы.

Закончив ритуал, он сделал два шага назад и снял висевшие на стене скрещённые мечи. Он воткнул их в щели напольной плитки у двери.

Затем он закрыл глаза и пробормотал. Из пустоты появились чистые и густые лучи света, которые окутали два меча святым и величественным чувством.

Лучи света увеличивались в количестве, медленно превращаясь в жидкую воду, которая текла по трещинам в плитках пола и стенах, образуя “клетку”, изолирующую его от внешнего мира.

Как старший Охотник на Демонов, Колин Илиад не хотел принимать такие меры предосторожности при проведении ритуала. Это было связано с тем, что существовал крошечный шанс разозлить цель, что привело бы к опасному развитию событий. Однако у него не было иного выбора, поскольку он должен был быть уверен, что даже если ритуал провалится, даже если Шут окажется существом, исполненным злобы, и даже если он умрёт у алтаря, он не принесёт слишком много вреда Городу Серебра.

Что касается защитной силы “клетки”, Колин был уверен, потому что она напрямую проистекала из богоподобного Запечатанного Артефакта — короны, которую носил Король Великанов Аурмир: Доказательство Славы!

Это была одна из главных причин, почему Город Серебра смог пережить волну за волной нападений монстров в Тёмные века.

Завершив все приготовления, Колин Илиад использовал свой стол в качестве алтаря и создал священную и чистую атмосферу, которую никто не мог нарушить. Затем он зажёг три свечи.

Бледно-жёлтый свет мерцал, отражаясь в его глазах. Склонив голову, он рассыпал растительный порошок, шкуру чудовища и мех в пламя свечи или зажёг их и бросил в котёл, чтобы угодить тайному существу, которому он собирался молиться.

Такие действия не были редкостью в Городе Серебра. Всем известны ритуалы, направленные на Творца, но время от времени некоторые жители во время патрулирования или разведки попадали под влияние неизвестных существ, которые соблазняли их на всевозможные ритуалы.

Большинство из них были пассивным действием, но было и несколько, которые проводились активно. С одной стороны, совокупное отчаяние от отсутствия ответа от Создателя заставляло их стремиться ухватиться за любое другое существование, на которое можно было бы опереться, а с другой стороны, многие поколения Совета Шести пришли к общему мнению, что Создатель, покинувший эту землю, вполне может больше не вернуться. Поиски других альтернатив нужно было ускорить, но, к сожалению, такие попытки приводили лишь к нулю или смерти, и ни к чему другому.

Именно по этой причине, несмотря на трудности и количество обнаруженных городов, разрушенных из-за “злых богов”, Город Серебра продолжал исследовать дальние регионы.

Что касается самого Колина Илиада, то открытие чужака, Джека, принесло ему неописуемое чувство удивления и надежды. Встречи во время исследования Послеполуденного Города и пророчества об уловке королей Ангела и экклезиаста заставили его почувствовать более острую необходимость. Он больше не надеялся на возвращение Создателя.

С учётом этих двух причин вместе с аномалиями Ловии и Деррика, а также пророчества об апокалипсисе, у Колина Илиада, как главы Совета Шести, старшего полубога и могущественного Охотника на Демонов, не было иного выбора, кроме как пытаться танцевать на острие ножа. У него не было иного выбора, кроме как рассмотреть возможность заключения сделки со скрытым существом.

Беззвучно выдохнув, Колин сделал шаг назад и проскандировал тоном, не терпящим возражений:

— Шут, не принадлежащий этой эпохе. Таинственный правитель над серым туманом. Король жёлтого и чёрного, который владеет удачей. Я молюсь тебе, молюсь о силе, которая проистекает из тайны, и молюсь о даровании, которое проистекает из удачи. Я умоляю тебя сделать так, чтобы эти предметы на алтаре превратились в чары…

Как только Колин заговорил с таинственной интонацией, он увидел, что алтарь перед ним мгновенно потемнел. От свечи в центре алтаря словно исходило неописуемое божество.

Пламя свечи мгновенно разгорелось, но не смогло осветить окружающее пространство. Вместо этого оно сделало всё иллюзорным, заставив бесчисленные фигуры порождать прозрачные тени, казалось бы, не существующие, которые покрывали каждый сантиметр.

Высоко над этим иллюзорным миром и бесчисленными фигурами спирально парили семь блестящих сияний разных цветов. Казалось, они обладали огромным знанием.

А над этими семью сияниями висел бесконечный серовато-белый туман, и над ним возвышался древний дворец, который смотрел на всё свысока.

Охотник на Демонов Колин на время забыл обо всём остальном, пристально глядя на сцену над алтарём. Словно нечто, существовавшее только в книгах или древних томах, сделало шаг сквозь иллюзорность и вошло в реальность, появившись перед ним.

Если он правильно помнил, это, скорее всего, была проекция мира духов.

До катастрофы, до того, как Создатель покинул эту землю, можно было легко наблюдать и входить в мир духов!

Теперь же мир духов существовал только в учебниках и различных записях Города Серебра, но никто не мог к нему прикоснуться!

В этот момент раздался скрипучий, иллюзорный звук. Древний дворец, из которого открывался вид на серый туман и мир духов, словно распахнул свои двери.

Вслед за этим Колин увидел, что не сформированные чары перед свечой приобрели сероватый блеск. Затем их узоры “засветились”, перекрещиваясь друг с другом, и вдруг вспыхнули ослепительным сиянием, окутав чистую серебряную фольгу и кольчатых червей.

Тёмный мир над всем алтарём также мгновенно исказился.

Всё быстро пришло в норму, когда на алтаре появились два странных чёрных кристаллических амулета. Они были похожи на пару глаз некоего существа, которое молча наблюдало за миром.

Охотник на Демонов Колин был ошеломлён, он отвёл взгляд и склонил голову. Глубоким голосом он сказал:

— Благодарю тебя за твои благословения; Хвала тебе.

Он не стал медлить, а сразу же завершил ритуал и снял печать.

Сделав всё это, глава Совета Шести Города Серебра вернулся к столу и взял два амулета, сделанные из остатков двух аватаров Амона.

В этот момент его мысли всё ещё были прикованы к сцене, которую он видел ранее.

Согласно его познаниям в мистике, те, кто находился высоко в мире духов, упоминались в древних книгах как Семь Свечений. Считалось, что они близки к божествам, но ни в одной из записей не было указано, что находится выше Семи Свечений или что представляет собой серый туман. Они не указывали, что представляет собой древний дворец, окутанный серым туманом и возвышающийся над всем миром духов.

И во время всего ритуала Колин Илиад чувствовал, что Шут, которому он молился, был спокойным, таинственным и всемогущим, совсем не похожим на злых существ, которые часто любили демонстрировать свои силы, словно желая что-то показать.

Подобное представление имело близкий аналог в записях Города Серебра — Создателя!

Посмотрев на чары в руках и на своё состояние, мрачный Охотник на Демонов Колин вдруг закрыл глаза, и перед его мысленным взором почему-то промелькнули фигуры.

Это были его отец, мать, старший брат, младшая сестра, старший сын, младший сын, дочь и старший внук, чьи жизни он оборвал лично.

Этот уже пожилой вождь молчал очень долго, прежде чем вдруг тихо вздохнул.

«Прошло 2 583 года…»

«Спустя 2 583 года Город Серебра наконец-то получил нормальный ответ.»

…

В библиотеке на шпиле.

Деррик находился в разделе древних мифов, который он часто просматривал, когда увидел тетрадь, которую никогда раньше не видел.

Обложка блокнота была сделана из шкуры какого-то чудовища. На ней были чёткие узоры, а страницы внутри были старыми и пожелтевшими. Записи содержали опыт автора, когда он сталкивался с различными монстрами.

Эти монстры были доступны в основном среди учебников Города Серебра. Даже их особые черты были одинаковыми. Однако мысли и опыт многочисленных сражений не оставляли Деррика равнодушным, поскольку читал он серьёзно.

Пролистывая книгу, он вдруг заметил монстра под названием “Перевёртыш”.

Такие монстры не обладали интеллектом для общения, но они умело расставляли ловушки, чтобы расправиться с целью. Кроме того, они могли маскироваться под других, используя, казалось бы, увлекательные методы для завершения охоты…

Владелец блокнота прокомментировал их как причудливых и опасных.

«Это очень похоже на предположение Мистера Мира о чертах Эксцентричных Проклятиях… Может ли Перевёртыш быть Эксцентричным Проклятием?» — Деррик почувствовал восторг, быстро прочитав остальную часть статьи. Он узнал, что этот вид монстров обитает на севере, в руинах далёкого города. И монстры в этой тьме были сильными и ужасающими. Даже Совет Шести не смог справиться с некоторыми из них, поэтому после двух попыток Город Серебра приостановил исследование этой местности. До сих пор исследование этой территории не возобновлялось. По этой причине в учебниках Города Серебра не упоминалось об уникальных монстрах.

Прочитав запись, Деррик подсознательно перевернул тетрадь на последнюю страницу, желая узнать, кто пережил эти два ужасных исследования.

Пролистав её, он увидел имя: Колин Илиада.

…

Округ Дези, гавань Эскельсон.

Клейн вернулся в реальный мир, потёр виски и рухнул в постель.

Чтобы у Вождя Города Серебра сложилось лучшее впечатление о Шуте и вызвать больше доверия, он заранее добавил несколько спецэффектов при ответах, выражающих мощь таинственного пространства над серым туманом во время ритуала тайного деяния и ритуала жертвоприношения и одаривания. Это израсходовало довольно значительную часть его духовности, истощив его.

«Я найду пищу для Ползучего Голода, когда проснусь. Дам ему хорошенько вздремнуть над серым туманом…» — в оцепенении подумал Клейн и вскоре заснул. После сна с самого утра он был разбужен урчанием в животе.

Глава 901 — Мутировавшая Бумажная Фигурка

На этот раз Клейн не поднял медный свисток Азика прямо над серым туманом, но он планировал сделать это так же, как он сделал это, когда впервые предсказал изменённую Солнечную священную эмблему. Он завершил его, используя проекцию объекта. Хотя это снизило бы точность предсказания до определённой степени, что привело бы к неудаче в получении какого-либо эффективного откровения, это гарантировало, что предмет был неповрежден благодаря серому туману, являющемуся промежуточным слоем.

Он всё ещё помнил то время, когда он разгадал происхождение чёрного уха, которое исходило от Cлушателя. Этот запечатанный артефакт претерпел возмездие от Истинного Создателя, заставив его рассыпаться и превратиться в заклинание.

Поэтому, подозревая, что результат гадания может указать на труп смерти или другие останки, божественную силу Последовательности 0, которая давно погибла, но всё ещё была способна изменить окружающую среду моря Берсерка, Клейн решил оставить медный свисток Азика в реальном мире и божественном использовании проекции. Это было сделано для того, чтобы избежать возможности повреждения столь важного предмета. Ведь смерть и Истинный Творец были на одном уровне!

Что же касается того, почему Клейн осмелился напрямую использовать Путешествия Гросселя, чтобы разгадать их происхождение, так это потому, что древний бог, Дракон Воображения, давным-давно погиб. Соответствующая Черта, вероятно, была унаследована кем-то другим и несколько раз переходила из рук в руки. Более того, сама книга была чрезвычайно сильной. Даже сильный удар Скипетра Морского Бога вряд ли мог повредить её. По той же логике, Мистер Дур, скорее всего, был всего лишь королём Ангелов и находился в изгнании и карантине. Он едва мог посылать свой бред, из-за чего не мог нанести никакого реального урона.

«С помощью силы таинственного пространства над серым туманом я могу быстро оправиться от повреждений и порчи без каких-либо длительных последствий. Если медный свисток Азика будет уничтожен, он действительно исчезнет. Я не смогу снова связаться с мистером Азиком и использовать его для привлечения нежити. Я даже не смогу носить его с собой…» — Клейн очень спокойно и умело держал проекцию медного свистка и бумагу с предсказанием в руке, прежде чем откинуться на спинку стула. Полузакрыв глаза, он тихо напевал в состоянии Когитации:

— Причина сегодняшней аномалии этого медного свистка.

Произнеся его семь раз, Клейн погрузился в глубокий сон и вошёл в мир сновидений.

Спустя неизвестное время он увидел тёмный и мрачный мавзолей. Он увидел тёмную лестницу, уходящую вниз, и гробы, расставленные вокруг неё.

Все гробы были открыты, в них лежали мёртвые тела. На их спинах росли белые перья, испачканные бледно-жёлтым маслом.

Даже во сне Клейн находил эту сцену ненормально знакомой, как будто видел её раньше.

В этот момент ему показалось, что он почувствовал запах гнили и услышал медленное дыхание какого-то предмета. Он почувствовал, что темнота в мавзолее сгущается, вызывая острое ощущение мёртвой тишины.

Внезапно раздался бред, громкий и мягкий одновременно. Трупы в гробах с белыми перьями на спинах всплывали вместе и, используя свои полусгнившие и полубелые лица, выглядывали из сна!

У Клейна ёкнуло сердце, и он потерял контроль над своим сердцем, словно его схватили невидимые руки и вырвали прямо из груди.

Во время этого процесса его сон распался на фрагменты, возвращаясь в небытие.

И последняя сцена, которую увидел Клейн, состояла в том, что у трупов не только росли белые перья на спине и других частях тела, но и были тонкие иллюзорные чёрные трубки, которые вонзались в их тела. Они тянулись вглубь мавзолея, откуда исходил бесконечный холодный, зловещий, чёрный туман.

Чёрный туман медленно сжимался и расширялся, издавая задыхающиеся звуки. Когда шум от этой сцены достиг глаз и ушей Клейна, цвет его кожи быстро исчез. От этого его кожа гнила и наполнялась гноем. Это заставляло его поры производить тонкие и плотные белые перья, которые были окрашены бледно-жёлтым маслом. Из-за этого медный свисток Азика в его руке превратился в сгусток чёрного тумана.

Длинный пёстрый стол в древнем дворце сгнил и развалился, а двадцать два стула с высокими спинками были окутаны белыми перьями, словно жили своей собственной жизнью.

Видя, как бесшумно клубится бесконечный серый туман, таинственное пространство над ним мягко зашевелилось, быстро возвращая всё в норму. Как будто ничего не случилось.

Клейн, рухнувший на стул, протянул руку, ухватился за ножку стола и медленно встал. Откинувшись на спинку стула, он медленно выдохнул.

Он потёр виски и подсознательно провёл сравнение.

«Слабее Истинного Творца и вечного пылающего Солнца, но сильнее Мистера Дура. Однако я не уверен, что это связано с тем, что последний был изгнан и помещён в карантин, что минимизировало количество передаваемой энергии.»

«Почему я думаю об этих сравнениях? Не похоже, что я им ровня. Всё будет по-прежнему, даже если я стану полубогом…»

«К сожалению, я не видел непосредственно объект, скрытый в чёрном тумане; в противном случае, я мог бы получить некоторые формулы зелий или знания мистицизма.»

Клейн ощутил непонятное чувство сожаления, когда бросил взгляд в сторону своего кресла. Там он увидел плывущий призрачный чёрный туман.

Это были остатки после разрушения медного свистка Азика.

«Там нет ощущения силы, что означает, что он не может быть использован в качестве шарма. В чём его польза?» — Клейн думал о чём-то другом, когда вызвал из своей кучи хлама резервного бумажного ангела и бросил его в иллюзорный чёрный туман.

Как только эти двое соприкоснулись, они тут же слились воедино. Бумажная фигурка быстро почернела и казалась спокойной и безмятежной. На его спине росли белые перья, испачканные бледно-жёлтым маслом.

Такое изменение сохранялось лишь на секунду. Бумажная фигурка вернулась в своё первоначальное состояние, но она не казалась телесной, как будто была наполовину иллюзорной.

Кроме того, спину бумажной фигурки покрывали узоры, похожие на перья.

«Для чего это может быть использовано?» — Клейн заставил мутировавшую бумажную фигурку приземлиться обратно на ладонь.

Он не осмеливался использовать гадание, чтобы определить его последствия, боясь увидеть сцену из своего сна раньше, позволяя теперь подготовленному объекту из глубины Чёрного тумана вторгнуться туда, где он был.

После неоднократных проверок Клейн использовал свои знания в мистицизме, чтобы определить что-то.

«Сам по себе он не содержит никаких сил, но по существу уникален. Возможно, он может создавать специальные эффекты, связанные с доменом нежити, когда используется в качестве замены бумажной фигурки или бумажного ангела.»

«Это как моя губная гармошка авантюриста. Хотя он не содержит никакой силы, он может вызвать посланника с большой силой…»

Клейн немедленно убрал мутировавшую бумажную фигурку и начал толковать сцену из своего сна.

«Чёрный мавзолей, открытые гробы, трупы с перьями на спине, чёрный туман, исходящий из глубины. Эти откровения как будто указывают на Смерть или что то важное что Смерть оставила позади… Или, может быть, это результат Искусственной Смерти Нуминозного Епископата?»

«Почему то, что я увидел, показалось мне знакомым?»

Клейн старательно припоминал и быстро находил ответ.

Давным-давно он видел подобную сцену в одном гадании!

На этот раз содержание его гаданий было результатом сокрытия от Ночных Ястребов дел, связанных с мистером Азиком!

Тогда он видел во сне две сцены. На одной из них он сам падал в море крови, и Азик вытаскивал его оттуда. Другой — они оказались в тёмном и мрачном мавзолее, выглядя так, словно что-то искали!

Клейн однажды попытался истолковать его, полагая, что первая сцена представляла его в опасности из которой он был спасён Мистером Азиком. Вторая сцена изображала их исследующими Мавзолей или что-то, что символизировало мавзолей.

Первое было подтверждено во время падения метеорита с небес в Баклунде. Последний, наконец, показал ключи сегодня!

«Может ли быть, что место, которое мы с мистером Азиком будем исследовать — это мавзолей, который я только что “видел”? Но, этот мавзолей очень опасен. Объект в самой глубокой части Чёрного тумана имеет очень высокий уровень. Оно лишь немного слабее истинных божеств. Более того, она полна злобы…» — Клейн понемногу хмурил брови, полагая, что их совместное исследование не было естественным хорошим делом.

Это заставило его поверить, что ему необходимо остановить Мистера Азика. Однако он также подозревал, что сцены гадания, которую он видел, нельзя было избежать. В противном случае, худший исход произойдёт в драматическом способе раскрытия судьбы.

«По крайней мере, во время моего первого гадания, там была только сцена исследования и не было никаких признаков опасности… Возможно, есть способ обойти его… Возможно, именно поэтому видящие часто бывают такими расплывчатыми. Время от времени, будучи слишком ясным, может дать обратный эффект!» — Клейн планировал неопределённо упомянуть о своём сне, не дав ему никакого объяснения, когда он снова встретится с мистером Азиком и позволит ему поделиться своими взглядами.

Приняв решение, Клейн откинулся назад и посмотрел на купол великолепного дворца, прежде чем исчезнуть из-за серого тумана.

…

Разбитый вдребезги свет и чистый свет зари-исходил от Старейшины Совета Шести, другого Охотника на Демонов, тела Уэйта Чирмонта. Он растворил белые перья, которые росли из пор его кожи, когда он подавлял последующее извивание своей плоти и крови.

Мышцы его рук вздулись, когда он натянул тетиву Лука Убийства Дракона, позволив серебряным электрическим разрядам и рассветному свету соединиться в ослепительную стрелу.

Стрела вылетела и мгновенно достигла алтаря, заваленного черепами чудовищ. Он ударился о тяжёлый, железно-чёрный гроб.

Луч стрелы бесшумно потускнел и исчез, не оставив никакого эффекта.

Нет, пространство вокруг алтаря становилось всё темнее и мрачнее!

Внутри железно-чёрного гроба раздался звук, похожий на трение костей друг о друга:

— Почему? Зачем ты тревожишь мой сон?

Услышав это, Уэйт мгновенно почувствовал тяжесть на сердце. Это произошло потому, что в голосе не было и намёка на сокрытие злых намерений, и это также означало, что бывший вождь, возможно, превратился в монстра.

Попытка Города Серебра спастись вновь провалилась.

Крышка гроба с грохотом взлетела вверх и разлетелась на куски. Большая волна чёрного тумана непрерывно поднималась снизу.

Посреди этой сцены Уэйт увидел фигуру, медленно поднимающуюся из гроба. Он был почти четырёхметрового роста, и его конечности были длинными. Его тело было покрыто белыми перьями, испачканными слабым жёлтым маслом. За его спиной виднелись тонкие призрачные чёрные трубы, уходящие в бесконечность.

Позади трёх членов Совета Шести в чёрной, как смоль реке вздымалась огромная волна. Все виды рук, щупалец и вен вздулись вверх.

В этот момент Уэйт увидел, как тело шефа быстро трансформировалось, и увидел, как его выпирающие мускулы дюйм за дюймом разрывают одежду.

Глава 903 — Епископ учёного типа

Жилище Сьельфа не было захоамлённым и грязным, как у большинства холостяков. Вещи были аккуратно разложены, и ни на одной поверхности не было пыли. В конце концов, как ремесленник, он не испытывал недостатка в деньгах. Многие из его поступков просто были связаны с необходимостью хранить секреты, поэтому ему было неудобно нанимать большое количество постоянных слуг. Поэтому у него не было другого выбора, кроме как нанять помощников, которым платили по часам.

Оглядев окрестности, Элджер не обнаружил ничего, что было бы связано с его предыдущим визитом. Обстановка была очень простой, без каких-либо дорогих украшений, картин маслом или скульптур. Это напоминало жилище обычного человека.

Конечно, Элджер прекрасно понимал, что Сьельф определённо заслуживает звания магната. Он просто не заботился о том, чтобы надеть так называемый приличный образ. Он был готов потратить сотни фунтов на бутылку вина ограниченного тиража или подарить хозяйке дом, но никогда не стал бы тратить ни пенса на дорогие ковры, фарфор, инкрустированные золотом столовые приборы или картины знаменитых художников.

— Чаша кровавого вина Сони. — Выражение лица Элджера не изменилось, но его слова и жесты свидетельствовали о том, что он пришёл просто за бесплатной чашкой вина.

Сьельф пожал плечами и сказал:

— Тебе должно повезти. У меня нет привычки хранить Ланти Пруф.

Он подошёл к крошечной барной стойке в гостиной и достал бутылку изысканного вина “Кровь Сони”. Затем он опрокинул две чашки.

Найдя диван, чтобы сесть, Элджер воспользовался случаем, чтобы помассировать шею, как будто для облегчения любого дискомфорта в шее.

Используя прикрытие этого действия, он, естественно, бросил взгляд на своё окружение, быстро сделав наблюдение за всеми пятнами, которые он не мог видеть раньше.

Поскольку Сьельф не слишком утруждал себя украшением своей резиденции, Элджер быстро завершил свою попытку, так как его взгляд на секунду задержался на стеклянном окне шкафа, стоявшего поодаль.

Сквозь стекло он увидел сухую траву и цветы.

Там были цветы с красной каймой, цветы кровавой Луны и листья деревьев с обезьяньими лицами. Их общей чертой было то, что они были распространены на южном континенте, но практически не встречались на северном континенте.

Элджер отвёл взгляд, молча наблюдая, как Сьельф несёт бутылку вина и бокалы.

Протянув руку, чтобы взять бокал, он начал лениво болтать о последних событиях в море, пока маленькая наполовину наполненная бутылка вина “Кровь Сони” не закончилась.

Увидев это, Элджер улыбнулся и попрощался, прежде чем уйти.

Через пять минут после того, как он ушёл, Сьельф, который молча сел, чтобы насладиться своим пьяным опытом, внезапно встал, подошёл к лестнице и открыл деревянную дверь, ведущую в подвал.

— Он что-нибудь заподозрил?

— Нет.

— В любом случае, это место больше не подходит для вас, чтобы жить. Вам нужно уехать как можно скорее.

— У меня всё ещё есть некоторые поручения, которые я не выполнил.

— Вам это и не нужно. Вряд ли вы снова свяжетесь с ними. Вы получите новую жизнь.

— Хорошо.

…

Через два дома Элджер сидел на длинной скамейке в чьём-то саду, прижав правую руку к уху и прислушиваясь к разговору, доносившемуся с ветром.

…

Западный Балам, Гавань Беренса. За пределами, казалось бы, обычного дома.

— Это действительно из-за ваших плохих отношений с Церковью Бога Знаний и Мудрости, вы подстрекаете меня прийти сюда, чтобы попросить заклинание понимания языка? — Даниц вытер пот со лба и посмотрел на Андерсона, чувствуя себя неуютно.

Андерсон сказал самоуничижительным и невозмутимым тоном:

— Вы не должны описывать это как что-то плохое…

— Тогда враждебно? — Выпалил даниц, оборвав фразу.

Андерсон бросил на него быстрый взгляд и сказал:

— Негативные последствия вашей боксёрской перчатки могут оказаться не столь легко переносимыми, как Вы себе это представляете. — Он помолчал и добавил со смешком, — Более точное описание таково: будь то я или люди из церкви знания, ни один из нас не желает взаимодействовать друг с другом.

Даниц сжал одной рукой боксёрскую перчатку и сказал, казалось, озадаченно:

— Но как я должен просить об этом амулете? Может быть, мне просто пойти прямо к священнику церкви и упомянуть что-нибудь о мистицизме? Я кончу тем, что окажусь взаперти!

Даниц был несколько опрометчив в этот момент, но он ни в коей мере не был глуп.

Андерсон всплеснул руками.

— Просто прямо упомяните моё имя. Затем скажите, что вы приехали в Западный балам по какому-то неотложному делу и у вас нет времени изучать Дутанский язык, и вы не смеете нанять местного переводчика. Поэтому всё, что вы могли сделать, это обратиться к ним за помощью, надеясь получить несколько заклинаний для понимания языка. Во время этого процесса вы должны продемонстрировать своё знание многих языков северного континента, чтобы священники знали, что это не значит, что у вас нет возможности изучать Дутанский язык, но что вам просто не хватает времени для этого. Тогда они испытают вас. Когда это произойдёт, всё, что вам нужно сделать, это получить хороший балл, и вы получите амулет.

«Тест…» — Услышав это знакомое слово, Даниц заставил себя улыбнуться, и в висках у него застучало.

— Ты не пойдёшь туда сам, потому что боишься тестов, не так ли?

Его первоначальное намерение состояло в том, чтобы случайно использовать некоторые слова, чтобы скрыть свой дискомфорт, но в конечном итоге он увидел, что выражение лица Андерсона застыло.

«Судя по всему, ты всё ещё чего-то боишься…» — Даниц усмехнулся про себя, когда его внезапно наполнила уверенность.

Он большими шагами вошёл в обычный дом и обнаружил, что его внутреннее убранство больше похоже на объединение классных комнат, а не на страну проповедей для Церкви Pнания в Баламе.

Затем он увидел седого старца.

Хотя этот человек не носил одежды священника церкви знания, только его уникальный учёный вид убедил Даница, что он, по крайней мере, епископ.

Он уже испытывал подобные флюиды от своего капитана.

— Привет. — Не прикрываясь капюшоном, Даниц с улыбкой подошёл к нему, одетый в костюм простолюдина.

Старец молча наблюдал за его приближением, прежде чем медленно произнести:

— Даниц.

…

Даниц остановился и замер на месте. Его мозг был полон вопросов, таких как:

«Он знает меня?»

«Откуда он меня знает?»

«Разве моя награда не ограничивается только морем?»

Старец взглянул на него и спросил:

— Вы здесь для понимания Дутанского языка?

— Да… — Даниц кивнул с пустым взглядом, внезапно почувствовав, что у него нет никаких секретов перед старшим.

Учёный пожилой джентльмен мягко кивнул.

— Вы планируете отправиться в места, управляемые Катамией и Майсанчезом?

— Да, — продолжил Даниц с пустым выражением лица.»

Старец вынул из кармана четыре медных амулета.

— Они могут использоваться в течение двух месяцев. Их должно быть достаточно.

…

Дэниц принял их с пустым взглядом и через несколько секунд сказал:

— И это всё?

«Это так просто?»

«Разве там не должен быть тест?»

— Не хочешь? — с улыбкой спросил учёный старец.

— Нет, дело не в этом! — Даниц внезапно покачал головой, и прежде чем его мозг успел отреагировать, он уже спросил, — Откуда вы меня знаете? Откуда вы знаете, что мне нужны Чары для понимания языка?

В глазах старейшины промелькнула жалость и он медленно произнёс:

— Ваш капитан связалась со мной. Она сказала, что ты отказывался остановиться, сколько бы тебя ни окликали, когда ты покидал корабль и помчался прямо в гавань. На самом деле она приготовила для тебя несколько заклинаний для понимания языка.

Говоря это, мужчина покачал головой, и в его взгляде появилось что-то двойственное. Как будто он смотрел на ученика, который часто был неосторожен в классе.

«Мне давно следовало это понять. Капитан — такой дотошный человек. Для неё невозможно не учитывать проблему языкового барьера…» — Даниц подавил желание дать себе пощечину.

Когда старший заметил перемену в выражении лица Даница, он покачал головой и спросил:

— Вероятно, это была не твоя собственная идея-искать здесь помощи, верно? Я собирался использовать гадание, чтобы найти тебя.

— А, ну да. Это предложил Андерсон Худ, — тут же ответил Даниц.

Старейшина на секунду растерялся, а потом его лицо стало пепельно-серым.

В этот момент Андерсон сидел снаружи в тени. Он сломал ветку дерева и, небрежно рисуя на голом пятачке среди травы, неторопливо ждал, когда выйдет Даниц.

Он не сомневался, что этот неквалифицированный Охотник сможет получить чары понимания языка. Это было потому, что, пока Даниц упоминал Вице-Адмирала Айсберг Эдвину, всё становилось намного проще. Единственная разница заключалась в том, сколько раундов тестов ему нужно было пройти.

Как только он закончил рисовать голову короля Севера Улисса, он услышал знакомую походку, идущую изнутри.

Рука Андерсона с веткой в руке на секунду замерла, когда он поднял глаза и повернулся к двери. Он увидел, как Даниц, держа в руках стопку бумаг, подошёл к нему со смешанными чувствами.

— Вы… провалил тест? — Андерсон искренне улыбнулся, нисколько не обеспокоенный тем, что ему не удалось получить чары понимания языка.

Даниц тупо покачал головой.

— Никакого теста не было.

Андерсон был сначала ошарашен, когда он спросил с немедленным просветлением:

— Помощь от вашего капитана?

Даниц коротко подтвердил это, передавая стопку бумаги Андерсону и сказал:

— Вот что епископ хочет, чтобы я сообщил вам, — настоящий охотник не полагается только на инстинкт и не сосредотачивается исключительно на информации жертвы. Они также должны научиться понимать психику жертвы и использовать все виды дополнительной информации.

Выражение лица Андерсона на мгновение исказилось, а затем вернулось в нормальное состояние. Он усмехнулся и сказал:

— К счастью, это не так уж много.

Губы Даница задрожали, когда он, наконец, сдержал смех, который поднялся в нём и он серьёзно сказал:

— Это всего лишь оглавление. Этот епископ сказал, что вы должны попытаться закончить чтение всех книг, упомянутых в нём, в течение двух лет.

Улыбка Андерсона наконец застыла.

…

Залив Дези, Гавань Эскельсона.

Клейн был похож на обычного туриста с южного континента. Он купил билеты до Восточного Балама, сел на гибридный пароход с парусом и множеством пушек.

С гулом корабль покинул гавань и быстро вошёл в неистовое море.

На полпути Клейн обнаружил флот Дези Королевства Лоэн, патрулирующий безопасный морской путь, как будто они охраняли его от чего-то.

«Судя по всему, аномалия в Берсерковом море привлекла внимание Лоэнских военных… Таким образом, Нуминозный Епископат, вероятно, не имеет возможности исследовать эти воды без проблем. Конечно, флот не в состоянии контролировать весь участок морского пути…» — Клейн стоял в своей каюте, глядя на пейзаж за окном, и размышлял с просветлением и остротой.

В этот момент он услышал несколько иллюзорных просьб. Он поспешно поднялся над серым туманом, чтобы проверить их.

Молитва была от Висельника. Он попросил Мистера Шута сообщить Отшельнице, что ремесленник, как он подозревает, находится под контролем культа или тайной организации и что он хотел бы получить от неё некоторую помощь.

Глава 905 — Психологическая Слепота

Основываясь на своём опыте просмотра многих детективных аниме, Клейн полагал, что человек, который носил шарф, чтобы скрыть своё лицо, и скрывал свои физические характеристики пальто, вероятно, был проблематичным. Вероятно, он скрывал какую-то невыразимую тайну, особенно когда ещё не наступила зима и температура в Берсерковом море не могла считаться холодной.

«Однако это не имеет ко мне никакого отношения. Даже если тайна убийства в запертой комнате случится, головная боль будет у капитана… Я должен подняться над серым туманом позже, чтобы сделать гадание и посмотреть, будет ли это путешествие гладким…» — Клейна это не волновало, но он всё ещё добросовестно обдумывал увиденное.

Он отвёл взгляд и посмотрел на жареную рыбу Дези, которую подавал официант.

Поужинав, он вернулся в свою каюту и закончил гадание над серым туманом. Он пришёл к выводу, что радикальных изменений в окружающей среде не произойдёт и всё пройдёт гладко.

Это позволило Клейну спокойно заснуть, не полагаясь на Когитацию, и он проспал до рассвета.

Со свистом парового двигателя лайнер тронулся с места и покинул гавань Халман.

Гавань всё ещё была смутно видна, когда Клейн увидел там фигуру.

Фигура была одета в белую рубашку и тёмно-синее пальто. У него был довольно высокий нос, глубоко посаженные глаза, светло-голубые глаза и каштановые вьющиеся волосы. Лицо его было изрядно порезано, а подбородок слегка приподнят. Он бросил на Клейна надменный взгляд.

Одним взглядом он быстро зафиксировался на лайнере, на котором сидел Клейн.

В этот момент небо внезапно потемнело, как будто образовалась дверь, ведущая в чёрную как смоль страну иллюзий.

Оглушительный тайфун поднялся с морского дна, вздымаясь вверх с огромным количеством синей массы. Тёмные молнии сверкали, как трещины в пустоте. Они продолжали появляться и исцелять себя, пока не исчезли.

Это полностью блокировало видение тех, кто находился на лайнере и в гавани, помещая их в два, казалось бы, разных мира.

Неистовое море вновь показало свой ужас.

Лайнер не смог уклониться или оказать сопротивление, и он мог только продолжать движение вперёд по безопасному морскому пути, который имел относительно слабые штормы.

«Какое совпадение… Это скорее всего не совпадение…» — Стоя за окном своей каюты, Клейн сначала вздохнул про себя, прежде чем пришёл к выводу, что эта внезапная аномалия в Берсерковом море была вызвана неестественными причинами.

Хотя погода в Берсерковом море обычно менялась внезапно и незаметно, её фактическое изменение в определённый момент времени всё равно оставляло подозрения.

«Человек на пристани выслеживает подозрительного туриста с прошлой ночи? И этот турист решил изменить погоду, поняв, что он был разоблачён, сделав так, что он может заставить лайнер уйти?» — Клейн сделал предположение, когда установил связь.

«И если это действительно так, то это означает, что подозрительный пассажир, закрывший лицо шарфом, вполне мог быть полубогом или кем-то, кто нёс запечатанный артефакт 1 класса!»

В конце концов, с нынешними силами и предметами Клейна он не мог вызвать такую погодную аномалию без использования Скипетра Морского Бога.

Конечно, у него были и другие средства, такие как выбросить медный свисток Азика, чтобы посмотреть, сможет ли он привести в бешенство всё море Берсерка.

«Серьёзно? Я просто хочу быть нормальным магнатом, который направляется на южный континент. Почему я столкнулся с преследованием на уровне полубогов… Эх, я нахожусь под слишком большим стрессом, которого моя Последовательность не заслуживает…» — Клейн издал самоуничижительный смешок и, наконец, решил поверить в предсказание, которое он сделал прошлой ночью.

Среди шторма раскачивающийся лайнер двигался по довольно спокойному участку с апокалиптическими сценами вокруг. И у большинства туристов был спокойный вид, как будто они очень привыкли к таким условиям. Лишь несколько человек, впервые пересекших Берсерковое море, дрожали, хватаясь за всё, за что могли ухватиться.

Время шло, бури и молнии постепенно утихали. Постепенно небо прояснялось.

В этот момент Клейн, находившийся на палубе, почувствовал, как сработало его духовное восприятие. Он невольно посмотрел в сторону гавани Халман.

Над волнистыми тёмно-синими волнами, под белыми рассеянными облаками, издалека на большой скорости летело белое сияющее пламя.

Пламя увеличивалось в размерах и становилось всё более чётким, пока не обнаружило свою полную форму. Это было гигантское пылающее копье!

Пылающее копье пронеслось по небу и приземлилось на носу палубы лайнера. Однако оно ничего не зажгло. Огонь прожёг половину деревянной доски и распластался, прежде чем материализоваться в фигуру.

У фигуры был высокий нос, глубоко посаженные глаза и голубые глаза. Это был не кто иной, как тот человек, который ранее появился на пристани!

Он выглядел уже немолодым, медленно оглядывая окрестности и проходя мимо широко раскрытых глаз туристов, прежде чем войти в каюту.

Точно так же разинув рот Дуэйн Дантес тихо вздохнул с облегчением, когда он подтвердил, что этот человек здесь не из за него.

«То, как он выглядел, конечно, круто. Как и следовало ожидать от полубога… Теперь единственная проблема заключается в том, что они не приходят к дракам. Даже если с конфликтом ничего не поделаешь, лучше всего им отправиться воевать в соседнее море. Иначе этот корабль просто не выдержит… Я могу телепортироваться довольно успешно, но все эти туристы… Я смогу спасти только несколько человек…» — Клейн привычно нарисовал на груди знак алой Луны, молясь, чтобы богиня благословила их.

Как раз в этот момент он увидел, как из каюты вылетела фигура и тяжело шлёпнулась на палубу. Это был не кто иной, как подозрительный турист, закрывший лицо шарфом.

Этот человек уже открыл половину своего лица. Кончик носа у него был красный, а вокруг рта-густая борода с пятнами слюны.

Его почти треугольные глаза были полны ужаса. Он держался руками за палубу и продолжал ползти назад.

— Кто заставил тебя носить этот предмет и надевать такую маскировку? — У входа в каюту медленно вышел мужчина средних лет с высоким носом и голубыми глазами. Он заговорил на Интисе тяжёлым голосом.

Подозрительный турист отчаянно замотал головой.

— Нет, я не знаю. Он тоже был одет точно так же. Он дал мне 100 фунтов, чтобы я отправился на этом корабле на южный континент, а потом вернулся!

Мужчина средних лет молча наблюдал за ним своим пронизывающим взглядом, который, казалось, разрывал ему душу.

Это заставило туриста покрыться испариной, а его тело содрогнулось в конвульсиях. Он снова пробормотал своё объяснение, но оно не изменилось.

Мужчина отвёл взгляд, прежде чем его тело вспыхнуло белым сияющим пламенем.

После этого он превратился в гигантское пылающее копье и устремился туда, где находилась гавань Халмана.

Пылающее копье быстро исчезло вдали, оставив после себя мерцающее пятнышко.

Во время всего этого процесса, за исключением самого начала, полубог ни разу не взглянул на окружающих туристов. Как будто их никогда и не было.

«Простая, но умная уловка… Заставив кого-то замаскироваться под себя и подняться на борт корабля, затем используя определённые средства для управления погодой; таким образом, создавая доказательство того, что он на корабле, но на самом деле он был в гавани всё это время. Как только враг начинает преследование, он может попытаться убежать…» — Просветлённый, Клейн принял решение.

Это заставило его заподозрить, что преследователь был когда-то Заговорщиком, Фокусником или другим Потусторонним Путём, который хорошо придумывал уловки.

Что же касается человека, превратившегося в пылающе-белое копье, то его высокомерие, отвратительная натура и использование языка Интиса заставили Клейна поверить, что он, вероятно, был полубогом с Пути Охотника. Вполне возможно, что он был Железнокровный Рыцарь.

«Я понятия не имею, почему возник конфликт…» — Клейн покачал головой и вернулся в свою каюту.

На палубе туристы, наконец, пришли в себя, шептались обсуждая сверхъестественное явление, которое они только что видели.

Человек может превратиться в пламя, а пламя может превратиться в человека!

Среди шумной суеты лайнер продолжал двигаться вперёд по безопасному морскому пути. На полпути он не встретил никаких происшествий и в полночь прибыл в другую гавань.

Как обычно, Клейн не стал сходить с судна, опасаясь, что столкнётся с чем-нибудь.

Он достал свои золотые карманные часы и открыл их, чтобы определить время, когда идти в ресторан.

«Ещё полчаса…» — Клейн молча пробормотал что-то себе под нос, глядя в окно.

В этот момент многие туристы, направлявшиеся в эту гавань, направлялись к причалу вдоль трапа с багажом в руках.

Когда он поднял глаза, взгляд Клейна внезапно остановился на какой-то фигуре.

Фигура была в чёрной шляпе. У него были тёмно-золотистые бакенбарды. Его губы были плотно сжаты, а черты лица были строгими и чёткими, как у древней классической скульптуры без каких-либо морщин.

У него не было никакого багажа, и вскоре он ступил на причал вместе с толпой, исчезнув за углом дороги.

Клейн просто смотрел неподвижно, как будто его тело не принадлежало ему.

Он почувствовал, как похолодела каждая капля его крови, когда в голове всплыло имя:

«Инс Зангвилл!»

…

Уличные фонари в гавани уже зажглись. Вместе с ними загорелись и многочисленные иллюминаторы лайнера.

Дуэйн Дантес ждал в салоне первого класса в темноте и тишине.

Клейн уже сел, не выказывая никаких эмоций. Все виды мыслей не могли не промелькнуть в его голове.

«Это первый раз, когда я обнаруживаю признаки Инса Зангвилла после Великого Смога Баклунда…»

«Ранее полубог вероятно выслеживал Инса Зангвилла…»

«Его уловки гораздо глубже, чем я думал. Он нашёл кого-то, кто замаскировался под него, и дал ему предметы не для того, чтобы отвлечь его следопытов, а чтобы создать мысленное слепое пятно. Это заставило подсознательно исключить этот корабль из возможных вариантов…»

«Он был здесь с самого начала…»

Это случайное изменение погоды, вероятно, было создано Инсом Зангвиллом с 0-008…

«Почему его преследует полубог охотник Интис… Что он замышляет…»

Среди бурлящих мыслей Клейн вдруг достал губную гармошку искателя приключений и дунул в неё.

Молча перед ним появилась Мисс Мессенджер Рейнетт Тинекерр со своими четырьмя белокурыми, красноглазыми головками в руках.

Клейн открыл рот, прежде чем снова закрыть его. Взяв ручку, он быстро написал:

«Мистер Дуэйн Дантес обнаружил следы Инса Зангвилла на острове Уэйпойнт в Берсерковом море.»

Сложив письмо, Клейн передал его вместе с золотой монетой Мисс Мессенджер.

— Отправьте его на почтовый ящик по адресу Баклунд, 7, Пинстер-стрит.

Четыре головы в руке Ренетт Тинекерр повернулись одновременно с тем, как восемь глаз посмотрели на Клейна.

Она ничего не сказала и прикусила письмо и золотую монету.

Глава 908 — Не Оставляя Никаких Проблем

Район Нижней Губы. Кинологическая Улица, Дом 13.

Пухленький Улика сидел на диване со своими маленькими тёмно-карими глазами и кожей. Завернув вместе высушенный пожелтевший табачный лист и десять различных видов трав и специй Южного континента, он разрезал его на длинные полосы.

Затем он взял в руки самодельную трубку для курения Восточного Балама и поднёс её поближе к спичке, которую зажёг его подчинённый. Кончик её почернел и закрутился, когда он засветился красным.

Прикусив его конец и глубоко затянувшись, Улика медленно выдохнул белый дым, окрашенный в светло-голубые тона. Он посмотрел на посетителя, сидевшего напротив него в одноместном кресле, и сказал:

— Вот что такое сигарета. Настоящая сигарета. Те, что на северном континенте, подходят только для детей!

В одноместном кресле сидел мужчина лет сорока. У него был высокий нос, голубые глаза и мягкие черты лица. Его чёрные волосы были густыми и вьющимися. Цвет его кожи был не слишком тёмным, но и не светлым. Он напоминал смешанную кровь между кем-то из Лоэна и Балама.

Услышав это, он усмехнулся и ответил По-Дутански:

— К сожалению, у меня нет никакого интереса к любым видам сигарет.

— Энцо, ты совсем не умеешь радоваться жизни… — Прежде чем Улика успел закончить фразу, его могущественная духовность, которая была результатом его Пути, предупредила его о некоторой опасности.

То, как он внезапно появился и проявился в такой настойчивой манере, заставило Улика мгновенно определить, что проблема не была тривиальной.

Он ещё не успел отпрыгнуть от того места, где сидел, когда всё, что он видел, была темнота. Ему казалось, что он видит ночное небо прямо перед собой. Сильное чувство сонливости захлестнуло его, когда он почувствовал уровень спокойствия в глубине своего сердца.

Вдоль Кинологическая улицы, будь то дома с зажжёнными или потушенными фонарями, в этот самый момент стало ненормально тихо. Казалось, что в них не живёт ни одно живое существо или что все уснули в одно и то же мгновение.

В этот момент храпящий и осунувшийся Улика вдруг вскочил. В его глазах было странное сочетание задумчивости и ясности.

Позади него, в какой-то момент времени, к его спине прилипла почти иллюзорная девушка с бледной кожей!

У девушки были голубовато-зелёные глаза и чёрные, как смоль, губы. Её глаза молча смотрели куда-то в сторону, а мертвенно-бледные полупрозрачные конечности впивались в тело Улика, словно она была духом, от которого невозможно избавиться.

Её существование принесло холод в его тело души, заставляя улику едва сопротивляться его ненормальной сонливости, когда он вырвался из-под влияния Кошмара.

Прежде чем Улика окончательно пришёл в себя, он инстинктивно бросился к лестнице. Вытянув вперёд ладони, он напряг все силы, словно толкал несуществующую дверь.

В мгновение ока перед Уликом возникла трудно поддающаяся описанию бронзовая дверь, покрытая таинственными узорами. Она закачалась и заскрипела, прежде чем открылась щель.

Щель вела в бесконечную темноту. В ней были неописуемые глаза, наблюдавшие за внешним миром.

Тем временем огромное количество извивающихся и странных предметов, которые всё ещё были неузнаваемы, дико хлынули из щели.

Улика уже собрался напрячь все силы, чтобы открыть дверь и заставить страшный мир за его спиной опуститься на Кинологическая улицу, как вдруг увидел пару бледных, полупрозрачных ладоней, появившихся из воздуха. Они прошли сквозь глубокую тьму и прижались к внутренней части дверного проема.

Пальмы не возникли ни из чего. Они не были связаны с телом, и запястье было в крови. Неизвестно, кто их разорвал!

Обе стороны напрягли свои силы, когда таинственная бронзовая дверь перестала двигаться. Она больше не закрывалась и не открывалась.

Высоко над блоком 13 Соэст, который уже был Заклинателем Духов, парил в воздухе благодаря невидимой силе. В руках он держал золотые солнечные часы и медленно поднимал их высоко вверх.

Когда золотые солнечные часы, наконец, были подняты над головой Соэста, их ослепительное сияние потекло, быстро очертилось и стало единым целым.

Внезапно в воздухе появилось ещё одно солнце, направившее весь свет и тепло на Кинологическая улицу, дом 13.

Ничто из этого не причинило никакого вреда, когда они проникли через здание и приземлились над бронзовой дверью, окутав Улика, который стоял перед ней.

Улика мгновенно поморщился от сильной боли, когда бледная и почти прозрачная девушка испустила пронзительный крик, но его остановил “солнечный свет” и потонул в этом натиске.

Она искривилась и быстро испарилась, испуская клубы чёрных газов, которые рассеялись в море света.

Внутри здания не было ни единого тёмного пятна!

После того как “солнечный свет” померк, неописуемая бронзовая дверь уже исчезла. На земле лежал чёрный распухший труп, на котором расплывались бледно-жёлтые масляные пятна.

С грохотом труп разорвало на части, и из него выпрыгнула тоненькая фигурка.

Эта фигура была похожа на Улика, но её кожа была чёрной, как вороново крыло, как будто она была испачкана чернилами. Поверхность его тела, которая стояла на высоте около 1,2–1,3 метра, имела липкий гной, протекающий через него.

Как только он появился, то бросился к лестнице с невероятной скоростью. Забравшись в подвал, он открыл потайной люк, заранее приготовленный, и бросился вперёд так быстро, как только мог.

Всего через десять секунд миниатюрная чёрная версия Улика увидела вход-надежду.

Он не ослабил бдительности и осторожно сжал правый кулак, извлекая из своего тела около восьми прозрачных иллюзорных фигур.

Они были всевозможных форм и размеров, как будто они были мерзостью, которая сплавляла характеристики людей, растений и некоторых животных. Одни держали Улика за руку, другие поднимали его ноги, когда они взлетали.

Сразу же после этого был перемещён механический переключатель. Шестерёнки начали вращаться, когда входная дверь распахнулась, ведя в тихий и тёмный угол улицы.

Дальше шли улицы, стоявшие на нижнем уровне, а по обеим сторонам улицы тянулись ряды домов. Они были похожи на море, которое бурлило в свете алой луны.

Улика уже собрался воспользоваться помощью духов, чтобы улететь из потайного хода и скрыться в других районах города Колайн, когда в его глазах отразилось туманное озеро.

Озеро мерцало светом, создавая спокойную красоту. В середине концентрические круги расходились рябью, когда красивые и иллюзорные фигуры всплывали вверх.

Это был мощный тип духа. Человеческие легенды часто так считали “богиня озера”!»

Часто сила Проводника Духов зависела от умершего или природного Духа, Которого они находили и контролировали. То же самое было и с Заклинателями Духов. Однако способности Проводников Духов были сконны к умершим, в то время как Заклинатели Духов были лучше в управлении природными духами.

В этот момент странные прозрачные фигуры вокруг Улика издали монотонный звук ужаса. Отбросив руки и ноги, которые они несли, они вонзились в тонкое чёрное как смоль тело, словно ветер.

Улика с грохотом рухнул на землю, но боли не почувствовал, потому что его одолевала сильная сонливость. Он заснул, сам того не осознавая.

На выходе из какого-то неизвестного места появилась Дейли Симона, одетая в мантию Духовного Медиума, с лицом, накрашенным синими тенями и румянами. Глядя на 1,2-метрового Улика, она сказала:

— Умерший дух, с которым он слился, очень странный. Если он не использует тело живого человека в качестве “дома”, он быстро рассеется. Чтобы получить информацию, нам нужно считать каждую секунду.

Из тени рядом с ней вышел Леонард Митчелл. Он удивлённо посмотрел на Дейли Симону и сказал:

— Разве ты не Проводник Духов? Как ты управляешь богиней озера?

— Разве ты не поэт? Почему ты не пишешь стихи? — Огрызнулась Дейли.

…

На другом конце улицы, на пологом утёсе, фигура быстро двинулась вниз с торчащими кусками скалы, быстро приземлившись в тёмных углах челюстной улицы под ним.

У него была светлая кожа и голубые глаза. У него были густые чёрные как вороново крыло волосы, слегка вьющиеся. Это был не кто иной, как Энцо, который гостил у Улика в доме 13 по Кинологической улице в районе Нижней Губы.

Энцо не принадлежал к Нуминозному Епископату. Он был одним из предателей Школы Мысли Жизни, которая избежал соблазна Школы Мысли Розы.

Более того, он не был выходцем Пути Аптекаря, который вёл к Последовательности Вампира, и не поклонялся Изначальной Луне. Он был всего лишь человеком, который не хотел принимать различные правила, установленные его учителем и учителем его учителя. Он хотел вести беззаботную жизнь и извлечь выгоду из того, что стал Победителем.

Такое состояние души было решительно поддержано фракцией снисхождения Школы Мысли Розы, поэтому ему не потребовалось много времени, чтобы официально присоединиться к ним, позволяя ему свободно удовлетворять все свои различные желания.

На этот раз он представлял Школу Мысли Розы, чтобы установить контакт с Нуминозным Епископатом в Колайне и обсудить возможность сотрудничества по некоторым вопросам. К его удивлению, Тенебрус покойный Улика подверся внезапному рейду Церкви Вечной Ночи. Это был рейд высокого уровня!

«К счастью, я хорошо разбираюсь в анти-гадании. Прихожане церкви Вечной Ночи не знали заранее, что я нахожусь у Улика, и не обращали на меня особого внимания. Они просто думали обо мне как о подчинённом Улика, позволяя мне найти шанс сбежать из Центрального региона. Кроме того, это “солнечный свет” в основном очищает объекты с силой смерти, зла и порчи. Это не причинило мне большого вреда… Скорее всего, это атака уровня полубога…» — Энцо подошёл к тени на улице и не мог не вспомнить, что только что произошло.

Пробежав довольно большое расстояние, он обернулся и увидел, что за ним никто не гонится. Он тут же облегчённо вздохнул и усмехнулся.

Победитель есть Победитель, вечный Победитель!

К Энцо вернулась его обычная уверенность, когда он с улыбкой шёл по улице. Затем он повернулся налево и быстро пошёл вниз по лестнице.

Это была крутая и длинная лестница, которая вела на многие нижние уровни улиц.

…

Неподалёку от Кинологической улицы Соест вдруг открыл глаза и сказал Леонарду и Дейли Симон:

— У улики жил человек по имени Энцо. Он член Школы Мысли Розы и не имеет низкой последовательности. Вероятно, он занимает довольно важное положение. Вы должны быстро обыскать окрестности и посмотреть, сможете ли вы найти какие-либо его следы и попытаться поймать его успешно. Не оставляйте позади себя никаких проблем.

Что же касается других Красных Перчаток и местных Ночных Ястребов, то они либо должны были захватить оставшихся членов Нуминозного Епископата, либо уже захватывали их во сне. Они надеялись получить новости из первых рук как можно быстрее. Лишь немногие остались позади, чтобы следить за любыми несчастными случаями и защищать своих товарищей.

— Да, Капитан Соэст — Леонард не колеблясь согласился.

Дейли схватилась за ветерок и приложила ладонь к уху. Послушав две-три секунды, она сказала:

— Маленькие ребята здесь говорят мне, что кто-то действительно сбежал через скалу.

Глава 909 — Служение Удаче

На крутой и длинной каменистой лестнице багровый лунный свет освещал её середину, оставляя довольно густые тени по бокам.

Энцо походил на обычного ночного пешехода, шёл немного встревоженно, но не выказывал никаких признаков волнения. Он глубоко верил в свою удачу, в то, что он победитель в жизни, которого не поймают Ночные Ястребы.

Увидев, что через несколько пролётов он будет готов, Энцо, который когда-то был Монстром, внезапно почувствовал что-то, когда он повернул голову, чтобы посмотреть на тени в нижней точке лестницы.

Затем он увидел фигуру, сидящую там в оцепенении. Его внешность и фигура казались довольно неясными из-за освещения, и он был одет в стандартный наряд кого-то из Восточного Балама.

Фигура достала коробку спичек и чиркнула спичкой, чтобы осветить окрестности.

Энцо даже не потрудился оценить этого человека, когда внезапно увидел сцену перед своими глазами.

Человек бросил ему спичку, как будто хотел что-то подарить. И когда спичка приблизилась, она внезапно взорвалась бушующим пламенем из которого вышел некто в строгом костюме и цилиндре!

Видеть сцены, которые он не должен был видеть, и слышать звуки, которые он не должен был слышать, были ежедневным явлением для Монстра. Став Победителем, Энцо уже привык ко всему этому. Не раздумывая, он полностью поверил своей интуиции и рванулся вперёд, спрыгнув с лестницы и сделав два броска на нижнюю улицу.

В тот же миг темнокожая марионетка, Олух, внезапно встала. Согнув спину, он швырнул спичку в то место, где раньше стоял Энцо.

Прежде чем спичка упала на землю, алое пламя взметнулось в воздух в великолепной и блестящей манере.

Из пламени выскочила фигура Клейна в чёрном костюме и цилиндре. Однако он потерял из виду свою цель.

Секунд десять назад Клейн заметил, что кто-то быстро спускается по лестнице, словно от чего-то прячется. Заподозрив, что это его новая марионетка, он немедленно сделал гадание во сне и получил откровение, что этот человек был связан со Школой Мысли Розы и не был никем хорошим.

С таким результатом Клейн не колеблясь начал действовать. К сожалению, из-за нехватки времени у него не было времени использовать бумажного ангела, который был записан в Ползучем Голоде, чтобы вмешаться в духовную интуицию цели, и в результате его засада провалилась.

В этот момент Олух уже покинул последний пролёт лестницы. Он бежал большими шагами к Энцо, который только что встал.

Мысли Энцо зашевелились. Не уклоняясь, он ловко повернулся в сторону, избегая обычной атаки.

Затем он выхватил пистолет и быстро прицелился. Он с треском выстрелил в грудь Олуха.

Когда хлынула кровь, Олух пошатнулся на мгновение, прежде чем рухнуть. Его дыхание быстро ослабело.

Клейн воспользовался этой короткой возможностью, его тело исчезло, фазируя прямо перед мишенью, чтобы перекрыть ему путь к отступлению.

Казалось, у Энцо появилось необъяснимое странное предчувствие и он тут же крепко зажмурился.

Он не знал, почему он это сделал, но как у Потустороннего средний последовательности Пути Судьбы, его интуиция была инстинктом!

Сразу после этого Энцо лихорадочно сменил направление движения. Пытаясь положиться на свою духовную интуицию, он бросился на другую улицу, но в этот момент перед ним снова возник человек в костюме, не имевший никаких выдающихся черт.

Фигура Клейна то исчезала, то появлялась во всех направлениях, как будто он бегал вокруг Энцо на большой скорости, часто преграждая ему путь, но не нанося прямых ударов. Использовал он сверхъестественные силы или нет, но Энцо всегда оказывался лицом к лицу с фигурой в чёрном костюме и цилиндре, куда бы он ни повернулся.

На мгновение Энцо даже показалось, что перед ним не один враг, а целая группа врагов.

Путешественнику часто удавалось создать впечатление осаждённого!

Всего через десять секунд Энцо, который так и не нашёл пути к спасению, внезапно вздрогнул. Его действия мгновенно замедлились, поскольку его мозг и суставы, казалось, были намазаны клеем.

Путешествия хорошо работают и с марионетками. Пока Клейн разворачивался, он держался на расстоянии десяти метров от Энцо! Всё это время он тайно контролировал нити своего духовного тела!

«Ничего хорошего… Он не нападает… и только блокирует меня… не потому что… он ждёт… Ночных Ястребов… но по другой причине…» — Энцо, который всё ещё сидел с закрытыми глазами, почувствовал, как его сердце сжалось. Внезапно он наступил на камень, и его тело потеряло равновесие. Он тяжело рухнул на землю, отчего револьвер отлетел на несколько метров.

Боль и шок вывели Энцо из подавленного состояния. Он снова обрёл свою текучесть.

Энцо не был новичком в подобных происшествиях. Как Победитель, он часто получал преимущество из-за всевозможных маловероятных событий и таким образом одерживал победу.

Не колеблясь, он уже был готов броситься в конец улицы, чтобы перемахнуть через забор и прыгнуть в море, позволив судьбе унести его из затруднительного положения, когда в его голове вспыхнула другая сцена:

В ней он разразился приступом кашля, до такой степени, что не мог ни встать, ни сделать шаг!

«Недуг! Враг может заразить меня болезнями! Он не нападает на меня, а просто блокирует мне путь к отступлению, чтобы удержать меня в этом районе; таким образом, незаметно заражая меня болезнями!» — Сердце Энцо ёкнуло, когда он внезапно ощутил сильное чувство восторга.

Зелёное кольцо с эссенцией, которое он носил, принадлежало верующему в Изначальную Луну. После активации оно могло легко вылечить любые болезни или травмы, которые не были слишком серьёзными!

«Это удача!» — Энцо сделал вид, что не замечает заразной болезни в воздухе. Напрягая силы в ладонях, он рванулся вперёд и пошёл по заранее определённому маршруту к забору в конце улицы.

Сделав два шага, он вдруг закашлялся и невольно замедлил шаг.

Кашель не утих, как обычно. Вместо этого он чувствовал себя всё хуже и хуже, как будто собирался откашляться.

Фигура Клейна мелькнула и появилась позади мишени, в то время как он держался метрах в десяти от неё.

В этот момент Энцо раскинул руки и позволил невидимым волнам вырваться из его тела.

Это было похоже на чистую психическую бурю, которая охватила все духовные тела поблизости, принося с собой сильное чувство сонливости и бедствия.

Клейн тоже предчувствовал опасность. В тот момент, когда Энцо развёл руками, его тело уже исчезло со своего места и появилось в середине крутой лестницы.

Всё ещё с закрытыми глазами Энцо понял, что не получил желаемого эффекта. Он тут же отказался от мысли сбежать, покончив со своей целью. Он продолжал бежать к забору в конце улицы.

У него было предчувствие, что если он задержится ещё немного, то несколько Ночных Ястребов догонят его, что сделает ситуацию ещё более хаотичной.

И как бывший Везунчик и Победитель, чем хаотичнее ситуация, тем выше шансы на его спасение!

В этот момент, поскольку он несколько раз менял направление бега вслепую, он снова прошёл мимо Олуха, который был ранен в грудь.

На левом пальце Олуха было золотое кольцо с инкрустированным рубином.

Сангвинический Луч сверкнул и раны Олуха начали восстанавливаться. Он подпрыгнул и широко раскрыл рот, кусая Энцо, который пробегал мимо.

Его язык, казалось, потерял свою субстанцию, превратившись в сгусток плоти и крови.

Цветок крови!

Олух носил кольцо с Цветком Крови, которое Клейн получил от Мистера Икс. Оно могло случайно заставить владельца потерять контроль и стать зверем. С другой стороны, это могло позволить владельцу контролировать своё тело на более глубоком уровне. До тех пор, пока они не страдали от мгновенной смерти или не становились полностью очищенными, они могли исцелиться от любого вида травмы!

В то же время, он также пришёл с магией плоти и крови. Это был мистический предмет, который идиально подходил для марионеток!

Прежде чем Клейн вышел искать новую марионетку, он не знал, какой Путь или Последовательность будет его целью. Поэтому, чтобы хорошо подготовиться к выступлению, он заставил Олуха носить кольцо Цветок Крови. Таким образом, он мог бы срежиссировать пьесу, в которой он был бы главным нападающим, а марионетка — второстепенной, но на самом деле всё было наоборот.

Пробегая мимо Олуха, Энцо почувствовал острую боль в колене, как будто предыдущее падение нанесло ему лёгкие травмы.

Как только эта мысль мелькнула у него в голове, он поспешно присел на корточки и почувствовал, как какая-то фигура пролетела мимо его головы. Он промахнулся!

Внезапная атака Олуха всё ещё не была эффективной против Победителя!

Энцо уже собирался улыбнуться и убежать, как вдруг его посетило дурное предчувствие. Он подсознательно свернулся калачиком защищая свои жизненно важные места.

В то же время Олух внезапно раздулся и беззвучно взорвался.

Плоть и кровь образовали бурю, пронёсшуюся по довольно большой площади в окрестностях, ударяя Энцо снова и снова.

Одним из приготовлений Клейна было использование силы Ползучего Голода после его мутации. Он подложил бомбу из плоти в тело своей марионетки!

Золотое кольцо инкрустированное рубином со звоном упало на каменные плиты улицы. Фигура Клейна мелькнула рядом с Энцо.

Он поднял левую ладонь и сделал её чёрной, как смоль. Как будто они состояли из гранул, он произнёс слово, полное зла и порчи:

— Земедлись!

Благодаря своей удаче Энцо избежал большей части повреждений. Его легкораненое тело внезапно замерло, когда его борьба замедлилась. Его скрюченная поза мало-помалу менялась.

Как раз в этот момент он открыл глаза от боли, и в его глазах отразилась фигура в чёрном костюме и цилиндре.

— Аах!

Энцо издал трагический крик и поднял руки, чтобы закрыть глаза.

Из щелей между пальцами сочились струйки крови.

«Монстр?» — Глядя на извивающуюся мишень, Клейн приподнял брови. Он продолжал контролировать Нити Духовного Тела и быстро достиг первоначального контроля.

На этот раз не было никаких несчастных случаев, которые нарушили бы последующую процедуру. В полубезумном состоянии, с чешуйками, растущими из его тела, Энцо был бессилен сопротивляться. Клейн плавно усилил свой контроль.

Спустя некоторое время Энцо вдруг встал и соединил выступающие змееподобные чешуйки.

Он прижал руку к груди и поклонился Клейну. Затем он отошёл в сторону и наклонился, чтобы поднять золотое кольцо инкрустированное рубином. Он надел его на указательном пальце левой руки, и оно соответствовало изумрудному кольцу на другой руке.

Клейн подавил желание посмотреть на себя с новой марионеткой. Он попросил Энцо очистить место происшествия от остатков плоти и любых следов, оставшихся после неё.

Проделав всё это, он ушёл в тень со своей марионеткой и быстро исчез.

Глава 913 — Подготовительная работа Клейна

«Готов… Конечно же нет…» — Клейн улыбнулся и указал на Энцо.

— Эта перчатка всё ещё нуждается в запечатывании.

Пока он говорил, сильно загорелый Энцо снял перчатку из человеческой кожи со своей правой руки левой рукой, которая носила цветок крови и зелёные кольца эссенции.

Это был Ползучий Голод.

Как правило, Клейн имел тенденцию бросать Ползучий Голод над серым туманом, когда не использовал его. В конце концов, первоначальная печать перчатки была отключена после её мутации. Он должен был потреблять живого человека ежедневно; в противном случае, он будет пировать на носителе. Однако, учитывая то, как Мистер Азик уже ответил, весьма вероятно, что он скоро встретится с ним. Наконец, он решил оставить Ползучий Голод в реальном мире, если только не возникнут особые обстоятельства.

В конце концов, он уже мог представить себе сцену прибытия Мистера Азика. Он не хотел, чтобы состоялся разговор в стиле:

— Разве вы не сказали, что перчатка нуждается в запечатывании?

— Да. Дайте мне секунду. Мне нужно в туалет.

Или:

— Вы готовы?

— Нет, дайте мне секунду. Мне нужно в туалет.

Одна только мысль о подобной сцене и подобной линии смущала Клейна, заставляя его чувствовать себя неловко. Даже если бы он не рассматривал возможность того, что мистер Азик узнает тайну серого тумана, это также повлияло бы на его впечатление о нём.

Поэтому, получив новую марионетку и завершив свою попытку взглянуть на себя, Клейн вернул Ползучий Голод в реальный мир, компенсируя его предыдущую трапезу.

В отличие от того, кто носил его раньше, теперь это был Энцо.

Кроме того, чтобы сдержать желание Ползущего Голода съедать человека ежедневно, Клейн взял с собой несколько обычных грибов. Он также заставил марионетку держаться от него на расстоянии не менее пяти метров.

Услышав его слова и увидев действия марионетки, Азик кивнул и протянул руку, чтобы взять перчатку из человеческой кожи.

Воспользовавшись случаем, Клейн достал из кармана несколько грибов и бросил их в ближайший мусорный бак.

Он щёлкнул пальцами, и грибы вспыхнули алым пламенем. Однако это не повлияло ни на что вокруг.

Это была его сила контроля пламени Фокусника.

Закончив это действие и увидев, что мистер Азик неизбежно оглядывается, Клейн сухо усмехнулся.

— Непредвиденное развитие событий заставило Ползучий Голод немного побаиваться грибов. Я использую его слабость, чтобы сдерживать его обычные позывы.

На самом деле, в этом не было особого смысла, потому что ношение грибов сдерживало Ползучий Голод. Это заставило изголодавшийся запечатанный артефакт немедленно броситься назад, как только грибы исчезли. Если только перед ним не было более легкодоступной “еды”, он закончила бы тем, что помог бы врагу.

— Грибы… — пробормотал Азик, держа перчатку с пятнами крови на её поверхности. Он заставил окрестности внезапно потемнеть, так как солнечный свет снаружи был запрещен.

Жутко-белые, тёмно-зелёные сложные символы, надписи и узоры возникали из воздуха. Они казались каллиграфически написанными невидимыми призраками, тенями и духовными телами.

Они сплелись в воздухе, образуя таинственную, иллюзорную двойную бронзовую дверь, которая, казалось, вела в другой мир. Это был глубокий, тихий и пугающий мир.

Иллюзорная дверь съёжилась и, наконец, приземлилась на Ползучий Голод, заставляя пятна крови быстро отступать, делая её в основном белой.

Через несколько секунд эта перчатка из человеческой кожи вернулась в нормальное состояние. Это всё ещё была тонкая многослойная перчатка, и даже без какого-либо подавляющего эффекта от грибов, она не выражала никаких признаков мании или желания.

— Всё как раньше, — Азик протянул Клейну Ползучий Голод.

«Имея поддержку большой шишки, вы, конечно, чувствуете себя хорошо!» — Клейн подумал про себя и искренне поблагодарил его, прежде чем надеть Ползучий Голод на левую руку.

Он на мгновение задумался и поднял вопрос.

— Мистер Азик, пока я нёс ваш медный свисток, проходя через Берсерк-море, мне неоднократно снился один и тот же сон. Главная тема сна — темнота и холод. В перевёрнутом подземном мавзолее стояли бесчисленные гробы с телом покойника внутри. На их спинах были густые белые перья. Эти перья были испачканы бледно-жёлтым маслом, и глубоко внутри мавзолея был сгусток чёрного тумана, который окутывал всё вокруг. Во сне мы с вами осматривали мавзолей. Мы активировали что-то, заставляя чёрный туман издавать задыхающиеся звуки, когда тонкие иллюзорные чёрные трубки были вытянуты. Я просыпался рывком всякий раз, когда достигал этой точки во сне. Это похоже на побочный продукт проекта Искусственной Смерти Нуминозного Епископата, который ранее появился.

Клейн подробно описал своё предсказание медного свистка как сон; он сделал это как предупреждение мистеру Азику, как бы говоря, что ему не следует быть слишком беспечным. В конце концов, гадание во сне было в некотором смысле равносильно сновидению, и Азик знал, что он является Потусторонним Пути Провидца. В такой встрече не было ничего странного.

Получение откровения из обычного сна и получение откровения из гадания во сне отличались только способом: один был пассивным, а другой активным.

Азик молча закончил слушать, не прерывая Клейна. После этого он кивнул и сказал:

— Скорее всего, это связано с чем-то, что Смерть оставила в Берсерковом море. Судя по всему, проект Искусственной Смерти Нуминозного Епископата имел некоторый качественный прогресс.

«Мистер Азик доживает до того, чтобы стать Консулом Смерти Четвёртой Чпохи. Он нисколько не умаляет моей мечты…» — Клейн поднял правую руку и провёл по лицу, превратившись в Германа Воробья.

Затем он сказал:

— У меня есть только одна вещь, которую я должен подготовить. Мне нужно убедиться, что Адмирал Ада Людвелл не находится где-то в опасном месте и что вокруг него нет никаких полубогов Нуменозного Епископата.

Что касается того, была ли Запонка Мурлока всё ещё на корабле, Клейн не упомянул об этом. Это было потому, что он проверял его каждые несколько дней. Он полагал, что Адмирал Ада ещё не обнаружил мистический предмет, а может быть, уже обнаружил, но намеренно не сдвинул его с места, надеясь устроить засаду для сумасшедшего авантюриста, Германа Воробья, когда тот нагрянет.

— Это может быть подтверждено, когда мы будем рядом. — Спокойно ответил Азик,

— Хорошо. — Клейн немедленно заставил Энцо подойти к вешалке и взять инкрустированную золотом трость.

Увидев, что больше ничего нет, Азик протянул правую руку и схватил Клейна за плечо.

Клейн тоже протянул правую ладонь, чтобы схватить Энцо за плечо.

Окружающие цвета внезапно изменились. Красные стали краснее, а чёрные — чернее. Они громоздились друг на друга, но были яркими и нестройными.

Двое мужчин и марионетка начали проходить через мир духов, а инкрустированная чёрным золотом трость танцевала впереди, указывая направление потерянной Запонки Клейна.

Вскоре трость упала и повисла в воздухе. Азик прекратил путешествие, но они остались в мире духов.

Казалось, он за чем-то наблюдает или к чему-то прислушивается. Через две-три секунды он сказал:

— Здесь нет никаких проблем.

С этими словами он привёл Клейна, а Клейн вывел свою марионетку из мира духов.

Тем временем Клейн вспомнил, как он искал ключ к воспоминаниям Азика. Тогда мишенью были древние хроники, которыми владела Вице-Адмирал Болезней Трейси. Тогда Азик сказал:

— проблема несерьёзна, — но в конце концов, он столкнулся с Демонессой Вечной Юности Катариной…

«Здесь нет никаких проблем… Ладно, раз уж ты так говоришь…» — Язвительно заметил Клейн, оценивая обстановку.

Это была довольно знакомая обстановка. Это был огромный корабль преимущественно тёмного цвета с призрачным зелёным оттенком. на нём был флаг Чёрного Тюльпана, а также зомби, скелеты, призраки, тени и другие бессмертные существа; эти существа либо управляли парусами, патрулировали местность, либо делали пушечные учения. Всё это доказывало, что это был флагманский корабль Адмирала Ада “Чёрный Тюльпан”.

В отличие от последней встречи Клейна, у Чёрного тюльпана было довольно много живых существ.

Капитан в серебристой маске, с огромной рапирой, в рубашке с оборками, великолепном сюртуке и треугольной шляпе с белым черепом, Адмирал Ада Людвелл, стоял у входа в каюту и смотрел на него.

Внезапно чёрное кольцо на правой руке Лювелла задрожало и замерцало.

Бледно-белое пламя в глазах высокомерного пиратского адмирала дрогнуло и наконец сжалось до предела.

Тут же Людвелл согнул спину, пал ниц перед Азиком Эггерсом и поцеловал палубу под взглядом остекленевших, удивлённых или безжизненных глаз.

Глава 914 — Зов глубоко внутри Мавзолея

Увидев реакцию Адмирала Ада Людвелла, Клейн и весь экипаж Чёрного Тюльпана с трудом поверили своим глазам.

Первоначально он представлял себе два сценария:

Первым был Людвелл, просивший помощи у полубога Нуминозного Епископата, чтобы устроить засаду на Германа Воробья и поддерживающего его Потустороннего. Это не было невозможно, так как Последовательность 7 Пути Смерти называлась Духовным Медиумом. Они также обладали способностью чувствовать надвигающуюся опасность.

Вторым: Адмирал Ада не сделал никаких приготовлений. Он попытался сопротивляться, но мистер Азик легко прикончил его.

План Клейна состоял в том, чтобы заставить Мистера Азика разобраться с полубогом, пока он охотится за Адмиралом Адом в первом сценарии, чтобы получить свою вторую марионетку. Если бы это был второй сценарий, он мог бы попросить Мистера Азика понаблюдать за тем, как он управляет своей марионеткой, чтобы бросить вызов Людвеллу в одиночку. Во время этого процесса он использовал Ползучий Голод и прятался в тени, делая всё возможное, чтобы оставаться за кулисами, чтобы быстрее переварить своё зелье Марионеточника.

К его удивлению, Адмирал Ада вообще не сопротивлялся. Он тут же распростёрся ниц и поцеловал палубу, словно был самым верным и покорным слугой Азика.

«Как же мы теперь будем драться…» — Клейн тупо смотрел вперёд, не находя слов.

И на всём корабле воцарилась тишина.

Азик поднял руку и надавил на свою шёлковую шляпу, направляясь к распростёртому Людвеллу с приличной скоростью.

Один шаг. Два шага. Три шага. Он остановился перед Людвеллом и сказал глубоким голосом:

— Какой стадии достиг проект Искусственной Смерти Нуминозного Епископата?

Ладвелл прижался лбом к земле и хрипло ответил:

— Искусственная Смерть уже может влиять на высокоуровневых Потусторонних, которые потерпели неудачу в своём продвижении, но она всё ещё не может ответить на молитвы и ритуалы…

После описания он слегка приподнял туловище и снял с правой руки чёрное квадратное кольцо. Затем обеими руками он протянул его перед собой.

Бесшумно кольцо, казалось, тащили бесчисленные тела духов, когда оно взлетело и приземлилось в ладони Азика.

Азик изучал его несколько секунд, прежде чем надеть на указательный палец левой руки.

Внезапно от его тела исходило ужасающее и глубокое чувство. Зомби и скелеты, которые были либо голыми, либо в гнилых кожаных доспехах, преклонили колени, склонив головы, как будто они осмеливались только смотреть на его сапоги. Летающие призраки и тени приземлились на палубу и тесно прижались к ней. Никто из них больше не осмеливался парить в воздухе.

Остальные пираты на борту корабля упали на колени, прижавшись лицом к палубе и не смея поднять его.

Клейн стоял в стороне, наблюдая за спиной Мистера Азика и внезапно опустевшей сценой. Он разинул рот, но не произнёс ни слова.

Азик сделал ещё два шага вперёд и подошёл к Адмиралу Ада. Затем он повернулся лицом к Клейну и сказал Людвеллу:

— Ты будешь его марионеткой в течение года. Когда время истекает, ты можешь вернуться в духовный мир.

Азик произнёс эти слова без всяких интонаций, как будто не он определял жизнь и смерть Адмирала Ада или его будущее. Возможно, для него это был тривиальный вопрос, который не нуждался в том, чтобы он заботился о мыслях и чувствах человека, которому приказывали.

Тело людвелла сотрясалось, словно он был взбешён и возмущён. Но в конце концов он не поднял головы. Он по-прежнему не отрывал головы от палубы.

— Да, почтенный Консул Смерти.

Как только он сказал это, жуткие белые и тёмно-зелёные таинственные символы были подчёркнуты, когда они слились вместе, образуя иллюзорную бронзовую дверь.

Дверь быстро сузилась и впечаталась в лоб Адмирала Ада.

Клейн посмотрел на него с удивлением и недоумением. Только когда мистер Азик кивнул ему и указал на Адмирала Ада, он тупо шагнул вперёд и вошёл в десятиметровый радиус. Он начал контролировать Нити Духовного Тела Людвелла.

Пиратский Адмирал несколько раз чуть не подпрыгнул, чтобы замахать руками, но ничего этого не произошло. Вскоре его мысли стали вялыми, поскольку он подсознательно сопротивлялся.

Через некоторое время Адмирал Ада в серебряной маске Людвелл встал. Склонив голову, он отступил к Клейну и встал рядом с Победителем Энцо.

Азик молча наблюдал за всем процессом, прежде чем наконец медленно произнёс:

— На Пути Смерти высокоуровневые Потусторонние обладают чрезвычайно подавляющей силой над низкоуровневыми Потусторонними.

«Я могу сказать что тогда, когда я бросил твой медный свисток, даже Адмирала Ада Последовательность 5 не смог контролировать его нежить…» — Клейн мягко кивнул, показывая, что принял это к сведению.

Сразу же после этого поднялся зомби, который сгнил в нескольких местах. С лазурно-голубой Запонкой в руке он появился перед Клейном.

Это была Запонка Мурлока, которую он потерял!

«Хотя она бесполезно для нынешнего меня, я наконец-то получил её обратно…» — Когда Клейн погрузился в мучительные раздумья, он протянул руку, чтобы забрать принадлежавший ему предмет.

Затем он увидел, как Мистер Азик вернулся и схватил его за плечо.

Он поспешно протянул руки, чтобы схватить за плечи своих марионеток, Энцо и Людвелла.

Все цвета стали насыщеннее, ярче и перекрывались. Войдя в мир духов, Клейн инстинктивно спросил:

— Мистер Азик, куда мы пойдём дальше?

— Берсерк-море, — спокойно ответил Азик. — Он помолчал немного и добавил, — Дай мне медный свисток.

— Ну ладно. — Клейн заставил Энцо вынуть железный портсигар и вытащить древний портсигар.

Азик протянул руку и взял его, прежде чем сказать глубоким голосом:

— Моя интуиция подсказывает мне, что это кольцо, оставленное смертью, вместе с этим медным свистком и мной, должно позволить нам найти то место в Берсерковом море, где тогда погибла Смерть.

Клейн подсознательно сказал:

— Мой сон говорит мне, что это очень опасно. Возможно, нам следует сначала найти членов Нуминого Епископата, которые реализуют проект Искусственной Смерти. Мы можем принять решение после получения от них более подробной информации.

Азик на несколько секунд замолчал.

— Какой-то голос зовёт меня оттуда.

Клейн повернул голову и посмотрел на Мистера Азика. Он увидел, что у этого человека с мягкими чертами лица и обветренными глазами контуры лица были изборождены морщинами. У него больше не было этого лёгкого изгиба губ.

Цвета мелькали быстро, когда Азик вёл Клейна через чёрный как смоль шторм, который окутал Берсерк море.

В этот момент тёмное квадратное кольцо и изящный старинный медный свисток слегка замерцали, осветив лицо Азика.

Этот Консул Смерти, переживший Четвёртую Эпоху, закрыл глаза, молча прислушиваясь к крику, доносившемуся из неизвестного места. Затем он внезапно стиснул правую руку.

Все декорации из соседнего мира духов взрывались, превращаясь в медленно вращающийся чёрный вихрь, границы которого не были видны.

Вихрь внезапно разверзся, пожирая Азика, Клейна и двух его марионеток.

Клейн почувствовал внезапное и сильное головокружение, токое его чуть не вырвало на месте.

Спустя какое-то время он пришёл в себя и понял, что находится внутри тёмного, холодного мавзолея. Вокруг него стояли открытые гробы, а внутри лежали гниющие трупы с белыми перьями на спине.

«Хотя я и предупредил Мистера Азика, мы всё равно оказались здесь…» — Клейн на секунду растерялся, внезапно ощутив глубокую беспомощность.

Он повернул голову в сторону и увидел рядом с собой Азика. Он пристально смотрел на лестничные пролёты, ведущие вглубь мавзолея.

Вокруг них медленно клубился густой чёрный дым, похожий на смог.

— Тот, кто прячется там, вполне может быть Искусственной Смертью… — Клейн не мог не предупредить.

Черты лица Азика уже не были такими напряжёнными, как раньше, когда он изгибал уголки рта.

— Мой прежний сон позволил мне вспомнить ещё многое. Я видел себя сидящим на костяном троне, видел лежащих мёртвыми Потусторонних перед троном и обычных людей. Они не сделали ничего плохого, но всё равно умерли внезапной смертью. Один за другим они поднимались, превращаясь в жуткую нежить, которая клялась мне в верности. И я просто холодно наблюдал за ними, без каких-либо эмоциональных колебаний. Я позволил бедствию распространиться через деревню в город. Это заставляло меня чувствовать себя непохожим на себя. Однако я также очень хорошо знал, что это мог быть настоящий я.

«Как Консул Смерти Четвёртой Эпохи из Баламской империи?» — Губы Клейна слегка дрогнули, прежде чем он крепко сжал их.

Азик потёр виски и невозмутимо продолжил:

— Я чувствую что возвращаюсь к этому прошлому.

Глава 916 — Неотразимый Подход

Увидев эту извивающуюся пернатую змею глубоко в чёрном тумане и лицо на вершине возвышающейся фигуры, Азик сначала опешил. Вслед за этим угол его лба запульсировал, как будто его ударили в висок, расколов голову надвое.

Среди мучительной боли в его сознании вспыхнуло несколько неразрывных сцен;

Это была пернатая змея с лицом, идентичным его лицу, даже в мельчайших деталях;

Над безмолвной землёй лежали бесчисленные бледные трупы;

В воздухе плавали облака, сложенные из костей, принадлежавших разным видам животных;

Чёрные щупальца, высверленные из земли, с глазами, похожими на дохлых рыб на кончике каждого щупальца;

Прозрачное духовное тело было с силой вытянуто из его тела.

После этих вспыхивающих сцен блеснула пара белых пылающих глаз, которые были на грани угасания. Белое перо, испачканное жёлтым маслом, упало вниз, расколов прозрачное духовное тело Азика на две части.

Одна из частей вдруг взлетела вверх и нырнула внутрь “облака костей”. Оставшаяся часть слилась с золотым аксессуаром, появившимся из воздуха. Среди бледно-белого пламени он материализовался обратно в тело из плоти и крови.

Эта сцена была подобна молоту бога грома, ударяющему по разуму Азика, снова и снова, делая боль почти невыносимой. Он поднял руку к голове, и его колени постепенно подогнулись, когда он встал на колени на лестнице.

Он наконец вспомнил всё, что произошло, и понял причину, по которой он постоянно умирал и оживал, постоянно теряя свои воспоминания и каждый раз возвращая их обратно.

Его душа не была полной!

Точно так же Азик понимал, почему у пернатого змея, занимавшего всё пространство в глубине чёрного тумана, было такое же лицо, как и у него.

Это был он!

Это был другой Азик Эггерс!

И всё это было скрытой попыткой перед падением Смерти.

Если сшивание душ существовало, то естественно было и расщепление душ. В этот момент безумная и могущественная Смерть как бы предвидела “Свой” исход. Не желая так просто умирать, “Он” тайно разделил душу своего сына, Консула Смерти Империи Балам. Он забрал половину и заменил её другим предметом, сшив его вместе с душой Азика.

Оставалось загадкой, была ли это преднамеренная организация Смерти, или это было непреднамеренным следствием проекта Искусственной Смерти Нуминозного Епископата, половина души, которая была отнята у Искусственной Смерти, слилась с целью проекта Искусственной Смерти — Уникальностью Пути Смерти. Это заставило последнего приобрести определённые врождённые способности, поскольку он начал влиять на Потусторонних высокой Последовательности Пути Собирателя Трупов, которые потерпели неудачу в своём продвижении.

И для другой половины, хотя и была замена, предотвратила ее неполноту, неполная душа приводила к повторным смертям и воскресению точно так же, как Неумирающий Последовательности 4. А благодаря золотому аксессуару внутри его тела и зову другой половинки души, Азик, который начинал совершенно новую жизнь в каждом воплощении, постепенно восстанавливал свои прошлые воспоминания с течением времени.

В прошлом Искусственная Смерть пыталась определить причину, но из-за естественного восстановления его памяти, он часто уже был близок к смерти ещё раз. Он не мог провести никаких глубоких исследований. Более того, проект Искусственной Смерти Нуминозного Епископата был поднят в последние несколько столетий. И только в последнее время они добились определённого успеха. Вот почему он так и не нашёл ответа.

В какой-то момент руки Азика оторвались от головы. Он поставил их на лестницу и его горло издало непохожий на человеческий голос.

Капли пота стекали по его лбу и падали на каменные ступени перед ним. Они растекались слоем бледно-жёлтого масла, вырастая в плотные белые перья.

В этот момент он почувствовал, как другая половина его души зовёт его, так же как и его желание. Эти два “Я”, которые были разделены более чем на тысячу лет, стремились слиться воедино, чтобы снова стать единым целым.

— Нет… — бормотал Азик от боли, не желая ни поднимать голову, ни протягивать правую руку.»

Он ясно видел это. E “Него” как пернатого змея не было никаких оснований. Он был полон крайнего холода и безумия. Если бы он снова стал одним из них, то, вероятно, был бы немедленно восстановлен в своём прежнем статусе Консула Смерти. Он может даже стать фальшивой Смертью, у которой есть только божественность и никакой человечности!

Он забудет всё, забудет всех, кого когда-то любил.

— Нет… — горло Азика снова выдавило то же самое слово. Он неудержимо приподнял свою шею, когда появились чёрные как смоль и мрачные чешуйки.

На лбу у него торчало что-то, лишившее его жизни. Его лоб треснул, когда появилась кровавая дыра.

Золотая полоска света возникла из небытия, обретая форму внутри плоти и крови.

Этот старинный золотой аксессуар имел форму высокой, стройной птицы. Бледно-белое пламя исходило вокруг него в форме перьев. Внутри его бронзовых глаз были мерцающие слои света, которые по отдельности образовывали таинственную и иллюзорную дверь.

Как только он появился, Азик издал болезненный рык. Он полностью поднял голову, когда два бледно-белых огонька вспыхнули в его глазах, которые испытали многое.

Глубоко в чёрном тумане иллюзорный и реальный пернатый змей распрямил своё тело. Он высунул голову, когда два одинаковых лица разного размера молча смотрели друг на друга.

Когда четыре бледно-белых огонька запрыгали, кусочек за кусочком, Азик, чьи руки лежали на земле, попытался встать с искажённым выражением лица. Он медленно подошёл к пернатому змею, известному как Искусственная Смерть.

Когда он приблизился, весь мавзолей затрясся. Всё вокруг стало прозрачным, отражая мир с бесчисленными скелетами и тенями.

Окровавленные руки, иссиня-чёрные лианы с детскими лицами и слизистые щупальца с мёртвыми рыбьими глазами или двумя рядами острых зубов прорвали границу между реальностью и иллюзией, проникая внутрь Мавзолея. Однако они прижались к земле, не смея пошевелиться.

…

Восточный Балам, Город Колаин.

Дейли Симон, спешившая к следующей цели, внезапно остановилась и схватилась за голову.

— Что случилось? — Озадаченно спросил капитан команды Красных Перчаток Соест.

Дейли слегка нахмурилась, когда она ответила, по-видимому, в задумчивости:

— Я слышу странные голоса. Я чувствую зов который исходит из неведомого места… Я даже хочу опуститься на колени…

— Остальные слышат? — Соест предусмотрительно спросил остальных товарищей.

Едва Леонард Митчелл покачал головой, как услышал в своём сознании слегка постаревший голос:

«[Посмотрите на море ярости.]»

Леонард бессознательно повернулся всем телом и посмотрел в сторону гавани, в сторону далёкого Берсеркового моря. Он увидел полосу чистой, глубокой чёрной тьмы. Здесь не было ни шквалов, ни мощных волн, ни тёмных облаков, ни молний, ни проливного дождя, ни солнечного света.

…

Хотя Клейн сидел с закрытыми глазами, его выдающееся духовное восприятие позволяло ему чувствовать своё окружение. Когда он услышал болезненный шёпот и крики, которые звучали как у Мистера Азика, он почувствовал кажущуюся телесную тишину и ауру смерти.

«Что происходит? Хотя искусственная смерть глубоко в Мавзолее не атаковала господина Азика, она нанесла ему вредные последствия?» — Мысли Клейна лихорадочно метались, он чувствовал тревогу и беспокойство.

Его духовная интуиция подсказывала ему, что то, что должно было произойти, не было тем, что он хотел бы увидеть.

Однако он никак не мог сообразить, что же ему делать. Он даже не осмелился открыть глаза, чтобы взглянуть на нынешнее состояние мистера Азика или на то, с чем он столкнулся.

Это была не та проблема, которую можно решить простым мужеством. Это была разница в естественном порядке жизни, непреодолимая пропасть.

Внезапно Клейна охватило сильное чувство беспомощности. Тем не менее, он не сдавался, так как изо всех сил старался думать о тех вещах, которые могли бы ему пригодиться.

«Ползучий Голод? Нет, это совершенно другой уровень. Это не принесёт никакой пользы…»

«Похоронный Звон? Даже хуже…»

«Путешествия Гросселя? Я его не принёс… Я также не взял с собой Карту Тёмного Императора и Карту Тирана…»

«Заклинние Сифона Судьбы… Да, Сифон Судьбы!»

Клейн был в восторге, когда он сформулировал план.

Он должен был использовать амулет судьбы, чтобы временно поменяться судьбой с мистером Азиком. На его месте он испытал бы влияние Искусственной Смерти!

«По крайней мере, у меня ещё есть шанс прийти в себя. Что касается мистера Азика, то смерть, которую он перенёс ранее, не была вызвана нанесённым ущербом. Кто знает, сможет ли он снова проснуться в такой ситуации?» — Клейн не задумывался, подействует ли амулет Сифон Судьбы на Азика и Искусственную Смерть. Он хотел только попробовать. Он поднял правую руку и полез в карман.

Затем наступила задержка в его действиях.

Его рука немного поднялась, прежде чем опуститься на прежнее место.

На мгновение он замер, словно окаменел, превратившись в каменное изваяние.

Губы Клейна несколько раз дрогнули, выражение лица исказилось. После этого он взмахнул правой рукой, сунул ладонь в карман и вытащил её.

В его ладони был крепко зажат чёрный кристалл, похожий на карточку.

В то же время Азик приближался к возвышающемуся над ним иллюзорному змею в перьях. Его шаги ускорились, как будто он возвращался на свой трон.

Однако его глаза, в которых горел бледно-белый огонь, были полны боли. Выражение его лица было крайне искажённым.

— Нет… — снова пробормотал Азик. Там, где его кожа была обнажена, белые перья, окрашенные жёлтым маслом, росли из промежутков чёрной как смоль чешуи.

Сильный крик и желание заставили его потерять контроль над собой. Он был готов взмыть в небо и прыгнуть на гигантского пернатого змея, который разделял его лицо.

Бледно-белое пламя распространялось от аксессуара в форме птицы на его лбу, направляясь к остальной части его тела.

Духовная интуиция Клейна послала предостережение, когда он торопливо произносил одно-единственное слово на древнем Гермесе:

— Судьба!

Как раз в тот момент, когда он собирался использовать заклинание, вокруг внезапно воцарилась тишина. Больше не было слышно ни звука.

Из ниоткуда появилась тонкая, светлая женская ладонь и надавила на золотую птицу на лбу Азика.

Затем между Азиком и возвышающимся над ним иллюзорным пернатым змеем материализовалась фигура, остановив их приближение.

С помощью этой внешней силы Азик, наконец, сдержал это желание и непреодолимое желание слиться воедино. Бледно-белое пламя в его глазах отражало плавающюю фигуру в воздухе.

Это была прекрасная дама в старинном одеянии. На ней был чёрный капюшон. Её лицо оставалось невозмутимым, а чёрные глаза были глубокими и тёмными, лишёнными духовности.

Глава 917 — Три Варианта Выбора

Странный поворот событий внутри мавзолея оставил Клейна с закрытыми глазами и погруженным в духовность, в полном неведении о том, что происходит. Он понятия не имел, хорошо это или плохо. Поэтому, несмотря на то, что он уже произнёс заклинание активации, он всё ещё не осмеливался опрометчиво использовать заклинание Cифона Cудьбы. Он боялся, что от этого станет только хуже, а может, и наоборот.

Шли секунды, и Клейну казалось, что время течёт особенно медленно. Ему казалось, что прошло целое столетие.

Наконец он услышал, как Мистер Азик заговорил несколько хриплым и неуверенным тоном:

— Это ты…

Вслед за этим прозвучал невозмутимый женский голос:

— У вас есть три варианта. Первый: продолжайте двигаться вперёд в поисках полноты. Позвольте Сэлинджеру возродиться в вашем теле; Второй: я помогу вам извлечь эту половинку души, позволив забрать её с собой. Вы придумаете, как сшить его обратно, но это заставит вас трансформироваться обратно в свою первоначальную форму. Вы перестанете постоянно умирать и возрождаться, но это не будет настоящим вами. Ваши прошлые воплощения действительно превратятся в сны; Третий: это отказаться от всего и сразу уйти. Вы навсегда застрянете на своём текущем уровне. У вас не будет возможности продвинуться дальше. Вы всё равно будете умирать снова и снова, просыпаясь без воспоминаний, и постоянно искать свой прошлый опыт.

Клейн был ошеломлён тем, что услышал. Он никогда не ожидал, что будет ещё один “человек” в глубине мавзолея. Более того, она, по-видимому, обладала абсолютной властью. Она предоставила бывшему Консулу Смерти, Азику Эггерсу, различные варианты, из которых он мог выбирать.

«Это и есть та самая Искусственная Смерть, которая прячется глубоко в чёрном тумане?»

«Нет, “Он” изначально не обладал интеллектом. Это было так давно, и это не похоже на то, что было раньше. “Он” пробовал общаться…»

«Извлечёт половинку души чтобы позже придумать как сшить её вместе… Что это значит? Душа Азика не была цела с самого начала?»

«Извлечь её откуда? Говорящая дама действительно способна сделать то, на что не способен Мистер Азик?»

«Кроме того, кто такой Сэлинджер? Зачем ему возрождаться в теле Мистера Азика? Он, или “Он” Смерть, которая вызвала несчастье бледного, отец или дед господина Азика? “Он” предвидел “Его” смерть; следовательно, он оставил семя в теле господина Азика для “Его” оживления?»

«Первый выбор — это определённо что-то, что нужно устранить без какой-либо мысли. У второго и третьего выбора у каждого свои проблемы. Первое делает его не таким, как сейчас. Он станет совсем незнакомым, последний должен страдать от проклятия Бессмертного на всю вечность, никогда не получая спасения… Если он уверен в себе, действительно рассматривая все прошлые воплощения как “якорь”, то можно рассмотреть и второй вариант. Это позволяет достичь примирения и компромисса… Но это предполагает расщепление половинки души на половинки. Невозможно угадать, какие события произойдут с другой половиной души, которая не испытала этих воплощений в будущем. Якорь может быть не в состоянии решить эту проблему…»

В голове Клейна мелькали разные мысли. Он был смёщун, запутан, озадачен и сбит с толку. Он был так близок, но так далёк от решения.

Это была жизнь Азика. Это было будущее, с которым он должен был столкнуться. Никто другой не мог принять решение за него.

И всё, что нужно было сказать Клейну, было сказано. Он стоял беспомощный и встревоженный, ожидая, что мистер Азик снова заговорит.

Азик молча смотрел на прекрасную даму в капюшоне, стоявшую перед ним. Бледно-белые глаза его блеснули.

Иллюзорный, но реальный пернатый змей, казалось, почувствовал негативное развитие событий. Внезапно он взмахнул хвостом, дико размахивая им, а затем резко опустил голову вниз и открыл зияющую пасть, обнажив тёмно-красную плоть и клыки, испачканные жёлтыми масляными пятнами. Он высунул свой чёрный змеиный язык и сплюнул тёмно-зелёную слизь в попытке сожрать Азика Эггерса.

Однако все его попытки не увенчались успехом. Казалось, он живёт в другом мире!

Среди тревожной тишины Азик поднял правую руку и потёр виски.

Спокойно усмехнувшись он сказал:

— Полагаю, я уже привык к своей нынешней жизни. Я выбираю третий вариант.

Как только он это сказал, леди в капюшоне сжала кулак, крепко сжимая золотой аксессуар в форме птицы. Затем она убрала руку, вытаскивая древний предмет из щели во лбу Азика.

Лицо Азика снова исказилось, словно он испытывал невообразимую боль.

В каждой капле его крови, в каждом кусочке плоти были какие-то части его души, просачивающиеся наружу, смешиваясь вместе в прозрачную душу.

Эта душа казалась полной, но она была наполнена противоречивыми и дисгармоничными чувствами. Дело было в том, что он был наполовину золотистого цвета, одинаковый на всем протяжении от бровей, глаз до туловища и четырёх конечностей. В нём была древняя упрощённая красота.

Когда золотой аксессуар в форме птицы был извлечён, полупрозрачная душа Азика начала распадаться дюйм за дюймом, как будто с неё заживо сдирали кожу.

Его горло снова издало нечеловеческий задыхающийся звук, отчего голова Клейна закружилась и заболела. Ему показалось, что в его мозг вонзилась Игла и он дико зашевелился.

В считанные секунды духовное тело Азика полностью раскололось на две части. Половина его превратилась в золотой поток, который влился в птичий аксессуар, в то время как другая половина вернулась в его тело, слившись с его плотью и кровью.

Два бледно-белых огня в глазах Азика погасли, когда белые перья и чёрная как смоль чешуя на его теле отступили. Его искажённое выражение лица также смягчилось, поскольку он больше не выглядел таким диким.

Его лицо слегка побледнело и стало прозрачным, а лоб пульсировал. Очевидно, он страдал от боли, которая проистекала из глубины его душевного тела.

— Спасибо вам за вашу помощь. — Он поклонился прекрасной даме в капюшоне. Он повернулся и поплыл вверх по лестнице, направляясь к Клейну.

— Теперь можешь открыть глаза, — сказал Азик с усталой улыбкой.

Клейн поспешно открыл глаза и смерил взглядом Азика. Осознав, что не было никаких признаков безумия или потери контроля, он почувствовал полное облегчение. Он с любопытством заглянул вглубь мавзолея.

Чёрный туман все ещё исходил, полностью скрывая всё, что находилось под ним.

— Кто это был? — не удержался он от вопроса.

Азик рассмеялся и схватил его за плечо.

— Даже если я расскажу тебе, ты не сможешь услышать это, если только “она” не захочет дать тебе знать.

Говоря это, Клейн бессознательно схватил двух своих марионеток за плечи.

Цвета вокруг них были насыщенными и чётко накладывались друг на друга. Двое мужчин и две марионетки быстро прошли через мир духов, соответствующий Берсерковому морю, возвращаясь в гостиницу Клейна в Колайн-Сити.

Азик разжал пальцы и ущипнул себя за лоб. С нежной улыбкой он сказал:

— Чтобы прийти в себя, мне нужно проспать неизвестное количество времени. Если у вас есть какие-либо вопросы, вы можете найти семь свечений мира духов. Вы уже должны знать о соответствующем ритуале.

— Мистер Азик, с вами всё в порядке? — Озабоченно спросил Клейн.»

В то же время он упрекал себя.

«Как он может быть в порядке, потеряв половину своей души навсегда?»

Азик засмеялся и сказал:

— Это не имеет большого значения. Я просто сохраню своё прежнее состояние, позволяющее мне предвидеть свою смерть и всё устроить, разорвав связь с моей изначальной жизнью. Тогда я забуду всё и вернусь к поискам своего прошлого. Как и раньше, по крайней мере, ты здесь, кто-то, кто знает много о моём прошлом. Если я забуду ещё раз, то смогу многое вспомнить, когда получу твоё письмо.

Он сделал паузу и незаметно кивнул, усмехнувшись.

— Сон тоже не так уж плох. По крайней мере, мне будут сниться сны. В своих снах я никогда не уходил, сопровождая её, наслаждаясь солнцем и направляя своего упрямого сына к мечу. Я также сделаю качели для этого маленького ребёнка, который любит подхалимничать…

Сказав Это, Азик выбросил медный свисток и сказал с ласковой улыбкой:

— Не забудь написать мне. Но прежде чем я проснусь, я не смогу ответить тебе.

Как только Клейн протянул руку, чтобы взять древний и сложный медный свисток, Азик исчез из комнаты; его местонахождение было неизвестно.

Некоторое время тупо наблюдая за этой сценой, Клейн вдруг вздохнул.

Чтобы попасть куда-нибудь ещё из города Колайн по суше, нужно было идти по спиральной тропе, которая вела вверх. Пройдя по разным улицам, путник окажется на вершине города. Затем нужно было спуститься с горы и выйти на равнину.

В этот момент команда Красных Перчаток, которую возглавлял Соест, стояла на площади на вершине, глядя вниз на ненормальное Берсерковое море.

Дейли Симона, которая всё это время прижимала ладонь ко лбу, вдруг опустила руку и сказала, чувствуя себя несколько озадаченной:

— Все вернулось на круги своя. Больше никаких проблем.

— Нормальная? — Леонард вернулся с озадаченным вопросом.

С его точки зрения, Дейли было очень трудно вернуться к нормальной жизни до того, как закончится аномалия Берсеркового моря.

— Может быть, он прерывистый? — Соест нерешительно выдвинул теорию.»

Дейли как раз собирался ответить, когда сработало духовное восприятие каждого. Они снова посмотрели в сторону Берсеркового моря.

В полосе чистой черноты одна яркая звезда за другой вспыхивали.

…

Баклунд. Под Собором Святого Самуила.

Архиепископ Энтони Стивенсон получил срочную телеграмму с моря.

Содержание телеграммы было довольно простым, но достаточно шокирующим.

Появился Герман Воробей, садящийся на Чёрный Тюльпан с другим человеком. Он превратил Людвелла в марионетку и ушёл с человеком, к которому Людвелл обращался как к Консулу Смерти.

«Герман Воробей… Консул Смерти…» — Святой Антоний молча повторил эти два имени.

Он слегка откинулся назад и закрыл глаза. И снова в его сознании появилась соответствующая полная информация запечатанного артефакта, 0-017.

Номер: 17
Имя: Ангел сокрытия
Степень Опасности: 0. Чрезвычайно Опасно.
Это чрезвычайно важно и конфиденциально. Его нельзя исследовать, распространять, описывать или подсматривать.
Разрешение безопасности: папа, группа исследователей А и архиепископ Баклундской епархии (Примечание: когда архиепископ перемещается из Баклундской епархии, соответствующие воспоминания должны быть стёрты с помощью запечатанного артефакта 1-029)
Способ Запечатывания: Уплотнение завершается комбинацией 1-29 и 1-80.
Описание: это не предмет.
Предупреждение: “она” не может быть использована!
Приложение 1:
Этот запечатанный артефакт впервые появился в Бледную Эру Четвёртой Эпохи.
Точный год: Отсутствует.
Точная дата: Отсутствует.
Точное местонахождение: Отсутствует.
Приложение 2:
Основываясь на известной информации, “она” была разбужена пять раз.
Приложение 3:
Ограниченная предпосылка является причиной невозможности её использования. Было подтверждено, что “она” может быть использована в качестве спускаемого аппарата богини.

Глава 919 — “Совершенный” Вывод

Баклунд, Район Червуд.

Форс, вздремнувшая после полудня, проснулась. Она увидела бесконечный серовато-белый туман и Мистера Луну, склонившего голову в молитве и ясно слышала его голос:

«[… На юго-восточной окраине Баклунда, посреди леса Делер, стоит заброшенный старинный замок. В нём по меньшей мере два древних призрака и другие мёртвые духи. Нельзя исключать возможность того, что там обосновались и другие Потусторонние. Координаты следующие…]»

«Наконец-то у меня есть информация о главном ингредиенте Писца. Информация стоит 300 фунтов…» — Форс мгновенно пришла в восторг, когда она тут же поблагодарила Мистера Шута и попросила передать сообщение Мистеру Луне о том, что она скоро заплатит.

Покончив с этим, она встала с кровати и спустилась на первый этаж. Она планировала налить себе немного вина, чтобы выпить и подумать, когда она будет исследовать заброшенный замок, а также необходимые приготовления.

«А пока Путешествия Леймано нельзя сдавать в аренду… Сио должна пойти со мной… В этом заброшенном замке есть несколько мёртвых духов, и он довольно опасен. Я должна рассмотреть комбинацию заклинаний. Если чего-то не хватает или нет подходящих, я найму Мистера Мира, Мистера Висельника и Солнце, чтобы записать соответствующие Потусторонние силы…» — Хотя у Форс не было настоящего боевого опыта, она уже много лет общалась в кругах Потусторонних. Позже она вступила в Клуб Таро и, многое повидав и наслушавшись, поняла, что перед любым приключением нужно подготовиться.

Что же касается прямого найма Мистера Мира, то она давно вычеркнула его из своего списка возможных вариантов. Она считала, что отдать ему все трофеи и свои сбережения недостаточно, чтобы нанять его.

Конечно, если её попытки исследования докажут, что заброшенный замок чрезвычайно опасен, настолько, что Потусторонний её Последовательности не сможет войти, у неё хватит смелости обременить себя долгом, ведь жизнь – это надежда, у жизни есть будущее.

«Теоретически, я не должна до этого дойти. В Путешествиях Леймано остались ещё две Потусторонние силы уровня полубога от Мистера Мира. Самое большее, я буду вынуждена их использовать и подумаю о средствах, чтобы компенсировать их в будущем… Единственная проблема заключается в том, что две Потусторонние силы уровня полубога могут не подойти для борьбы с призраками и мёртвыми духами…» — Форс потягивала чёрный Рэнд, пока её разнообразные мысли обретали форму.

В этот момент она услышала, как в замочной скважине щёлкнул ключ, и инстинктивно посмотрела на дверь.

Дверь внезапно распахнулась, и в комнату вошла Сио с двумя бумажными пакетами, от которых исходил густой аромат.

— Пирог Дези? — Спросила Форс и тут же озадаченно нахмурился. — Разве в последнее время ты не была завалена заказами? Почему ты вернулась так рано?

Сио бросила пакеты с пирогами Дези и сказала не скрывая улыбки:

— Я случайно проходила мимо. Кроме того, я не обедала, поэтому решила сделать перерыв.

Не дожидаясь дальнейших расспросов Форс, она сказала:

— Я уже набрала достаточно очков! Скоро я смогу обменять их на формулу зелья Дознавателя!

Хотя наблюдение за капитаном Королевской гвардии, виконтом Стратфордом, не принесло ей заметных результатов, она ежедневно набирала очки. Всё, что ей нужно было делать — это каждую неделю сдавать сносный отчёт, чтобы получить соответствующую награду в виде очков. Таким образом, вместе с другими миссиями и их различными уровнями успеха, Сио уже заработала достаточно, чтобы получить формулу зелья Дознавателя.

— Поздравляю! — Форс искренне порадовалась за подругу. Затем она потрясла чашей с вином, которую держала в руке. — Отпразднуем это выпивкой?

В то же время она думала о чём-то, имеющем отношение к ней самой.

«Это здорово. Став последовательностью 7, Сио должна была испытать качественные изменения. Это сделает изучение этого древнего замка не таким опастным!»

Сио посмотрела на прозрачную жидкость в чашке и беспрестанно покачала головой.

— Пить нехорошо! — Сказав это, она нахмурилась. — Кроме того, я ненавижу этот запах.

Прежде чем Форс успела заговорить, она вдруг кое-что вспомнила. Она встала и направилась к двери.

— Наш почтовый ящик забит письмами, ты что не открывала его сегодня?

— У меня не было времени. — У Форс был такой вид, как будто она была занята тем, что торопилсь закончить свои черновики.

Сио была человеком действия. Игнорируя её объяснения, она уже вышла, чтобы очистить почтовый ящик.

Примерно через десять секунд она вернулась со стопкой газет и несколькими конвертами. Глядя на адресата, она сказала:

— Это все твоё! Два письма от издателя. Одно приглашение от хирургического форума. Одно письмо пришло из Приц-Харбора.

«Притц-Харбор…» — Мысли Форс зашевелились, когда она поставила чашку и поймала письмо, брошенное ей Сио.

Она, казалось, открыто раскрыла все письма перед подругой, обнаружив, что одно из них действительно было от её учителя, Дориана Грея Абрахама.

… Город Кальдерон находится в довольно особом месте, глубоко в мире духов. Я не уверен в его происхождении, кроме того, что он очень опасен. Однажды полубог вошёл внутрь, так и не выйдя оттуда… Когда вы продаёте действительные координаты мира духов члену этого собрания, вы должны предупредить его об этом…

«Цель Мистера Мира — такой опасный город мира духов?» — Форс уставился на письмо в её руке, и её глаза расширились.

…

Команда Красных перчаток, прибывшая в следующий город Восточного Балама, встретилась с местными Ночными Ястребами и заняла их офис.

— У каждого будет полдня свободного времени. Мы начнём завтра утром. — Соест достал из кармана часы и открыл их.

Они собирались нанести удар по секретному месту сбора Нуминозного Епископата, чтобы найти дополнительную информацию о проекте Искусственной Смерти и выкопать ещё одну партию врагов, которые скрывались в Баклунне.

Что касается информации, полученной от Улика, то они уже отправили её обратно в Баклунд телеграммой. Им не нужно было беспокоиться о последующей работе. В конце концов, они были не единственной командой Красных Перчаток. Местные Ночные Ястребы Баклунда были многочисленны и могущественны.

Леонард и Дейли как раз собирались найти себе жилье, чтобы отдохнуть, когда в комнату вошёл Ночной Ястреб с кровью Восточного Балама и листком бумаги.

— Новая телеграмма из Баклунда.

Соест протянул руку, чтобы взять его, и, открыв на несколько секунд, сказал с серьёзным выражением лица:

— Снова появился Герман Воробей. Используя методы гадания, было подтверждено, что это он.

«Герман Воробей…» — Леонард не был удивлён таким исходом. Он уже знал от Дуэйна Дантеса, что его бывший коллега, Клейн Моретти, всё ещё жив.

Он с любопытством спросил:

— А что опять сделал Герман Воробей?

Соест осмотрел членов команды и сурово сказал:

— Он поднялся на борт Чёрного Тюльпана и превратил Адмирала Ада Людвелла в свою марионетку.

— Адмирал Ада?

— Людвелл?

— Марионетка?

Красные перчатки едва могли скрыть своё изумление, когда они восклицали один за другим. Даже Леонард Митчелл был крайне удивлён.

Нужно было знать, что Адмирал Ада Людвелл, носивший кольцо, оставленное смертью, обладал самой высокой наградой среди семи пиратских адмиралов. Он был публично признан самым сильным среди Четырёх Королей. Он определённо не был тем, с кем могла бы сравниться заурядная 5-я Последовательность. Что же касается Германа Воробья, то он действительно поднялся на борт корабля, превратив Адмирала Ада в свою марионетку, несмотря на то, что был окружён его, армией нежити и подчинёнными!

Хотя они мало что знали о Безликом и Марионеточнике, одного слова “марионетка” было достаточно, чтобы понять, что исход Адмирала Ада Людвелла был хуже смерти.

«Он уже настолько силён? Он проник в Ханисские ворота собора Святого Самуила, чтобы выполнить требования ритуала полубога?» — Леонард постепенно замолчал, так как больше ничего не спрашивал.

В наступившей тишине, Соэст добавил больше информации:

— По словам экипажа, спасшегося с Чёрного Тюльпана, там вообще не было драки. Герман Воробей и ещё один человек поднялись на борт корабля. Как только Адмирал Ада Людвелл увидел их, он даже не сопротивлялся, он просто распростёрся на палубе перед человеком, которого назвал Консулом Смерти.

«Консул Смерти» — Леонард невольно повернулся и посмотрел на Дейли Симону.

Он полагал, что эта Потусторонняя 5-й Последовательности Пути Собирателя Трупов, вероятно, знала, что означает Консул Смерти.

Дейли усмехнулась и покачала головой.

— Я знаю только, что бывшая империя Балам, кровавый потомок Смерти, правивший реальным миром, был известен как Консул Смерти.

— Однако лидер королевской фракции Нуминозного Епископата никогда не называл себя Консулом Смерти. — озадаченно заметила Синди, ещё одна Красная Перчатка.

Это было довольно открытое знание среди Ночных Ястребов. Те, кто достиг Последовательности 7 и выше, или те, кто присоединился к Красным Перчаткам, имели право быть посвящёнными в эту информацию.

Что же касается фракции Искусственной Смерти, то ещё более маловероятно, чтобы кто-то из них называл себя Консулом Смерти.

— Кто знает? Возможно, Нуминозный Епископат снова раскололся. Теперь есть ещё одна фракция с Консулом Смерти. — Дейли сделала небрежный комментарий, прежде чем она подумала и сказала, — Герман Воробей имеет загадочное происхождение. Его мотивы проникновения во внутрь Врат Чаниса неизвестны. Возможно, это действительно связано с Нуминозным Епископатом.

Нуминозный Епископат всегда был главной целью, которую Церковь Вечной Ночи пыталась уничтожить. Конфликт между ними был очень глубоким.

Её заявление напомнило Леонарду Митчеллу кое о чём, потому что он знал, что Гермен Воробей — это Клейн Моретти. Кроме того, он вступил в тайную организацию, которая поклонялась Шуту и представляла себя с картами таро, а также поддерживала рабочие отношения с Нуминозным Епископатом.

«В немногочисленных фракциях Нуминозного Епископата нет Консула Смерти… Адмирал Ада Людвелл почти наверняка “рука” Нуминозного Епископата. Общение с ним равнозначно общению с Нуминозным Епископатом…»

«Дуэйн Дантес однажды сказал, что члены этой тайной организации происходят из разных мест с разными целями… Цель Клейна — месть. Может быть, целью одного из членов было нанести удар по Нуминозному Епископату, постепенно поглотить его, чтобы возродить или воссоздать Смерть, с самим собой в качестве хозяина?»

«Поскольку существует бессмертный монстр, подобный Дуэйну Дантесу, который жил с Четвёртой Эпохи, это нормально для этой тайной организации иметь дополнительного древнего Консула Смерти. Возможно, его соответствующая карта Таро — это Смерть!» — Пока мысли Леонарда метались, он начал верить, что добыл истину.

Затем он установил связь с некоторыми деталями.

«Дуэйн Дантес — бессмертное существо, жившее с Четвёртой Эпохи.»

«Он очень хорошо знает южный континент.»

«Он недавно покинул Баклунд и пропал без вести!»

Леонард встревожился. Пользуясь случаем, пока его товарищи по команде вели дискуссию, он поднял чашку с чаем и прикрыл рот рукой, тихо бормоча себе под нос:

— Старик, может ли Дуэйн Дантес быть Консулом Смерти?

Слегка постаревший голос Паллеца Зороаста в его голове ответил:

«[Нет.]»

«[Консул Смерти Баламской Империи — это одновременно и звание, и титул. Это также название Последовательности 2 Пути Смерти.]»

«Последовательность 2… У этой секретной организации даже есть Ангел последовательности 2…» — Глаза Леонарда сузились, когда он снова пробормотал:

— Почему вы так уверены, что Дуэйн Дантес не Консул Смерти? Потому что он не ангел?

Паллез тут же усмехнулся.

«[Нет. Причина очень проста. Вы уже видели портрет настоящего Консула Смерти. Ещё тогда, когда вы, Ночные Ястребы, расследовали самоубийство Уэлша. Возможно, вы даже встречались с ним лично.]»

«[Он преподаёт на историческом факультете Хойского университета, Азик Эггерс.]»

«Азик Эггерс…» — Леонард был ошеломлён, прежде чем до него дошло.

Он наконец понял, как Клейн Моретти мог воскреснуть из мёртвых, почему он прекрасно переносил проклятия, и почему он смог присоединиться к тайной организации, символизируемой картами таро, делая всё это, обычно не показывая ничего особенного о себе!

Причина заключалась в том, что за спиной Клейна стоял член тайной организации с соответствующей картой таро: Смерть!

Глава 922 — Грибы и рыба

Элджер в маске и капюшоне уже собирался расспросить о подробностях операции, когда вдруг увидел, как из густой темноты вырастает чья-то тень. Фигура материализовалась в виде долговязого, бледного, болезненного молодого человека.

«Бескровный Хит Дойл…» — Элджер быстро узнал в нём второго помощника капитана Будущего.

Хит не взглянул на него и прямо сказал каттлее:

— Капитан, они ничего не заметили и превратили эти грибы в сливочный грибной суп. В качестве основного блюда они планируют использовать приготовленную на сковороде жареную рыбу.

— Отлично. — Каттлея сняла тяжёлые очки и, с помощью глаз загадочного фиолетового оттенка, посмотрела через стены столовой соседнего дома.

Хит Дойл больше ничего не сказал, а его тело мгновенно потемнело и вернулось в тень бесследно исчезнув.

Услышав их разговор и соединив его с тем, о чём ранее упоминала Мисс Отшельник, Элджер получил приблизительное представление о главном элементе сегодняшней операции:

«Грибы!»

«Ядовитые грибы!»

Хотя он не знал, какой метод использовала Адмирал Звёзд, чтобы заставить духовную интуицию Потусторонних находящихся внутри быть неэффективной и не быть в состоянии отличить обычные грибы от ядовитых грибов, Элджер верил, что в мистицизме нет ничего невозможного.

Он нерешительно сказал:

— Станет ли это причиной смерти ремесленника Сьельфа?

Неаффилированные ремесленники были довольно редки, так что Элджер не хотел терять такого человека, “друга”, если бы ещё оставалось место для того, чтобы всё изменить. По его мнению, лучше всего было бы посадить этого парня в тюрьму и сделать его исключительным ремесленником как для него, так и для Отшельницы.

— Нет, — Каттлея спокойно покачала головой и объяснила, — Как бы то ни было, исходя из информации, которую вы дали, и наблюдений моей команды, есть один момент, который следует принять к сведению: Сьельф не любит рыбу, и он даже ненавидит её. Возможно, это связано с тем, что в молодости у него в горле застряла рыбья кость.

И именно из-за этого вопроса Каттлея в конечном счёте выбрала грибную стратегию. Это могло бы эффективно уменьшить эффективную силу противника, позволяя его стороне минимизировать любые риски.

Тёмные грибы, выведенные в окружающей среде, пожирали плоть и кровь и первыми были уничтожены Адмиралом Звёзд, потому что они могли позволить Потусторонним с острым духовным восприятием почувствовать что-то неладное. Это было сродни встрече с чем-то ядовитым. Кроме того, те, кто верил в Изначальную Луну, обладали довольно глубоким пониманием трав, растений и фруктов. Полагаясь на визуальное наблюдение, они, вероятно, смогли определить грибы, которые представляли опасность.

Чтобы обмануть их, единственным способом было сделать еду безвредной. Только в результате контакта с чем-то другим произошла мутация.

Исходя из этого, грибы, ранее созданные Фрэнком, были идеальны!

Если два условия: рыба и вода, не соблюдались, грибы становились обычными грибами. Они не могли ни отравить человека до смерти, ни вызвать диарею. Они будет перевариваться по крупицам и расщепляться на различные компоненты, прежде чем будут изгнаны организмом. В этот момент любая рыба и вода были бесполезны.

Для этого Каттлея специально заставила Фрэнка временно отказаться от своего эксперимента и раздобыла партию грибов. Она также пообещала найти для него Священника Розы из Орден Авроры.

— Ненавидит рыбу… — Прошептал Элджер, чувствуя, что не может уследить за мыслительным процессом Отшельницы.

Он явно спрашивал, могут ли ядовитые грибы стать причиной смерти ремесленника Сьельфа, но получил ответ, что ремесленник не умрёт, потому что не любит рыбу и даже ненавидит её.

«Есть ли какая-то связь между ними?» — Озадачился Элджер, но вслух ничего не сказал.

Он хранил молчание и планировал наблюдать дальше и принимать к сведению.

Через некоторое время из дома донеслись крики, за которыми последовали болезненные стоны и рвота

— Начинайте, — приказала Каттлея в ненормально лаконичной манере.

Её фигура мгновенно стала прозрачной, превратившись в скульптуру, образованную бесчисленными звёздами.

Скульптура мгновенно разлетелась вдребезги, когда яркие звезды хлынули к двери дома и просверлили щель.

Когда звезды собрались внутри, фигура Каттлеи материализовалась.

Затем она услышала завывание ветра и звуки столкновений.

Дверной косяк задрожал, прежде чем дверь открылась. Надев капюшон и маску, Элджер вошёл в намеченное здание не намного медленнее, чем Адмирал Звёзд.

Он быстро огляделся и оценил обстановку в столовой.

Мастер Сьельф отступал от стола с выражением ужаса на лице.

На земле лежали двое мужчин и женщина, которых постоянно рвало грибами. Их одежда на груди была разорвана, когда один гриб за другим прорастал.

Почувствовав, что кто-то вошёл, они подсознательно подняли глаза, обнаружив на своих лицах пучки белых спор.

Лицо Элджера под маской непроизвольно дернулось.

Несмотря на то, что он был опытным и знающим, и с ним, будучи Потусторонним, который имел свою долю опыта, видя ужасающие сцены, такая сцена все ещё оставляла поразительное визуальное и ментальное воздействие на него.

Каттлея ожидала подобного, но она никогда не ожидала такого ужасного зрелища. После секундного удивления она поднесла правую руку ко рту и свистнула.

Иллюзорные верёвки появились из земли и обвились вокруг трёх верующих в Изначальную Луну, как змеи.

— Есть ли способ остановить это? — Сказала Каттлея тени в углу.

После минутного молчания раздался голос хита Дойла:

— Фрэнк сказал, что он не нашёл способа остановить это в своих экспериментах. Единственный способ — кремация.

«Кремация…» — Брови Каттлеи дрогнули. Она тут же достала из кармана какой-то порошок и выбросила его.

Порошок, казалось, имел свою собственную жизнь, когда он точно приземлились на трёх верующих Изначальной Луны и различные грибы.

Бесшумно он вспыхивал алым пламенем и беззвучно сжигал всё, к чему прикасался.

Ремесленник Сьельф был уже ошеломлён, став свидетелем мутации. Когда кто-то вторгся, он подумал о том, чтобы сопротивляться, используя свой мистический предмет, но он быстро узнал в незваном госте Адмирала Звёзд Каттлею. Поэтому он благоразумно сдался и стоял на своём месте, выжидая.

Он знал, что представляет значительную ценность. Куда бы он ни пошёл, он не был тем, кого сразу же убьют. Более того, Адмирал Звёзд никогда не имела никакого позора в своём имени.

«В худшем случае мне придётся присоединиться к Звёздным пиратам… Кроме того, эта пиратский Адмирал, кажется, красивее, чем изображена на плакате с наградой. Она источает совершенно другую ауру…» — Сьельф потянул за ожерелье из волчьих клыков и выдавил улыбку, ожидая, что незваный гость упомянет о её намерениях.

Каттлея взглянула на него и серьёзно осмотрела его внешность. Всё, что она могла подтвердить, это то, что он был классическим примером кого-то из Интиса, но она не смогла найти никакого сходства с Королевой Мистик.

Пиратский Адмирал задумалась и сказала:

— Меня представил друг, надеясь заставить вас создать мистический предмет, но позже я обнаружила, что вы были с некоторыми верующими Изначальной Луны. Эти трое не слишком сильны и не смогли бы вас удержать. Почему вы всё ещё остаётесь здесь?

В этой операции главным гипотетическим врагом Каттлеи был сам ремесленник. Это было потому, что она не могла ни убить его, ни контролировать. Кроме того, у него всё ещё было много хорошо подобранных мистических предметов, что делало его могущественным врагом. И всё же, к её удивлению, всё шло гладко.

Сьельф с улыбкой сказал:

— У них были сильные люди в Байаме в самом начале. Используя особые цветочные ароматы и порошки, они заразили меня странной болезнью, делая всё более слабым.

Каттлея небрежно смерила его взглядом и сказала:

— Вы уже поправились, так почему бы вам не воспользоваться этой возможностью, чтобы сбежать?

Элджер молча стоял рядом. Он не сказал ни слова, боясь, что голос может выдать его.

Ремесленник Сьельф усмехнулся и сказал:

— Пока я был под их контролем, они сказали мне, что пока я верю в Изначальную Луну, я могу использовать определённые ритуалы для лечения моей хронической болезни. Я не мог устоять перед искушением и попробовал, и это действительно удалось. Я снова почувствовал себя мужчиной…

Сказав это, он резко остановился, поняв, что сказал слишком много, выдав свою тайную болезнь.

«Это он позволяет себе заходить слишком далеко, когда дело касается женщин; таким образом, медленно теряет свои способности в постели?» — Элджер усмехнулся про себя.

Сьельф поднял голову и посмотрел на них. Видя, что никто не смеётся над ним, он слегка кашлянул и продолжил:

— Это было не то, что полагалось на медицину. Я действительно восстановил своё молодое, мужественное состояние. Позже у меня было два сна о Луне, которая была кровавой и очень соблазнительной. Я верил, что уже стал верующим в Изначальную Луну, и потому не смел бежать.

Каттлея и Элджер молча обменялись взглядами, одновременно вынося ему смертный приговор.

До тех пор, пока кто-то действительно верил в злого бога, дьявола или какое-то другое тайное существование; если они не были готовы продолжать верить и постепенно становиться всё более безумными, не было никакого сожаления. Даже если они были защищены официальными фракциями Потусторонних и не испытывали никаких проблем в течение длительного периода времени, они могли бы в конечном итоге задушить себя во сне годы спустя!

Это было почти невыполнимо, если только они не заслужили право получить благословение приземлённого Ангела, как папа главной церкви, или если они согласились быть изолированными некоторыми запечатанными артефактами и жить под землёй вечно.

Конечно, в таких ситуациях было также много тех, кто ничего не делал и сумел дожить до глубокой старости, прежде чем умереть естественной смертью. Тем не менее, они были в основном обычными людьми, целями, которые злые боги, дьяволы и скрытые существования легко игнорировали. Что касается Сьельфа, то он был очень полезным ремесленником.

Каттлея больше не упоминала о верующих в Изначальную Луну. Для неё не было большой проблемой, верит ли ремесленник в злого бога. Пока с ним можно было связаться, чтобы договориться о сотрудничестве и не сходить время от времени с ума, другие вопросы не были тем, о чём пират должен был беспокоиться.

Она сменила тему и сказала:

— Какие мистические предметы у вас есть сейчас? Я выберу несколько и оставлю вас с остальными.

Такое развитие событий не слишком удивило ремесленника Сьельфа. Она была пираткой, а не полицейской. Совершить ограбление мимоходом было совершенно нормально. Он должен был искренне поблагодарить её за то, что она оставила ему кое-какие вещи.

На самом деле, с его уровнем и предметами, он мог бы успешно сбежать, если бы он пошёл ва-банк, но ему не хватало смелости.

— Хорошо. — Сьельф достал из нагрудного кармана серо-белые очки. — Очки-Горгульи. Пока зрительные линии совпадают, это может заставить другую сторону оцепенеть, как будто они окаменели. Есть два отрицательных эффекта. Во-первых, если человек наденет их и посмотрится в зеркало, он тоже оцепенеет. Во-вторых, тело человека станет тяжёлым, что сделает его неловким.

«Разве это не тот предмет, который я зарезервировал… Так что это уже сделано…» — Глядя на мастера, Элджер невольно прищурился.

Глава 924 — Первый ключевой фактор при проведении рискованных операций

«Не может войти… Семь Свечений тоже не могут войти по какой-то особой причине… Является ли это ограничением, которое город Кальдерон имеет для существ более высокого уровня в духовном мире? Однако откуда Мисс Мессенджер знает об этом ограничении? Бывала ли она там раньше? Если бы это было так, мне даже не нужно было спрашивать Красное Свечение или волшебное зеркало… Может быть, это подсказала ей её духовная интуиция?» — Пока в голове шумело, Клейн медленно и беззвучно выдохнул.

Затем он достал золотую монету и протянул её Ренетт Тинекерр.

— Я понимаю. Спасибо за информацию.

После того как одна из голов Мисс Мессенджер укусила золотую монету и она удалилась в мир духов, Клейн позволил своим мыслям блуждать, обдумывая, как найти других помощников.

«Мистер Азик впал в состояние сна. Неизвестно, когда он проснётся. Нет никакой возможности ждать его.»

«Уилл Осептин вот-вот родится, но это всего лишь ребёнок. Он всё ещё находится в ранней стадии. И даже если у Мисс Отшельницы есть способ временно восстановиться Его силы в то время как Он слаб, это невозможно для него сделать что-то столь же тривиальное, как быть моим телохранителем. Кроме того, как только Он покинет Баклунд или продемонстрирует свой соответствующий уровень, есть очень высокий шанс, что он снова может быть заблокирован Ангелом Судьбы Уроборосом.»

«Получить помощь полубога из Школы Мысли Жизни через этого Змея Судьбы, такого как например Советник Судьбы Риккардо? Это будет нелегко. Школа Мысли Жизни страдает от внутреннего разрыва. У членов Совета слишком много дел. Кроме того, они бегают по всему миру с большой долей вероятности, чтобы оставить следы и отвлечь внимание Ангела Судьбы.»

«Королева Мистик Бернадетт? Я не слишком хорошо с ней знаком. Кроме того, у Шута есть полубоги и Ангелы — Такой Благославленный, как Герман Воробей, всегда может найти другую помощь. Даже если я утверждаю, что это совместная работа, она также выявит довольно значительные проблемы. Эх, на поверхности у Шута есть ангелы и полубоги. Но на самом деле ситуация такова, что рядом с ангелом и полубогом находится Шут, который просто фотобомбирует их…»

«Глава Города Серебра? Это действительно то, что может быть использовано в качестве цены, когда он делает запрос, но проблема в том, что он не может покинуть Забыты Богами Земли. Я думаю, что должен оставить эту возможность для Эксцентричного Проклятия…»

«Этот чудной старикашка Сангвинов? У меня нет подходящей причины, и мне очень легко быть незащищённым перед Лилит. Кто знает, кто эта мёртвая древняя богиня, которая на самом деле не погибла. Если Она на самом деле является замаскированной Изначальной Луной, я могу забыть о воскрешении…»

Клейн думал об одном кандидате за другим, но одного за другим вычёркивал их из списка. Наконец, он не мог не вздохнуть.

«В нужный момент, друзья всегда в дефиците!»

Он не мог не думать о создании ритуала, чтобы попытаться помолиться Богине Вечной Ночи, Багровой ночи о силе, чтобы искать благословение Богини, надеясь, что она может непосредственно даровать ему истинное тело души и порошок Расхитителя Духовного Мира, или иметь какого-нибудь архиепископа, высокопоставленного дьякона или тайного аскета, чтобы предоставить ему помощь.

К сожалению, всё, что он мог сделать, это поразмышлять над этой идеей, не осуществляя её на самом деле. Хотя Клейн скорее принимал богиню Вечной Ночи и не был против того, чтобы быть благословенным Вечной Ночью, он всё ещё чувствовал себя крайне настороженно. Он не хотел полагаться на божественное дарование во всём. Кроме того, он подозревал, что подобные ритуалы не возымеют никакого эффекта. Поскольку с его нынешним уровнем и силой он не имел права ставить условия Последовательности 0. Если божество было готово дать, то Она, естественно, отдаст его ему. Если Она не сделала этого, молиться было бесполезно.

«Если у меня есть бесстыдство старины Нила, я действительно могу попробовать. Тогда богиня была готова откликнуться на его долг и разрешить его долг. Она очень любит своих верующих. Конечно, должны быть определённые “побочные эффекты”…» — Вздохнув, Клейн вспомнил прошлое.

Он решил изменить ход своих мыслей. Так как он не мог получить помощь от друзей, он решил использовать своих врагов.

«Хм, возможно, я смогу принести карту Тёмного Императора, карту Тирана и радиоприёмник. Я мог бы подождать на въезде в город Кальдерон. До тех пор, пока Король Пяти Морей Наст, Высокопоставленные Потусторонние Церкви Бурь или лидеры Школы Мысли Розы, такие как Суа и другие полубоги и ангелы, не покинут её, я немедленно войду в этот город мёртвых…»

«Нет, это слишком откровенно. Король Пяти Морей Наст и Высокопоставленные Потусторонние Церкви Бурь вряд ли последуют за мной в город Кальдерон. Вместо этого они останутся снаружи и будут ждать, когда я выйду…»

«Мерзость Суа может преследовать меня, но Она ангел. Ей ничто не помешает на окраине Кальдерона. Я только навлеку на себя неприятности…»

После долгих раздумий Клейн, наконец, отказался от идеи создать хаос в свою пользу. Он считал, что трудно воспроизвести ту же самую ситуацию за пределами Байам-Сити с тех пор. Это было ещё более так, когда он не был высокоуровневым Потусторонним.

«Человек, который ступит на край пропасти, рано или поздно упадёт в неё!»

«Кто ещё может мне помочь?» — Взгляд Клейна пронёсся мимо двух марионеток, а в его голове мелькали друг за другом, включая членов Клуба Таро.

Внезапно он кое-что вспомнил.

«Мисс Шаррон как-то сказала мне, что мумия Тутансесса II является одним из ключей к её ритуалу продвижения и очень важна для неё. Это также означает, что она вот-вот станет полубогом, Марионеткой Последовательности 4 Пути Мутанта…»

«Если ей это удастся, я смогу уговорить её помочь. У нас сложились хорошие партнёрские отношения.»

«К счастью, я решил ей помочь. Иначе сегодня у меня не было бы никакой надежды.»

Пока Клейн мучительно раскачивался, он достал бумагу и авторучку. Положив листок Энцо на спину, он нацарапал:

«Прошло много времени с тех пор, как мы виделись в последний раз. Интересно, как вы себя чувствуете в последнее время…»

Пока он писал, Клейн внезапно остановился. Он чувствовал, что это вступление было слишком фальшивым и лицемерным.

«Мисс Шаррон — человек сдержанный. Когда она пишет письма, то сразу переходит к делу, не говоря ничего лишнего. Я должен рассмотреть её личность и быть более откровенным…» — Клейн подумал несколько секунд, прежде чем поднять предыдущий листок бумаги. Встряхнув его, он заставил его поглотиться алым пламенем.

После нескольких секунд раздумий Клейн написал на новом клочке бумаги:

Я получил координаты города Кальдерон в мире духов. Если вы уже стали полубогом, я бы хотел снова сотрудничать с вами, в надежде получить некоторую помощь. Если нет, то ничего страшного. Я всё ещё могу найти других друзей.
Шерлок Мориарти

Сложив листок бумаги и адресуя его к “Мадам Мариам” Клейн снова достал губную гармошку искателя приключений и дунул в неё.

Рейнетт Тинекерр, в своём тёмном и сложном платье, вышла из пустоты, словно никогда и не покидала её, и появилась прямо перед ним.

Клейн вручил ей сложенный листок бумаги и золотую монету, прежде чем серьёзно увещевать её:

— Отправьте его в Баклунд, Хиллстон, Гард-стрит, 126. Бросьте его прямо в почтовый ящик.

— Хорошо, — сказала одна из голов Ренетт Тинекерр, в то время как другая голова была на письме и золотой монете.

Увидев это, Клейн спросил, несколько обеспокоенный:

— Вы ведь не потеряли предыдущую карту, верно? Вы знаете, что такое район Хиллстон? Вы знаете, где находится Гард-стрит?

Три другие головы, которые держала в руках Ренетт Тинекерр, ответили:

— Нет… Я знаю… Это… Очень… Легко… Найти.

Клейн тут же облегчённо вздохнул, вежливо отослав Мисс Мессенджер.

Он временно отбросил мысль о городе Кальдерон на задний план и принялся переодевать свою марионетку Людвелла.

На следующее утро человек с коричневатой кожей, светлыми вьющимися волосами, одетый в строгий Лоэнский наряд и шёлковый цилиндр, вошёл в город Тников, который граничил с лесом, с двумя его слугами.

Это был город, который в основном производил древесину, резину и специальные продукты из леса. В городе поговаривали, что здесь было создано несколько исследовательских центров по выращиванию волос и фабрик по их производству.

Замаскировавшись под местного богача, Клейн быстро нашёл гостиницу, где можно было остановиться. Сидя в кресле с откидной спинкой, сделанном из ротанга, он ещё раз оглядел свою работу.

Кожа Победителя Энцо была не только бронзовой, но и почти полностью чёрной. Вместе со своими тонкими и мягкими волосами, кустистыми бровями и тёмными очертаниями лица, подобранными в сочетании с мешковатыми брюками в стиле Балама и чёрно-белым топом, он выглядел как типичный пример местного слуги, родом из поместья на определённой плантации.

Довольно роскошная одежда Адмирала Ада Людвелла стала такой же, как и у Энцо. Его обнажённая кожа имела чёткие ожоги, а серебряная маска теперь была окрашена в однородный железно-чёрный цвет. Это выглядело так, как будто он был изуродован из-за пожара, и что он носил маску, чтобы скрыть своё лицо, чтобы не напугать любого прохожего.

После обеда, который был подан в его комнату, Клейн услышал сложенные иллюзорные молитвы.

«Мужчина… Мистер Висельник? Возможно, это Эмлин или Солнце. Транзакция Потусторонней Черты 5-й Последовательности Пути Вампира вот-вот начнётся…» — Клейн уже собирался направиться в ванную, чтобы сделать четыре шага против часовой стрелки и подняться над серым туманом, когда его духовное восприятие включилось.

Он поспешно активировал своё духовное зрение и увидел, как безголовая Ренетт Тинекерр появилась из мира духов, который накладывался на реальный мир с письмом во рту головы.

«Мисс Шаррон уже ответила?» — Клейн сначала поблагодарил её, а потом получил письмо и разорвал его, чтобы прочитать.

Извините, мне, скорее всего, ещё понадобится один-два месяца подготовки. Если к тому времени вам всё ещё понадобится моя помощь, я буду готова помочь.
Шаррон.

«От одного до двух месяцев… Это не значит, что я не могу ждать… Я ведь ещё не переварил своё зелье Марионеточника…» — Клейн незаметно кивнул, когда он получил ручку и немного бумаги, чтобы просто ответить:

Не торопитесь. Спешить некуда. Моё дело не является срочным.
Шерлок Мориарти.

Передав письмо и золотую монету Рейнетт Тинекерр и попросив её отослать его в Баклунд, Хиллстон-Боро, Гард-стрит, 126, Клейн внезапно подумал о проблеме:

«Во время войны Разведка необходима. Как я могу быть опрометчивым и так беспечно исследовать такое опасное место, как город Кальдерон?»

«Хм, Когда Мисс Шаррон приблизится, я смогу отправиться туда, чтобы провести разведку и собрать кое-какие сведения без необходимости рисковать. Например, я могу точно выяснить, какие существуют ограничения; какие аномалии произойдут по отношению к силам домена Смерти; или я могу выяснить, могу ли я войти только через фиксированный вход, или у меня есть какой-то способ непосредственно вернуться над серым туманом изнутри… После подтверждения всего этого, я могу сформулировать план и сделать приготовления… Конечно, перед разведкой необходимо гадание…» — Клейн быстро принял решение и прошёл в смежную ванную комнату.

Глава 925 — Выбор “Одежды”

Над бескрайним серовато-белым туманом, в великолепном старинном зале.

Клейн не спешил делать гадание. Сначала он ответил на жертвенный ритуал Висельника Элджера и получил трость, сделанную из Потусторонней Черты Певца Морей.

«Слово Моря… Это имя, когда оно транслитерировано на китайский язык, действительно вызывает воспоминания. Я просто оставлю всё как есть… Это в основном более слабая версия Скипетра Морского Бога. Он не имеет полномочий на уровне полубогов, таких как Гроза или Цунами… Существует довольно много негативных эффектов…» — Вспомнив описание Висельника, Клейн погладил инкрустированную серебром чёрную трость.

Возможно, таинственное пространство над серым туманом естественным образом подавляло его, заставляя эту Потустороннюю трость не выражать своей живой характеристики. Она тихо лежала там, как будто это был самый обычный и обыкновенный кусок дерева.

Клейн слегка кивнул и тихо пробормотал про себя:

«Мистический предмет с живыми характеристиками действительно довольно неприятен. Но с другой стороны, это означает, что с ними можно общаться. Кубик Вероятности тогда был довольно противным парнем, но разве он не стал послушным после того, как его обучили?»

«Кроме того, я всегда могу попросить своих слуг держать его большую часть времени. Да, Победитель Энцо будет наиболее подходящим. Хотя у него уже есть нулевая пассивная удача, он всё ещё накапливает удачу постоянно, чтобы подготовиться к этому критическому моменту. Высвобождение небольшой его части ни на что не повлияет. Таким образом, будь он споткнут, брошен или избит, он мог бы спокойно избежать этого и не привлекать внимания других.»

«Если хорошенько подумать, проделки трости не совсем бесполезны. Если бы я встретился с другими Марионеточниками, Расхитителями Мира Духов или Эксцентричными Проклятиями, потерял бы инициативу и оказался бы изначально под контролем, мои мысли и действия стали бы вялыми. Было бы довольно трудно выбраться из этого состояния самому. В этот момент, если бы неконтролируемая трость внезапно ударила меня или свалила на землю, разве я не смог бы успешно выбраться из своего затруднительного положения?»

«Хм, если негативные эффекты мистического предмета используются с умом, они могут быть довольно полезны…»

«Конечно, в обычном бою такие шалости могут привести к ненужным опасностям. То, как его следует сбалансировать или избежать, потребует немало проб и ошибок.»

Что же касается негативных последствий удара молнии в ненастный день, Клейн не возражал. Во-первых, если только он не находился в особом регионе, штормовая погода не была обычным явлением. Это не было чем-то, что нужно было принимать во внимание большую часть времени. Во-вторых, как Провидец, предсказывать погоду перед тем, как отправиться в путь, было обычным делом. В конце концов, если ему не удастся избежать внезапной грозы, Клейн всегда сможет отдать трость Энцо. Таким образом, даже если молния попадёт в Победителя, она будет притягиваться ближайшим громоотводом.

«Будем надеяться что я не громоотвод…» — Клейн издал самоуничижительный смешок, обдумывая наиболее тревожный негативный эффект.

Он будет петь каждые шесть часов!

Это была неизбирательная атака, и в основном это была огромная атака АОЕ(Прим. ред.: Атака по площади.)!

После некоторого раздумья Клейн решил попытаться поговорить с тростью Слово Моря, чтобы уменьшить частоту, с которой тот будет петь, или чтобы он давал предварительное предупреждение, прежде чем запоёт.

«Сегодня я рано позавтракал. Уже почти пришло время Ползучему Голоду начать свой вой…» — В раздумье Клейн снял с левой ладони перчатку из человеческой кожи и бросил её на пустое место перед кучей мусора.

Вслед за этим он поднял инкрустированную серебром чёрную трость и бросил её. Затем он пошевелил часть силы таинственного пространства над серым туманом, создавая барьер, который изолировал все звуки и образы. Он заставлял Ползучий Голод и Слово Моря проводить время в одиночестве.

Сделав всё это, Клейн потёр ладони и наколдовал ручку и бумагу. Он записал заявление о предсказании: “Моя разведка окраин Кальдерона сегодня опасна”.

Отложив тёмно-красную авторучку, Клейн снял с левого запястья маятник духа. Он позволил топазу свисать над бумагой в непосредственной близости от неё.

Прочитав про себя семь раз, он открыл глаза и увидел, что топаз стоит неподвижно и не вращается

Это означало, что гадание провалилось.

«Реальное положение города Кальдерон является тайной для всего духовного мира, и гадание не имеет отправной точки… Кроме того, когда-то это было Божественное Царство древней богини. Там осталась мутировавшая установка воскрешения. Точно так же она может мешать гаданию…» — Клейн свернул свой духовный маятник и задумался.

«Я могу доверять только тому, что сказал Красный Свет. Опасность на периферии Кальдерона не так уж велика… Кроме того, у меня всё ещё есть марионетки. Я могу отпустить их первыми и проверить, не заслоняет ли это место серый туман. Если это возможно, я сдамся. Если нет, я войду сам.»

Клейн быстро принял решение. Не колеблясь, он взмахнул рукой, чтобы убрать барьер, который он ранее создал.

Затем он увидел Ползучий Голод, который отступил в сторону кучи мусора. Он подпирал себя тремя пальцами, в то время как его большой палец и мизинец давили назад на Путешествия Гросселя. Оно выглядело слабым и едва держалось на ногах.

В то же время в середине ладони был рот. Он показал два призрачных, белых и жутких зуба, которые продолжали хватать ртом воздух.

По другую сторону барьера на земле лежала инкрустированная серебром чёрная трость. Время от времени она подёргивалась, и из её кончика продолжали сочиться голубые прозрачные пузырьки воды.

— Очень хорошо, наконец-то тишина… — удовлетворённо пробормотал Клейн увидев эту сцену.

Как только он это сказал, трость Слово Моря внезапно поднялась, и как будто её держали в руках, “прыгнула” в сторону Клейна, облетела вокруг кресла Шута и увернулась в другом месте. Ползучий Голод использовал все свои пять пальцев в качестве ног, когда с большим трудом гнался за тростью. На полпути он рухнул на землю.

Клейн молча наблюдал за происходящим, прежде чем вздохнуть.

«После слияния с Мистером А, Ползучий Голод, кажется, имеет живую характеристику, но этот уровень интеллекта слишком низок. Он явно задействовал Благословенного Ветром и способен к полёту на короткие расстояния; тем не менее, он всё ещё использует свои пальцы в качестве ног, чтобы преследовать…»

Сказав это, он повернул голову в сторону трости Слова Моря, которая пряталась рядом с ним.

— Разве вы не Последовательность 5 Пути Моряка? Что же ты за мистический предмет, если можешь прыгать только на одной ноге? Серьёзно, разве такие низкоуровневые характеристики жизни эквивалентны младенцам? Нет, конкретный ребёнок намного умнее всех вас!

Клейн сделал выговор каждому из них и вздохнул, когда он сказал в изумлении:

— Не то чтобы я был дьяволом…

Как только он это сказал, перчатка и трость, которые всё ещё шевелились, замерли в тот же миг. Они не осмеливались издать ни звука.

Последующие слова Клейна застряли у него в горле. Всё, что он мог сделать, это протянуть руку, чтобы поймать Слово Моря и ласково и искренне поговорить с ним.

После дружеских и откровенных переговоров эта инкрустированная серебром чёрная трость использовала высокочастотное покачивание, чтобы показать, что она сведёт своё пение к минимуму. Если он действительно не сможет сдержаться, то сообщит об этом своему хозяину. Точная манера включала в себя, но не ограничивалась этим, лёгкую дрожь или автоматическое движение вверх на несколько сантиметров.

В то же время он поднял запрос через пение:

Никогда не используйте руку, носящую Ползучий Голод, чтобы держать её!

Конечно, если хозяин настаивал на этом, он не возражал и с радостью соглашался.

«Он лучше, чем Ползучий Голод. Не слишком упрям…» — Клейн подозвал Ползучий Голов и надел его на левую ладонь.

Бросив взгляд на дверь призыва, появившуюся в результате ритуала, Клейн начал обдумывать, какие предметы взять с собой в разведку города Кальдерон.

Нечего и говорить, что обе марионетки идут. Их можно использовать как приманку, чтобы разведать путь, использовать в качестве подопытных и проверять любые ловушки. Они позволяли Марионеточнику не подвергаться слишком многим опасным действиям, так что они определённо шли.

Они будут носить кольцо Энцо Цветок Крови и меч Ладуэлла Харриса. Все они были стандартным оборудованием. Кроме того, Клейн решил заставить Энцо нести Слово Моря.

Что касается его самого, Клейн планировал отправиться туда в качестве духовного тела. Если что-то было не так, он немедленно прекращал призыв и возвращался над серым туманом. Таким образом, что “одежда”, которую он подобрал, была чем-то достойным рассмотрения.

«Медный свисток Азика? Нет, это связано со Смертью, а город Кальдерон принадлежит Древней Смерти… Есть небольшая вероятность, что это может создать ужасающую аномалию, в результате чего опасность в области ядра автоматически выйдет наружу.»

«Карта Тёмного Императора или Карта Тирана? Хм, я буду передвигаться по миру духов. Две марионетки в основном мертвы. Я не боюсь, что у них забирут кровь. Хе-хе, Людвелл — наполовину человек, наполовину мёртвое существо. У него нет крови, о которой можно было бы говорить. Ценность крови Энцо только делает его похожим на человека большую часть времени. И это может быть восстановлено с помощью Цветка Крови. Это также означает, что я могу принести Скипетр Морского Бога в город Кальдерон!»

«Это место, которое находится глубоко в духовном мире. Это далеко от архипелага Рорстед, так что мне не нужно беспокоиться о том, что на меня повлияют молитвы верующих. Единственная проблема в том, что я стану раздражительным и вспыльчивым. Мне будет легко стать вспыльчивым… Это табу, когда речь заходит об исследовании. Однако это легко решается. Я оставлю это Энцо или Людвеллу. Кроме того, уровень Карты Тирана очень высок. Это может произвести эффект подавления в определённой степени на Скипетр Морского Бога, не позволяя мне легко вспыхнуть.»

«С комбинацией Карты Тирана и Скипетра Морского Бога я эквивалентен половине Последовательности 4. Это может наиболее эффективно снизить риск, с которым я сталкиваюсь. В будущем, даже если я войду туда вместе с Мисс Шаррон, я тоже смогу оборудовать себя таким образом. Я заставлю её сохранить своё состояние Призрака, нет, злого духа, чтобы обойти все проблемы!»

«Мне не нужно беспокоиться о законе конвергенции. Если город Кальдерон сможет заслонить серый туман, я вернусь, взглянув на него снаружи. Никто не будет преследовать меня и цепляться за меня. В конце концов, мир духов — это не родина Пути Моряка. Если город Кальдерон не может заслонить серый туман, и высокоточный Потусторонний Церкви Бурь действительно попадает туда, я могу в конечном итоге использовать его…» — Среди своих мыслей Клейн внезапно протянул руку, привлекая Карту Тирана, чтобы она упала в его ладонь.

Сразу же после этого он вплавил Богохульную Карту в своё душевное тело.

Внезапно от места, где находился Шут, исходила невероятная мощь и ужасающие ауры. Тяжёлая папская тиара беззвучно появилась на голове Клейна, когда его одежда превратилась в религиозное одеяние.

Последний был похож в одежде на папу из Святой Сейи: Рыцари Зодиака, которых он видел в своей предыдущей жизни. Однако цвета были тёмно-синие, почти чёрные.

Когда зазвучал вой ветра, мантия понтифика внезапно вспыхнула, когда Клейн поднял правую руку и повис в воздухе, прежде чем поймать белый костяной скипетр, который полетел к нему.

На кончике скипетра драгоценные камни испускали ослепительный серебристый или голубой свет, как молнии, которые кружили вокруг Тирана.

С глухим стуком трость Слово Моря упала на землю рядом с Клейном, который держал в руках скипетр и был одет как понтифик.

Глава 926 — Спиральный Город

«Я действительно чувствую себя немного раздражительным, но я не настолько вспыльчив…» — В папской тиаре и тёмно-синих одеждах, держа в руках Скипетр Морского Бога, Клейн серьёзно наблюдал за своим новым состоянием.

Это означало, что Карта Тирана могла до некоторой степени подавлять негативные эффекты Скипетра Морского Бога, но не могла полностью устранить их.

Поразмыслив, Клейн взял себя в руки и повернулся к куче хлама в углу.

«Путешествия Гросселя? Это мой самый сильный оборонительный предмет по сей день. Кроме того, он также имеет некоторые магические применения, но проблема в том, что он был сделан другим древним богом, Драконом Воображения Анквельтом. Судя по тому, что сказал Солнце, этот король-дракон когда-то был союзником владельца города Кальдерон — Древней Смерти, предка Феникса Греграса. Кто знает, не вызовет ли эта книга каких-либо ненужных событий… На всякий случай, будет лучше, если я не буду брать её с собой.»

«И точно так же, как медный свисток Азика, мутировавшая бумажная фигурка не может быть включена. У него есть остаточная аура искусственной смерти… Это может иметь эффект шока и благоговения при изучении города Кальдерон, но также содержит множество скрытых рисков.»

«Потусторонняя Черта Жреца Света? Это может эффективно сдерживать мёртвых духов, естественную Немезиду для города мёртвых, но это всего лишь ингредиент, который не был превращён в мистический предмет. Эффект, который она оказывает, весьма ограничен. Отрицательные последствия очень плохи. Это не поможет моему душевному состоянию. Кроме того, Молния может также очищать мёртвых. С помощью Скипетра Морского Бога и Слова Моря мне нет необходимости брать с собой Потустороннюю Черту Жреца Света…» — Мысли промелькнули в голове Клейна, когда он убирал оставшиеся предметы в кучу мусора.

На левой руке он носил перчатку из человеческой кожи, держал Скипетр Морского Бога, а правую слегка приподнял. Он заставил Слово Моря взлететь и приземлиться на его ладони.

Вслед за этим облачённый в папскую одежду Клейн изменил облик своей души. Он прятал черты лица в тени папской тиары.

Он медленно встал, тёмно-синие одежды развевались на ветру, белый костяной скипетр ослепительно сверкал.

Сделав всего один шаг, Тиран Клейн прошёл через дверь призыва и вышел из света свечей, оказавшись в реальном мире. Он очутился в довольно просторной ванной комнате.

Добавив в своё тело заклинание Сифона Судьбы и Похоронный Звон, он открыл дверь и вернулся в гостиную. Он заставил Энцо подойти, чтобы взять Слово Моря.

Немного подумав, Клейн достал Похоронный Звон и протянул его Адмиралу Ада Людвеллу.

Сделав всё это, он взял с собой двух своих марионеток и рассчитывал отправиться в путешествие по координатам в мире духов, которые были предоставлены Мисс Маг.

Поездка прошла довольно гладко. Аура Тирана заставляла все виды странных существ из мира духов не осмеливаться приблизиться к нему в пути. Они даже не осмеливались взглянуть ему прямо в глаза. Вскоре Клейн прибыл к месту назначения.

Сцена перед ним ничем не отличалась от всего остального мира духов. Насыщенные цвета накладывались друг на друга, и повсюду был какой-то тонкий туман. Где-то в глубине одна за другой удалялись пары глаз.

Плащ папской мантии мягко развевался на ветру, когда Клейн сделал грубое сканирование, прежде чем заставить Энцо и Людвелла войти в сгусток тумана, который казался очень тонким и нормальным.

Внезапно его поле зрения расширилось с помощью двух марионеток. В его глазах предстал величественный город легендарных размеров. Этот город был ненормальным. Она развивалась не вертикально, а по спирали уходя глубоко в землю. Это создавало ощущение перевёрнутого мавзолея.

Его здания имели мириады стилей, но они были одинаково странными. У некоторых из них были высокие бледно-белые каменные колонны с огромным единственным домом, вырезанным на вершине. Некоторые были длинными и квадратными, с дверями, расположенными под потолком, без окон в поле зрения. Некоторые из них были построены в земле, надгробные плиты установлены у их входов. Некоторые были сложены из белых костей, грязных и разбросанных.

Чем ближе они были ко дну котлована, тем лучше сохранялись постройки. Чем ближе они были к вершине, тем больше было разрушенных участков, заполненных ветхостью и гнилью, которые принесло время.

Клейн заставил двух своих марионеток остановиться. Несмотря на то, что он стоял на краю города и смотрел на всё вокруг, он не мог определить, что находится внизу здания. Глубокая тьма окутала это место, как будто внутри не было света в течение тысяч и тысяч лет.

После недолгого наблюдения Энцо опустил голову и запел, используя древний Гермес:

— Шут, который не принадлежит к этой эпохе. Таинственный правитель над серым туманом. Король жёлтого и Чёрного, которому сопутствует удача…

Как только он закончил своё заявление, Клейн, который всё ещё находился за пределами города Кальдерон, услышал множество иллюзорных мольб. Он также узнал голос человека с намеренно хриплым голосом.

«Это молитва марионетки…» — Клейн вздохнул с облегчением.

«Это означает, что город Кальдерон не заслоняет серый туман. По крайней мере, внешняя периферия — нет. Я могу войти.»

Хотя он и сказал это самому себе, он ни в коем случае не спешил. Затем он заставил Ладуэлла поднять левую ладонь и расправить её.

Внезапно появился иллюзорный свет. После этого, с точкой в качестве источника, область взорвалась, образовав пару двойных бронзовых дверей.

Эта дверь была слегка расплывчатой и чрезвычайно бестелесной. Поверхность была покрыта бесчисленными таинственными узорами, которые давали ощущение неописуемой тяжести и тишины.

Таинственная бронзовая дверь со скрипом отодвинулась назад и слегка приоткрылась.

Сквозь эту щель Клейн увидел самую глубокую и тяжёлую тьму.

В темноте шевелились бледно-белые цвета, то поднимаясь, то опускаясь. Это было похоже на реку, которая несётся сквозь ночь, лишённую света.

С двух сторон появились бледно-белые каменные колонны, очень похожие на интерьер Кальдерона, но в более преувеличенном виде.

В этот момент внезапно появились пары прозрачных глаз и неописуемые лица. Они заполнили щель призрачной бронзовой двери, нетерпеливо пытаясь пройти внутрь.

Глаза Клейна ощутили лёгкую колющую боль, и он тут же заставил Ладуэлла сжать левую ладонь.

Иллюзорная дверь, покрытая таинственными узорами, была толкнута невидимой силой, когда она закрылась, исчезая из поля зрения Энцо.

«Эта таинственная дверь, отделяющая жизнь от смерти и ведущая в подземный мир, очевидно, изменила своё направление. Это уже не Подземный Мир за дверью, а центральный район города Кальдерон. Самая глубокая точка на дне ямы?» — В папской тиаре и держа в руках Скипетр Морского Бога, Клейн задумчиво кивнул.

Таким образом, многие силы домена смерти были переделаны в городе Кальдерон, что вызвало аномалию.

Помня об этом, Клейн снова заставил Людвелла поднять левую руку.

Левая часть тела этой марионетки быстро стала иллюзорной, когда появились тёмно-зелёные пятна, как будто он превратился в духа или призрака.

Его рука перестала подчиняться законам реальности, когда внезапно вытянулась вдаль. Середина его ладони была ненормально белой, из неё торчало иллюзорное лицо.

Рот у него был полуоткрыт, а язык острый, как у змеи. Оно было покрыто белым мехом.

Совершенно сюрреалистическим образом язык метнулся куда-то вдаль. Казалось, что он может проникнуть прямо в тело человека и поглотить его душу.

«Действительно, способности Посланника Смерти, которые Людвелл получает от существа из подземного мира внутри своего тела, мутировали. Она не только была усилена, но и прошла путь от удалённого извлечения духовных тел до непосредственного их потребления…» — Клейн стоял у входа в город Кальдерон и заставлял Адмирала Ада демонстрировать все виды сверхъестественных сил домена смерти. Через это он понимал отличия от обычного результата.

Их объединяло то, что все они стали более могущественными!

Затем Клейн экспериментировал, заставляя Энцо использовать особенности своего тела и различные силы Цветка Крови и Слова Моря, прежде чем прийти к выводу.

«Аспекты в области судьбы не затрагиваются…»

«Удар молнии подавляется, что делает его намного слабее…»

«Не могу взлететь слишком высоко…»

«Такие силы, как лопасти ветра, пение, иллюзорные весы, баланс и водяная мембрана, не претерпевают никаких изменений…»

Покончив с этими экспериментами, Клейн заставил Энцо и Людвелла спуститься по бледно-белой лестнице, тесно прижавшись к окраине Кальдерона. Здания там уже полностью обрушились.

Когда двухсотметровый порог приблизился, Клейн поднял правую руку и надавил на лицо, скрывавшееся в тени папской тиары. Затем, держа в руке Скипетр Морского Бога, он шагнул в тонкий туман.

Когда сцена перед ним изменилась, его разум мгновенно слегка помутился. Он уже влетел в город мёртвых, Кальдерон.

Подавляя в себе вспыльчивые чувства, Клейн заставил свою левую перчатку потемнеть.

Его тело стало иллюзорным, поскольку оно было окрашено тёмным цветом, превращая его в тень. Только Скипетр Морского Бога в его руке продолжал излучать серебристые или голубые лучи света.

Используя экранирование души и подавление Карты Тирана, чтобы скрыть свет, Клейн плыл по диагонали вперёд, крадучись в тени рухнувших зданий. Он последовал за двумя марионетками, начав осмотр внешнего района Кальдерона.

По мере того как он пересекал площадь, Клейн постепенно заметил что-то неладное.

Было слишком тихо!

Было так тихо, что казалось, будто весь город мёртв. Даже жуки не смогли выжить!

Основываясь на том, что сказали Арродес и Красный Свет Айур Мориа, предок Феникса Греграс выкорчевал город Кальдерон и бросил его глубоко в мир духов. Прежде чем сделать это, жителям города было разрешено покинуть его. Время от времени туда входили другие существа из мира духов.

Но теперь не только не было никаких активных существ в периферийном регионе, не было даже скелетов, зомби или даже одного или двух неконечных зданий!

Клейн напрягался всё больше и больше. С помощью зрения Энцо и Ладуэлла он внимательно осматривал окрестности.

Во время этого процесса его взгляд скользнул по сломанной бледно-белой колонне. Древнее, но повреждённое здание на самом верху имело диск, отполированный изнутри золотом.

Гладкая поверхность диска отражала фигуру, но это был не Энцо, а Клейн в папской тиаре и тёмно-синей мантии!

У этого Клейна был мрачный вид. Лицо его было бледно, а глаза безжизненны, как будто он давно умер.

Глава 927 — Могущество Тирана

Прячась в тени, сердце Клейна сжалось. Затем он быстро успокоился, не выказывая никаких признаков ужаса.

Это было потому, что он был абсолютно уверен, что отражение на гладкой поверхности золотого диска не было его — по крайней мере, это был не настоящий он!

Если бы это действительно был он, Энцо увидел бы серый туман, увидел бы магические сцены, напоминающие форму мифического существа. Это заставило бы Клейна немедленно упасть в обморок!

«Поскольку я в полном порядке, это значит, что отражение не моё…» — Клейн активировал своё видение нитей духовного тела, контролируя Энцо он поднял Слово Моря и приблизился к бледно-белой рухнувшей колонне и древнему зданию, которое осталось в руинах, тайно высвобождая часть своей энергии “удачи”.

Смуглая марионетка шаг за шагом приближалась к золотому диску. Согнув спину и подняв трость, он внимательно осмотрел местность.

Диск имел два слоя — внутренний и внешний. Основная область была гладкой, как зеркало, с очень небольшим количеством узоров. Границы были выгравированы птицеподобными существами. Вся его полнота обладала древним великолепием.

Фигура, которую он отражал, осталась прежней. Несмотря на отражение Энцо, в нём отражался мрачный, бледный Клейн с вялыми глазами. Даже Скипетр Морского Бога, папская тиара и папская мантия сформированые Картой Тирана, не пропали. Если бы не отсутствие серого тумана, Клейн определённо вообразил бы, что диск может влиять на него через марионетку и нити духовного тела. Или, возможно, это было бы похоже на то, с чем столкнулся Святой Тьмы на развалинах битвы богов, сам того не осознавая.

«Что это на самом деле означает…» — Клейн спокойно вырос из тени, вернув себе прежний облик, когда он впервые ступил в Кальдерон-Сити. Затем, используя свои Потусторонние способности Клоуна, он воспроизвёл своё нынешнее состояние в уме.

Держа в руках белый костяной скипетр с вкраплёнными в него голубыми камнями, он был облачён в папскую мантию с папской тиарой, усеянной разными драгоценными камнями. Его лицо было скрыто в тени и казалось каким-то расплывчатым. Всё его тело имело мрачный и трупный вид, как будто он был зомби, которого недавно откопали!

«Это…» — Клейн встревожился. Он никогда не ожидал по-настоящему испытать такие перемены. Если не считать того, что серый туман смешивался с реальностью, отражение на золотом диске действительно было им!

«Что-то, что не связано с серым туманом, это не то, о чём стоит слишком беспокоиться…» — он торопливо утешал себя, успокаивая своё душевное состояние.

Обычно, с богатым опытом Клейна и хорошей способностью адаптироваться, ему ничего не нужно было делать в данный момент. Но во-первых, учитывая, как он держал Скипетр Морского Бога, что легко делало его опрометчивым, ему нужно было постоянно быть внимательным. Во-вторых, он знал, что когда-то это было Божественное Царство предка Феникса Греграса, которое содержало установку, необходимую для “Её” возрождения. Там обязательно должны были быть всевозможные аномалии. Поэтому он нервничал больше, чем когда-либо прежде.

Заставив Людвелла вернуться, он использовал свои Потусторонние способности, чтобы провести тщательную проверку самого себя, прежде чем получить предварительное понимание.

«Когда живые существа входят в город Кальдерон, они естественным образом превращаются в умерших. Это похоже на подземный мир, но есть фундаментальная разница. Здесь живые существа не умрут внезапной смертью, прежде чем медленно превратятся в безмозглую нежить; вместо этого они непосредственно превратятся в мёртвых духов.»

«Я не заметил этого раньше, потому что Энцо и Людвелл, по сути, мертвы, так что нет никакой необходимости в их обращении… Арродес и Красный Свет Айур Мориа не упоминали об этом, потому что путешественники, существа духовного мира и Ангелы автоматически восстанавливались после ухода живыми? Такого рода трансформация не способна повлиять на силы серого тумана, который сливается с реальностью. И диск отражает мёртвого меня, не всего меня, или “Меня”, который имел какое-то взаимодействие с городом Кальдерон?» — Клейн был более склонен верить в последнее, но он не был слишком уверен.

В этот момент он услышал лязгающий звук, доносившийся откуда-то совсем рядом.

Звук был тяжёлым, но чётким, как будто кто-то сильно ударил по металлу.

Клейн не спешил реагировать. Он внимательно слушал в течение двух секунд, прежде чем позволить Энцо положить тяжёлый золотой диск и подойти к ближайшему разбитому надгробию.

Надгробная плита, разделённая пополам, соответствовала зданию, которое развивалось дальше под землёй. Поверх него были написаны слова на языке мёртвых:

… Вспыльчивый малый, который умер в результате сравнения, что было тяжелее-его голова или чей-то молоток.

Энцо обошёл вокруг повреждённого надгробия и подошёл ко входу в гробницу. Он протянул левую руку и повернул ручку, открывая дверь.

Среди грубого скрежета ржавчины тяжёлая дверь медленно открылась.

Бледно-белые лучи стреловидного света вылетели наружу!

Они пронеслись мимо лица Энцо, его макушки, туловища и внутренней поверхности бёдер и улетели вдаль, вонзившись в землю, прежде чем исчезнуть. Однако Победитель Энцо остался совершенно невредим.

«…Я должен сказать, что такая марионетка отлично подходит для опасных исследований…» — Клейн вздохнул про себя, заставляя Энцо бросить взгляд на здание.

Это был кузнец-гигант с синевато-чёрной кожей и головой, похожей на разорванный арбуз, который держал молоток, продолжая бить по наковальне, но на нём ничего не было.

Поскольку гигант с треснутой головой имел нормальные нити духовного тела и не был воплощением души кого-то другого, Клейн втайне вздохнул с облегчением.

Как раз в тот момент, когда он собирался заставить Энцо взглянуть более внимательно, его тело внезапно онемело, а мысли стали вялыми.

Это чувство он уже испытывал раньше. Ещё в Тингене он был в таком же состоянии, когда находился под влиянием запечатанного артефакта 2-049!

Клейн не знал тогда ничего лучшего, но после того, как он стал Марионеточником, он знал, что это означает, что нити его духовного тела контролировались запечатанным артефактом!

Что также означало, что кто-то контролирует нити его духовного тела!

Кроме того, отличие от прежних состояло в том, что у него были не только “ржавеющие” суставы, как будто кто-то вливал в них клей, он также чувствовал сильное онемение, как будто его ударила молния. От этого его действия становились всё более “жёсткими”.

«Ничего хорошего… Это Расхититель Мира Духов… Я был защищён от… его использования Души Аватара… Он отвлёк меня… и тайно приблизился… но я не ожидал этого… что у него не только был аватар души… но он также… у него есть партнёр… Этот… великан… кузнец… сделал меня… беспечным… и… существование марионетки… заставило меня… игнорировать… мою собственную… безопасность.» — Различные мысли непроизвольно возникали в голове Клейна, нарушая его нормальные мысли о попытке спасти себя.

В этот момент огромный кузнец с разбитой головой поднял свой молот и бросился к Энцо, надеясь раздавить его в лепёшку. А рядом с шеей Клейна дул холодный ветер, поднимая его пряди волос одну за другой.

Раньше вокруг было ненормально тихо, но теперь из бледно-белой каменной колонны, обветшалых домов и гробницы надгробия появились всевозможные странные существа.

У некоторых из них была только половина тела. Другие были прозрачными и почти невидимыми. Некоторые были растянуты и мягки, как лапша. У некоторых была разорвана грудная клетка с окровавленными внутренностями. У некоторых были тёмно-зелёные лица, похожие на лица злых духов. У других глаза росли по всему телу. Были и другие, похожие на медуз, которые жили в воздухе.

Бесчисленные взгляды были брошены на Клейна с разных сторон. Они были лишены каких-либо чувств, просто безразличны.

В этот момент Клейн с большим трудом открыл рот и медленно произнёс какое-то слово:

— Пой…

Как только он это сказал, перчатка на его левой ладони открыла рот, обнажив белые зубы:

— Хвала тебе! Господь, сотворивший всё сущее; Господь, который царствует за завесой теней; Порочность всех живых существ!

Среди этого резкого голоса, похожего на скрежет доски, Энцо, которого бросили на землю, успешно избежал удара молотка, когда Слово Моря начало выплёвывать водяные пузыри в волнении.

Клейн внезапно почувствовал головную боль, так как его способность мыслить мгновенно восстановилась, больше не отвлекая мысли на краткий миг.

Тем не менее, его тело осталось “заржавевшим”, когда его тело наполнилось онемением.

После этого он положился на свою духовность, в то время как он сам оставался неподвижным, он контролируя Людвелла, который вернулся к нему, чтобы ударить его левым кулаком.

Клейн отшатнулся, мгновенно выходя из оцепенелого и вялого состояния.

Затем, в папскуой тиаре, он разгорячился, расправил папский плащ и поднял Скипетр Морского Бога.

Синие драгоценные камни загорались один за другим, когда яркая серебряная молния обрушивалась вниз.

Удар молнии распространился в “ветви”, покрывающие окраину Кальдерона на сотни метров молниеносным лесом. Разрушительная аура и ощущение разрушения были выдвинуты на первый план!

Странные существа, вылетевшие из разных точек, рассыпались, испарились и полностью исчезли в серебристой полосе.

Через несколько мгновений после того, как серебряная буря утихла, Скипетр Морского Бога, Тирана Клейна снова засиял ослепительным светом.

Восторженные разряды молний извивались, оплетали местность, обрушиваясь снова и снова, как огромная волна.

После двух повторных ударов молнии, Клейн был истощён, когда он снова обрёл спокойствие.

Его сердце внезапно забилось, когда он что-то вспомнил.

Гроза была неразборчивой, когда она ударила. Кроме морского бога со скипетром в руках и его напарника, который стоял рядом с ним, всё остальное пострадало от разрушительного взрыва!

Это также означало, что с Людвеллом всё в порядке, но вот Победитель Энцо мог быть “стёрт с лица земли”.

Клейн Инстинктивно оглянулся и увидел Энцо, свернувшегося калачиком у разрубленного надгробия. Позади него был огромный металлический молот, вокруг которого всё ещё змеились крошечные молнии. Недалеко от него лежали две нечеловеческие обугленные ноги.

Гробница, соответствующая надгробию, уже рухнула. На чёрных, как железо, плитках, упавших на землю, всё ещё шипели остатки серебряных молний.

«…Как и положено Победителю. Он даже смог выжить несмотря на такой натиск… Количество удачи, которое он пассивно накопил, вероятно, было израсходовано…» — Клейн почувствовал облегчение, когда активировал видение нитей своего духовного тела, чтобы наблюдать за окружающей обстановкой.

Он искал Расхитителя Мира Духов!

Он верил, что диапазон контроля Расхитителя Мира Духов над нитями духовного тела не может сравниться с грозовым штормом!

И без того полуразрушенные здания почти сравняли с землёй. Оставшиеся куски камня и кости были в основном обуглены до черноты. Даже тяжёлый золотой диск был в полном беспорядке.

Внезапно из-под обломков более чем в ста метрах от Клейна появилась фигура.

На ней был полупрозрачный белый халат. У неё не было ни головы, ни конечностей. Казалось, что её подпирает невидимый человек.

В этот момент он выглядел так, словно находился в плачевном состоянии, с ранами и чёрными отметинами повсюду.

«Это Расхититель Мира Духов я полагаю… Моё опрометчивое использование двух грозовых штормов, кажется, сдержало его…» — Мелькнули мысли у Клейна при виде этой сцены.

Глава 931 — Новый метод получения информации

Посмотрев на выражение лица Даница, Андерсон продолжил, как будто ничего не заметил.

— Однако их мозги, похоже, съели зомби. Они были пылкими до глупости. Они не придерживались моих представлений об эстетике. Поэтому после того, как я отобрал у них их вещи, я ушёл. Эх, почему у тебя лицо какое-то бледное. Ты даже вспотел. Ты получил тепловой удар? Разве адаптация к окружающей среде не должна быть врождённой способностью охотника?

Даниц поднял правую руку и вытер пот. Внутренне выругавшись, он заставил себя улыбнуться и сказал:

— Я слышал, что если кто-то поверил в злого бога, то от этой веры почти невозможно избавиться.

Говоря это, он слегка приподнял подбородок с таким видом, словно размышлял об обстоятельствах своей будущей смерти. Ему и в голову не приходило, что Герман Воробей только что оскорбил Орден Авроры и стал мишенью для верующих Истинного Творца. Ему также не пришло в голову, что он верит в предполагаемого злого бога, Шута.

— Хорошо сказано, — ответил Андерсон с улыбкой, в которой не было ни малейшего намёка на мрачность. — Не то чтобы у меня была какая-то истинная вера. В те времена заклинания, которые я произносил, были строками, которые я позаимствовал у Бога Знаний и Мудрости. Поскольку им не очень нравится использовать свои мозги, нет — у них даже этого нет. Пока вы внешне выглядите набожным, любой случайный предлог может быть использован, чтобы обмануть их.

Не дожидаясь, пока Даниц продолжит разговор, он спросил:

— Почему ты вдруг спрашиваешь об Ордене Авроры?

Даниц откусил от жареного мяса, медленно прожевал и проглотил. После сознательной паузы, длившейся двадцать-тридцать секунд, он сказал:

— Я только что кое-что вспомнил. По некоторым причинам Герман Воробей был определён Орденом Авроры как высокоприоритетная цель для устранения. Ах да, есть ещё Нуминозный Епископат. И вы, и я, как известно, поддерживаем с ним отношения.

— Ты хочешь, чтобы я был осторожен в отношении Ордена Авроры и Нуминозного Епископата? — Андерсон кивнул в просветлении, усмехаясь. — Ты недавно упоминал нечто подобное. Школа Мысли Розы, Церковь Бурь, военные Лоэна… Блин, временами мне даже кажется, что Герман Воробей больше подходит на роль охотника, чем я.

Даниц едва успел ответить, как он тяжело кивнул в знак согласия.

Андерсон задумался на мгновение, когда вдруг неожиданно сменил тему:

— Что ты планируешь делать здесь, в Западном Баламе? Помогаешь в чём-то Герману Воробью?

Услышав этот вопрос, Даниц на секунду замолчал. Он отложил предмет в руке и неторопливо привёл в порядок свою одежду.

— Необходимо исследовать веру различных кланов Западного Балама.

Это было определено после обсуждения с Вице-Адмиралом Айсберг Эдвиной. В переводе на обычный язык это означало: расследование деятельности различных тайных организаций и фракций на Западном Баламе.

Разумеется, это включало в себя предварительные контакты с местными правящими силами и выяснение, нет ли у них желания приобрести огнестрельное оружие.

— Расследовать веру различных кланов Западного Балама… — Андерсон повторил слова Даница, задумчиво подняв правую руку, чтобы потереть виски, как будто у него заболела голова.

…

Закончив собрание Клуба Таро и предупредив Адмирала Звёзд, чтобы она приняла к сведению “расследования” Ордена Авроры и Нуминозного Епископата, а лучшим вариантом было бы обратиться за помощью к Аскетическому Ордену Моисея, Клейн занялся завершением трёхсторонней сделки между Миром, Луной и Солнцем. Взамен он получил 5 000 фунтов.

После ужина он покусывал незажжённую замаскированную курительную трубку, читая газеты. Затем он увидел, как Мисс Мессенджер вышла из пустоты, чтобы передать ему письмо.

«Леонард…» — Клейн протянул руку, чтобы принять его, и заметил, что Рейнетт Тинекерр вовсе не осталась на месте. Она быстро вернулась в мир духов.

По этому признаку он также определил, что Леонард Митчелл уже оплатил почтовый перевод; поэтому он вынул другую руку и развернул письмо.

«Инс Зангвилл появился в Восточном Баламе. Есть подозрения, что он встречался с Паленком Тасиблиусом из фракции Искусственной Смерти Нуминозного Епископата…»

«Инс Зангвилл…» — Клейн размышлял над этим именем, медленно откинувшись в своё откидное кресло.

В письме Леонард пожелал, чтобы он попытался провести тайное расследование, чтобы выяснить мотивы Инса Зангвилла.

«Но проблема в том, что 0-008 имеет свойство “любое упоминание о нём будет известно”. А знать о нём — значит быть известным ему. Кроме того, он умеет подстраивать совпадения, заставляя людей следовать его указаниям, даже не осознавая этого… При таких обстоятельствах очень трудно избежать внимания 0-008 при расследовании дела Инса Зангвилла. Мало того, что шансов на успех нет, так ещё и легко разоблачить себя…» — Пока Клейн размышлял, Энцо подошёл к нему сзади и начал массировать его плечи.

Он снова перечитал письмо Леонарда Митчелла, надеясь найти в этих нескольких словах больше подсказок и острых моментов для расследования.

«Восточный Балам… Нуминозный Епископат… Искусственная Смерть… Паленке Тасиблиус… Зачем Инс Зангвилл ищет их? Пытается найти союзников истинного организатора Великого Смога Баклунда, фракции этой королевской семьи?»

«Искусственная Смерть… Искусственная Смерть…»

Задумавшись, Клейн вдруг вспомнил, что есть дело, о котором не знает никто, кроме него самого и господина Азика.

«Богиня Вечной Ночи предварительно получила контроль над Уникальностью Пути Смерти — другими словами, над Искусственной Смертью. В настоящее время Она узурпировала, переваривала и использовала соответствующую власть!»

«Другими словами, объектом веры фракции Искусственной Смерти Нуминозного Епископата была, в некотором роде, Богиня Вечной Ночи. После того, как власть была полностью передана и захвачена, они должны были пройти чистку, прежде чем медленно слиться с Церковью Вечной Ночи. Или же они могли продолжать свою работу, устанавливая контакты с другими фракциями Нуминозного Епископата и другими тайными фракциями, незаметно сотрудничая с Ночными Ястребами.»

Для Клейна это не имело никакого значения. Важно было то, что в древнем тексте, который он нашёл раньше, говорилось:

«Чтобы искусственно создать смерть, несколько членов Нуминозного Епископата должны были ежедневно молиться Единому, как будто это было настоящее божество. Это была попытка медленно пробудить Его разум и позволить Ему ожить.»

«Конечно, это была лишь одна часть общего плана, которая не имела решающего значения.»

«Тогда, возможно ли, что когда Паленке Тасиблиус молился Искусственной Смерти, он упоминал мотивы Инса Зангвилла и просил благословения?»

«Но он, вероятно, никогда не представит, что Искусственная Смерть уже контролируется Богиней Вечной Ночи. Хотя она ещё не стала частью Её проявления, она уже потеряла свою “свободу”.»

«С этой точки зрения, прямое проведение ритуала молитвы Богине может позволить понять мотивы Инса Зангвилла… Это вполне возможно!» — Чем больше Клейн думал об этом, тем больше убеждался, что его, казалось бы, нелепый план удастся.

А что касается причины, по которой это могло стать реальностью:

Потому что “лидер” врага был их “шпионом”!

Заставив Энцо прервать массаж, Клейн медленно встал и зашагал по комнате, обдумывая, стоит ли ему предпринять попытку, и если да, то как.

«Инс Зангвилл — предатель Церкви. Он оскорбляет всех Ночных Ястребов. Если есть возможность уничтожить его, Богиня должна быть очень заинтересована в том, чтобы это произошло. Она была бы не против оказать помощь…»

«Но Богиня сейчас находится на критической стадии захвата власти Искусственной Смерти. Она не сможет дать ответы в течение длительного периода времени, и Она может обеспечить обратную связь только с обычной ритуальной магией. Кроме того, мне также не хватает соответствующих материалов…»

«Кроме того, я постоянно предупреждаю себя быть начеку. Я не должен полностью доверять Богине и полагаться на Неё. Если подумать, то прямое обращение к ней за откровением может оказаться не слишком удачным. Я надеюсь сохранить безопасную дистанцию…» — Среди своих мыслей Клейн почувствовал некоторую нерешительность.

Он позволил своим мыслям блуждать, пытаясь найти более приемлемый план.

Вдруг ему в голову пришла ещё более нелепая идея.

Прямо молиться Искусственной Смерти!

На самом деле это не представляло никакой опасности. Потому что Искусственная Смерть не могла реагировать на молитвы и ритуалы. Если бы была хоть какая-то обратная связь, это означало бы, что она, по сути, контролируется Богиней Вечной Ночи. С другой стороны, у Клейна было перо, изготовленное и оставленное после проекта Искусственной Смерти. У него также был медный свисток Азика. Ему не нужно было тратить много времени, чтобы собрать ингредиенты, необходимые для создания ритуала откровения!

«Кроме того, между нами есть прослойка. Я не обращаюсь напрямую к Богине. Возможно, это даже поможет Ей в дальнейшем захватить власть Искусственной Смерти.» — Клейн утешил себя, начав заниматься своими делами.

Сначала он провёл ритуал жертвоприношения и одаривания. Он вернул в реальный мир два оставшихся пера и масло эссенции Полной Луны, порошок ночной ванили и другие предметы, которые он давно не использовал. Затем он изменил жертвенный алтарь и завершил первую часть подготовки. В конце концов, он молился Богине Вечной Ночи, и ему не стоило труда отправиться за ритуальными материалами Домена Смерти.

По сути, это было то же самое, что и обычная ритуальная магия. Клейн со знанием дела зажёг свечи, капнул немного эфирных масел и нарисовал на козьей шкуре символы “человек” и “сокрытие”. Затем, в рассеявшемся тумане, он прижал к ней медный свисток Азика.

Сразу же после этого он положил белое перо, покрытое бледно-жёлтыми масляными пятнами, в серебряную чашу, в которой находился горящий травяной порошок. Затем он наблюдал за тем, как оно скручивается, не замечая никаких признаков того, что оно почернело.

Беззвучно выдохнув, Клейн сделал шаг назад и нараспев произнёс на языке Гермес:

— Ты — сущность смерти; Ты — повелитель мёртвых; Ты — последний дом для всех живых существ. Я молю тебя о помощи; я молю тебя рассказать мне о мотивах контакта Инса Зангвилла с Нуминозным Епископатом.

Как только он произнёс эти слова, огоньки трёх свечей как будто значительно посветлели, но окрасились в тёмно-зелёный цвет. Окружающее стало холодным и жутким.

Клейн закрыл глаза и на тридцать секунд погрузился в когитацию, чувствуя беспокойство. Он подошёл к алтарю, взял масло эссенции Полной Луны и капнул по одной капле на каждую из трёх свечей.

После этого он убрал медный свисток Азика, взял козью шкуру и поднёс её к свече, изображающей “себя”. Когда она загорелась, он бросил её в серебряную чашу.

Взмах, и белое перо, не имевшее никаких признаков повреждения, взлетело бледно-белым пламенем, охватив всю серебряную чашу и загородив Клейну обзор.

Примерно через три секунды огонь утих, оставив в серебряной чаше кучу порошка.

Порошок двигался без помощи ветра, образуя одно слово за другим: “Одержим злым духом. Требуется экзорцизм”.

Глава 932 — Чувствительный

«…Богиня действительно ответила…» — Увидев слова, образованные порошком, первая реакция Клейна не имела ничего общего с содержанием. Вместо этого он был потрясён тем, что произошла такая, казалось бы, нелепая вещь.

Хотя он уже был мысленно готов и считал, что шансы на успех довольно высоки, он всё равно испытывал противоречивые эмоции. Ему потребовалась почти минута, чтобы осознать это.

Через некоторое время Клейн медленно выдохнул, поднял правую руку и четыре раза постучал себя по груди по часовой стрелке.

— Хвала Богине!

Затем он завершил ритуал, заставив себя сосредоточить внимание на самом откровении.

«Одержим злым духом. Требуется экзорцизм?»

«Если Зангвилл действительно был одержим злым духом? Он прошёл путь от 9-ой Последовательности до 5-ой Последовательности Пути Смерти. Божественность, которую он получил на критической стадии, также является Ночным Стражем 4-й последовательности Пути Вечной Ночи, который хорошо справляется с существами типа Духовного Тела. Злые духи и призраки должны бояться его, так почему бы ему вдруг стать одержимым?»

«Разве что уровень злого духа очень высок или он очень особенный.»

«К сожалению, я встречал только одного злого духа в прямом смысле этого слова. Это тот древний злой дух, запечатанный в подземных руинах Алисты Тюдор. Я мало знаю о таких монстрах, поэтому мне трудно понять подробности. Хм, я могу написать, чтобы расспросить Мисс Шэррон. Я также могу попросить Солнце разузнать побольше. Эта Старейшина Пастырь Ловия поймала злого духа…»

«Неудивительно, что Инс Зангвилл пытается встретиться с полубогом Нуминозного Епископата. Когда дело доходит до изгнания злых духов, помимо Церкви Вечной Ночи и Церкви Вечного Пылающего Солнца, лучшим, вероятно, будет Нуминозный Епископат. Возможно, есть ещё и Церковь Бога Битвы. Соседние пути часто имеют схожие черты.»

«Из этого также можно извлечь один момент. Инс Зангвилл не хочет, чтобы о его одержимом состоянии узнала фракция королевской семьи и Секта Демонессы, которые находятся с ним в сговоре. Иначе ему незачем было бы проделывать весь этот путь на Южный Континент! Эти две фракции существовали ещё до Пятой Эпохи, и у них давнее наследие. Маловероятно, что у них нет запечатанного артефакта, способного удалять или изгонять злых духов. Даже если они не смогут его найти, заставить Секту Демонессы связаться с Нуминозным Епископатом будет безопаснее и секретнее, чем заставить Инса Зангвилла отправиться в путь самостоятельно…»

Пока его мысли мчались, Клейн развернул лист бумаги и написал:

Сведения, которые вы мне предоставили, заставили меня соединить некоторые подсказки с тем, что я собрал ранее. И благодаря помощи одного великого существа это приводит к однозначному выводу:
Инс Зангвилл одержим злым духом, и он ищет помощи у Нуминозного Епископата.
Только на основании одного этого факта мы можем сделать несколько полезных суждений:
Инс Зангвилл будет часто проявлять непоследовательность в своих словах и действиях. Он будет часто отклоняться от своего обычного пути, делать то, что, по нашему мнению, совершенно невозможно для него, и совершать ошибки, которые нам кажутся непонятными. Пока эта проблема не будет решена, он не прекратит контакты с Нуминозным Епископатом. Это может даже участиться…
Проведение расследования на основе этого может позволить нам поймать Инса Зангвилла за хвост. Однако я полагаю, что мы всё равно не сможем его поймать. Совпадения, созданные этим Запечатанным Артефактом 0 класса, непреодолимы.
…

Написав это, Клейн не мог не вспомнить о своей непосредственной встрече с Инсом Зангвиллом.

Его собственные расследования не указывали на него напрямую, но это привело к тому, что их уловка почти провалилась. Поэтому Инс Зангвилл лично принял меры, послав метеор, падающий с неба в попытке убить Шерлока Мориарти, чтобы уничтожить все улики. В конце концов, ему помог мистер Азик, и он выбрался из тяжёлой ситуации, заставив Инса Зангвилла оказаться в центре внимания и разоблачить себя.

«В те времена, если бы господин Азик восстановил свою прежнюю силу, Инс Зангвилл, возможно, уже был бы мёртв… Но воспроизвести такую ситуацию и заставить его предстать передо мной всё ещё чрезвычайно сложно. В конце концов, тогда был не только господин Азик, Консул Смерти, и моё использование серого тумана, чтобы предотвратить совпадения, но и Трисси Чик и кольцо, которое, как подозревалось, было запечатанным артефактом 0 класса. Если бы она внезапно не сбежала, Инс Зангвилл не был бы вынужден лично принимать меры…» — Клейн размышлял, пока писал:

…
Если мы сможем выяснить происхождение и основные цели злого духа, то, возможно, ситуация изменится в лучшую сторону…

После того, как он написал о делах, связанных с Инсом Зангвиллом, сердце Клейна взволновалось. Как раз в тот момент, когда он собирался упомянуть что-то ещё, он остановил перо, написав первые несколько букв. Он поднял левую руку и ущипнул себя за щёки. Казалось, он оказался перед серьёзной дилеммой и немного смутился.

Несколько раз тихо пробормотав, Клейн, наконец, гладко написал остальное:

…
Даже без помощи запечатанного артефакта 0 класса Инс Зангвилл — враг, с которым мы с тобой не сможем встретиться лицом к лицу. Мы должны сделать много приготовлений.
Если ты сможешь предоставить мне несколько Червей Времени, я смогу использовать их для создания высокоуровневых амулетов, способных справиться с полубогами. Они называются “Поглотитель Судьбы”. Он может поменять местами ваши судьбы на короткий промежуток времени.

Положив перо, Клейн не взглянул на письмо, а быстро сложил его и тщательно запечатал в конверт.

Затем он достал губную гармошку авантюриста и золотую монету, после чего вызвал Мисс Мессенджер. Он попросил её отнести ответное письмо Леонарду Митчеллу, но на этот раз оно не было адресовано на улицу Пинстер, 7. Вместо этого оно было отправлено прямо по настоящему адресу Леонарда. Поскольку Леонард только что написал письмо, Клейн не верил, что тот покинул зону обнаружения Рейнетт Тинекерр.

Проделав всё это, Клейн вздохнул с облегчением и слегка покачал головой.

«Просить помощи у других — действительно сложная задача. Тем более для такого чувствительного человека, как я.»

Он быстро переключил своё внимание и вновь изменил внешность Энцо и Ладвелла. В конце концов, их видел Ангел Судьбы Уроборос во время исследования города Кальдерон.

Во время этого процесса у Клейна внезапно возникла идея. Он планировал “отправить” их над серым туманом и использовать для маскировки истинное тело души Расхитителя Мира Духов!

Расхититель Мира Духов мог заставить своих аватаров душ принять форму своего истинного тела души, а также заставить их маскироваться под других существ мира духов. Потусторонний ингредиент, который он оставил после себя, должен был обладать такими способностями. Однако использовать его было бы сложно из-за плохого эффекта и огромных негативных побочных эффектов!

Однако для Клейна, владеющего таинственным пространством над серым туманом, это не было проблемой. В конце концов, он не собирался использовать Потусторонний материал для реального боя. Внесение некоторых изменений в его марионетку не требовало слишком много чётких операций и больших эффектов. Более того, это можно было постепенно корректировать. Что касается негативных эффектов от божественности, то об этом не стоило и думать. Кто не был послушным, когда его оставляли в куче мусора?

После выполнения ряда заданий Клейн сел в кресло Шута с высокой спинкой. В его руке было тело истинной души Расхитителя Мира Духов размером с ладонь. Не глядя вниз, чтобы рассмотреть его в деталях, он понемногу внедрял в него свою духовность.

Сцена перед ним почти не изменилась. Это по-прежнему были иллюзорные и плотные чёрные Нити Духовного Тела. Однако, когда он попробовал управлять ими, то обнаружил, что может не только управлять Нитями Духовного Тела марионеток, но и позволять своим Нитям Духовного Тела распространяться и проникать в их тела.

Когда обе стороны установили такую двустороннюю связь, Клейн вдруг почувствовал, что он и его марионетка — одно целое. Все его способности Потустороннего могли быть применены к другой стороне через Нити Духовного Тела, включая его трюк с изменением внешности и тела!

На фоне медленного и трудного процесса Клейн чувствовал себя довольно вялым, поскольку его эмоции пришли в беспорядок. Он начал терять контроль над собой. Это был неизбежный результат того, что его духовность вступила в прямой контакт с божественностью.

Он поспешил отвлечься, чтобы вызвать некоторые силы таинственного пространства над серым туманом, и вернул своё состояние в нормальное русло.

Выдержав все мучения, Клейн завершил свою попытку. Энцо превратился в уроженца Южного континента, выглядевшего так, словно он прибыл с плантации. Ладвелл имел смешанную кровь. В его жутком лице уже было больше плоти, чем костей. Оно стало более упитанным. Что касается серебряной маски, которая умиротворяла душу, то снять её пока не было никакой возможности. Всё, что мог сделать Клейн, это позволить ей плотно прилегать к груди Ладвелла. Это всё ещё давало определённый эффект, но уступало ношению маски на лице. Это едва ли могло сохранить статус-кво.

«К сожалению, нет возможности заменить эту маску на другие типы аксессуаров. Иначе это избавило бы меня от многих проблем.» — Когда Клейн поспешил отбросить тело истинной души Расхитителя Мира Духов обратно в кучу хлама, он потёр виски и позволил своим мыслям разгуляться.

«Верно, у меня здесь ещё есть Потусторонняя Черта Заверителя Душ, из которой можно сделать мистический предмет, чтобы заменить эту маску… Нет, я всегда планировал вернуть её в церковь. Я отправлю её ему по почте, когда Леонард ответит.»

Когда дискомфорт постепенно прошёл, Клейн достал свои золотые карманные часы и открыл их, чтобы проверить время.

После этого он вызвал бумажную фигурку и влил в неё немного силы из таинственного пространства над серым туманом. Затем он бросил обе фигурки в специально помеченную точку света.

Это была точка света, представляющая единственного верующего в Шута в настоящее время — Даница!

С точки зрения Клейна, Адмирал Звёзд Каттлея опиралась на Аскетический Орден Моисея. Вице-Адмирал Айсберг Эдвина была из Церкви Знания и Мудрости. Андерсон Худ мало что знал о Германе Воробей, и, будучи хорошим знатоком ситуации, в которую он попал, он был не из тех, кто выставляет себя храбрецом. Поэтому, “расследование” Ордена Авроры, вряд ли грозит ему серьёзной опасностью. Даниц был единственным исключением. Поскольку он находился в Западном Баламе и не мог в ближайшее время вернуться на Золотую Мечту, ему не хватало сил, и он часто носил боксёрскую перчатку, которая заставляла его действовать необдуманно, это действительно вызывало беспокойство.

В связи с этим Мистер Шут был вынужден немного потрудиться. Каждый день в определённое время он дарил Даницу объятия бумажного ангела, чтобы сорвать любые гадания и пророчества о нём.

…

Леонард никак не ожидал, что Клейн Моретти ответит так быстро. С некоторой долей недоверия он вскрыл конверт и прочитал соответствующее содержание.

«“Благодаря помощи одного великого существа”… Он имеет в виду Шута?»

«Действительно, расследование Клейна в отношении Инса Зангвилла уже достигло значительной глубины. Он докопался до истины, как только я упомянул о Нуминозном Епископате…»

«“Одержим злым духом”? Как он оказался одержим злым духом?»

«Как мы можем использовать это?»

«Черви Времени… Это…» — Леонард быстро просмотрел последнюю часть письма, когда его выражение лица внезапно стало сложным.

В его сознании Паллез Зороаст продолжал молчать, не произнося ни слова.

Глава 933 — Общая черта злых духов

Через некоторое время Леонард прочистил горло и, сам того не замечая, улыбнулся. Он сказал сдавленным голосом:

— Старик, Клейн… Эта идея кажется очень хорошей. Она очень… очень жизнеспособна. Эффект должен быть весьма значительным. Почему бы тебе не рассмотреть её? Разве ты не говорил, что сделаешь всё возможное, чтобы помочь мне отомстить? Хаха, я думал, что Черви Времени могут использоваться только для аватаров и в качестве поддержки…

Подсознательно он продолжал, а Паллез Зороаст всё это время молчал. Только через некоторое время он облегчённо вздохнул и сказал:

«[Я могу дать тебе не более двух Червей Времени.]»

Не дожидаясь, пока Леонард скажет хоть слово, он добавил:

«[Чтобы отомстить полубогу, владеющему запечатанным артефактом 0-ого класса, самое главное — это твой собственный уровень и сила. Иначе, даже если ты обладаешь высокоуровневым амулетом, у тебя не будет шанса использовать его.]»

Леонард убрал улыбку и серьёзно кивнул.

— Я сделаю всё возможное, чтобы усвоить моё Зелье.

«[Если ты закончишь его переваривать и не наберёшь достаточно очков вклада, я помогу тебе найти Потусторонние ингредиенты, необходимые для Заклинателя Духов.]»

Что касается того, что у него было всего два Червя Времени, он нисколько не расстроился. Это уже был бонус. Просто получить одного было большим благом. Наличие двух означало, что он и Клейн могли разделить их, каждый из них имел по одному амулету Поглотителю Судьбы.

Высказав своё отношение, он озадаченно спросил:

— Старик, как ты думаешь, Клейн уже использовал предыдущего Червя Времени в качестве амулета?

Он очень чётко помнил, что ещё когда они выясняли, кого поддерживает Эмлина Уайта, Старик паразитировал на Труте с помощью Червя Времени. Позже он потерял с ним связь и не смог принести никакой пользы. Теперь, задним числом, только близкие отношения Эмлина Уайта и Шерлока Мориарти позволили ему легко докопаться до истины. Червь Времени был ликвидирован высшими лицами тайной организации или даже самим Шутом. Более того, существовала большая вероятность того, что он был передан Клейну. В противном случае его бывший коллега не узнал бы о существовании Червя Времени.

Паллез Зороаст тут же насмешливо произнёс.

«[Если он ещё не использовал его и не видел его действия, зачем ему поднимать этот вопрос и просить ещё?]»

«[Хорошо. Мне нужно отделить Червей Времени. Это заставит меня заснуть, по крайней мере, на две недели. Если у тебя есть какие-то вопросы, найди кого-нибудь другого, чтобы он ответил на них.]»

С этими словами, не давая Леонарду шанса задать дальнейшие вопросы, Он рассеял свою духовность и создал сгусток света, который висел “высоко” внутри сознания Леонарда, как будто Он не хотел говорить.

Инстинктивной реакцией Леонарда было сухое хихиканье. Он снова сосредоточил своё внимание на письме от Клейна Моретти, внимательно перечитав его.

«Одержим злым духом… Происхождение и основные цели злого духа…»

«Я не так много знаю о злых духах. Ничего не приходит на ум…»

После нескольких минут размышлений Леонард достал спичечный коробок и сжёг письмо. Затем он вышел из комнаты, которую местные Ночные Ястребы выделили ему в последнюю минуту. Он подошёл к комнате, расположенной по диагонали напротив его, и постучал в дверь.

Вскоре Дейли, которая не успела убрать свои голубые тени и румяна, открыла дверь и насупила брови.

— Когда это Бессоный набрался смелости постучать в дверь дамы в то время, что весьма прочно связано с постелью?

— Кхм. У меня есть несколько вопросов, по которым я хотел бы с тобой посоветоваться. — Леонард, очевидно, не осмелился ответить на комментарий Дейли, так как сразу же высказал причину, по которой он здесь оказался.

Дейли оглядела его и усмехнулась.

— Я не отвечаю за консультирование психологически несовершеннолетних.

Пока она говорила, она освободила место и позволила Леонарду войти в свою комнату.

Не осмеливаясь бросить взгляд, он небрежно придвинул круглый табурет, чтобы сесть на него. Затем он сразу перешёл к делу:

— Мадам, я хотел бы узнать больше о злых духах. Вы — 5-ая Последовательность Пути Смерти. У вас более высокий допуск, чем у меня. Вы должны знать достаточно много.

— Почему ты спрашиваешь меня об этом? — Дейли оперлась руками о край стола позади себя.

Не дожидаясь его ответа, она продолжила:

— Большинство злых духов — результат деятельности умерших Высокоуровневых Потусторонних. Небольшое количество из них — это Призраки, которые прорываются через различные ограничения, используя различные возможности. Первая ситуация встречается чаще всего. После того, как Потусторонние Высокого уровня употребили зелье для обретения божественности, их тело души подверглось мутации. Это была бы мутация в их сердцевине. Это позволяет их Душевному телу оставаться даже после смерти или когда их силы рассеиваются. В нём будет присутствовать определённый уровень божественности, что делает их довольно страшными. Вторая ситуация не отличается на фундаментальном уровне. Обычно злые духи ослабевают с течением времени, пока полностью не рассеиваются. Однако они также могут ассимилироваться в регионе, где они родились, в результате чего мир духов и даже подземный мир сливаются с ним. Затем они извлекают из этого силу для поддержания своего существования. Поэтому многие злые духи имеют свою собственную территорию и зону действия. Не то чтобы они не хотели уходить, но они не могут. Единственное исключение — когда они накапливают достаточно силы, что позволяет их существованию претерпеть фундаментальные изменения.

Леонард привычно скрестил правую ногу с левой и задумавшись, спросил:

— Могут ли злые духи покинуть свою территорию, овладев человеком?

— Да, но обычные люди и большинство Потусторонних не способны выдержать эффект поглощения, который злые духи оказывают на их тела. Они быстро потеряют свою духовность и температуру тела и не смогут долго продержаться. — Пока Дейли говорила, она подняла руку, указывая на себя. — Лучший метод — полагаться на Потусторонних Пути Смерти. Конечно, это должна быть как минимум 5-я Последовательность, потому что после Привратника в наших телах будет находиться наша собственная тюрьма для мёртвых духов. Её можно назвать миниатюрным подземным миром. Она может предоставить злым духам подходящую среду для существования. Когда вы станете Заклинателем Духов, у вас тоже появятся подобные способности. Однако это будет больше связано с запечатыванием и сном, чем с внутренним подземным миром. Хе-хе, эти природные духи и призраки действительно доставляют немало хлопот, когда входят и выходят.

«5-я Последовательность Инса Зангвилла — Привратник… Неудивительно, что злой дух может овладеть им надолго. А может быть, он потерпел неудачу в попытке поработить злого духа?» — Мысли Леонарда распахнулись, и он сразу же уловил связь.

На несколько секунд он задумался, прежде чем спросить:

— Какие потребности у злого духа?

— Потребности? Пение? Танцы? Поэзия? Мужчины? Женщины? Море звёзд? — Дейли ответила вопросом на вопрос, забавляясь.

Леонард понял, что выразился не совсем ясно и неловко взъерошил волосы.

— Я имею в виду, какие желания могут быть у злого духа?

— Это зависит от того, чего он желал, пока был жив. Как правило, остаточный дух наследует первоначальные навязчивые желания, не имея возможности рационально их уравновесить. На вашем месте этот злой дух мог бы пытаться писать стихи, сажать в тюрьму группу зрителей и добиваться признания. Или же он будет делать всё демонстративно, как главный герой пьесы, — пошутила Дейли. — Однако, независимо от того, кем он был при жизни, если человек становится злым духом, он обычно желает двух вещей.

— Каких? — Леонард стал внимательным.

Дейли бросила на него взгляд и ответила:

— Во-первых, это питаться душами живых существ. Это может доставить им удовольствие, врождённое удовольствие, которое проистекает из необходимости поддерживать своё существование. Кроме того, большое количество душ позволит им выйти из ограничений своей территории и активного ареала. Это заменит им силу, которую дают мир духов и подземный мир. Во-вторых, это поиск Потусторонних ингредиентов их Пути, пока они были живы. Благодаря этому они смогут создать ещё одну основу. На определённой стадии злому духу больше не нужно будет использовать силы мира духов и подземного мира. Они больше не будут ограничены своей территорией или зоной действия. В некотором смысле, они превратились бы в особое существо мира духов.

Леонард, казалось, что-то понял, пока думал.

— Это также означает, что злые духи могут потреблять зелья Последовательности?

— Нет, зелья Последовательности созданы для потребления людьми. Они снижают риск потери контроля. Для многих сверхъестественных существ в этом нет необходимости. Они могут напрямую потреблять ингредиент в сыром виде. Особенно это касается злых духов. Их одержимость, жестокость, свирепость и склонность к душам делают их полусумасшедшими с самого начала. Нет необходимости получать их из других источников. Кроме того, они — Тела Духов, поэтому способ потребления — прямое поглощение и медленное переваривание. — Дейли поправила Леонарда.

«Значит… Злой дух, который владеет Инсом Зангвиллом, всякий раз, когда у него будет преимущество, будет управлять телом, чтобы искать Потусторонние ингредиенты его Пути, пока он был жив!» — Леонард сначала удивился, прежде чем у него появилась идея. Он сказал с приятным удивлением:

— Я понял. Спасибо, что ответили на мои вопросы.

С этими словами он колебался несколько секунд и спросил после некоторого раздумья:

— Мадам, я считаю, что мы должны не только выяснить мотивы встречи Инса Зангвилла с полубогом Нуминозного Епископата, но и проследить его траекторию после Баклунда до Восточного Балама. Нам нужно знать, что он делал на полпути, какие предметы находил. Это может привести нас к эффективным уликам.

Дейли внезапно замолчала, а затем подняла брови и сказала:

— Хорошо сказано. Но какое отношение это имеет к злым духам?»

— Никакого. Я задал этот вопрос, чтобы подготовиться, потому что считаю, что поскольку мы исследуем Нуминозный Епископат, мы можем столкнуться со злыми духами. Вторую версию я хотел высказать после перерыва. Я просто хотел поговорить с вами об этом заранее. — Мысли Леонарда неслись вскачь, он замедлял речь и придумывал оправдание на месте.

Дейли молча выслушала его и усмехнулась.

— Если ты действительно так усердно сочиняешь истории перед другими девушками, то с такой внешностью ты больше не будешь холостяком. К сожалению, я не бесталанная девушка. Ладно, нет необходимости объяснять дальше. Уходи.

Леонард неуклюже встал, не пытаясь подчеркнуть свою точку зрения. Затем он направился к двери.

Как только он взялся за ручку, позади него раздался слегка бесплотный голос Дейли:

— Я не знаю, какую тайну вы скрываете, и не знаю, что знаете вы. Всё это не имеет значения. Но когда дело касается Инса Зангвилла, если вам понадобится помощь или содействие, вы можете найти меня.

Леонард сделал паузу на две секунды, пока его рот дрожал. Затем он открыл дверь и вышел.

…

Город Серебра.

Деррик Берг получил приказ присоединиться к экспедиционной группе. Возглавлял её вождь Колин Илиад. Их целью был Город Нойс. Именно в руинах северного города обитал Оборотень и другие ужасающие существа!

Глава 936 — Не желая упустить шанс

Среди лязгающих звуков из радиопередатчика вырвался белый лист иллюзорной бумаги, на нём были написаны слова на Лоэнском языке:

— Возвышенный Великий Мастер, ваш ничтожный, верный и покорный слуга, Арродес, здесь, чтобы ответить на ваш призыв! Знаете ли вы? Ребёнок доктора Аарона Церера родился в позапрошлую ночь.

«К счастью, я вовремя обратился к волшебному зеркалу…» — Клейн слегка кивнул и сказал:

— Теперь я знаю.

Среди звуков клацанья выплеснулось ещё больше иллюзорной белой бумаги:

— Исходя из принципа взаимности, теперь твоя очередь задать вопрос.

Клейн изначально хотел спросить о вопросах, касающихся Инса Зангвилла, 0-008 и злого духа Красного Ангела, но, учитывая то, что ему не удалось разглядеть его над серым туманом, было почти наверняка, что Арродес не сможет его увидеть. В лучшем случае, он мог дать ему более подробную информацию о 0-008, но в этом случае, без защиты серого тумана, для него это было бы равносильно тому, что он узнал бы о 0-008, и в результате оно узнало бы его. Это не принесёт ему никакой пользы, ведь ему нужно было спрятаться за кулисами, чтобы поставить пьесу.

Подумав пару секунд, он спросил:

— Какие есть средства, чтобы ускорить переваривание зелий?

— Лучше играть. — На иллюзорной белой бумаге появились чёрные слова.

Увидев ответ волшебного зеркала, Клейн сначала замолчал, а затем медленно выдохнул.

Для него, нынешнего, появление Инса Зангвилла было слишком ранним!

Ему ещё нужно было около двух месяцев, чтобы полностью переварить зелье Марионеточника. И тогда, уже собрав ингредиенты, он сможет организовать убийство полубога Инса Зангвилла, соединив продвижение Последовательности с его желанием. Тогда ему не нужно будет думать о возможности отступления. Однако Инс Зангвилл не “появится”, пока сам всё не подготовит. Он не станет следовать тем шагам, которые задумал Клейн.

Согласно самым ранним идеям Клейна, сначала нужно было собрать информацию, выяснить, где находится Инс Зангвилл, и дождаться конца августа или начала сентября, прежде чем утверждать план, исходя из ситуации. Если бы не одержимость злым духом, Инс Зангвилл не стал бы раскрывать себя. В то же время, если не использовать нынешнее состояние Инса Зангвилла, то вполне возможно, что после изгнания злого духа он не сможет найти его снова. Совпадения могли встать на его пути, когда дело дошло бы до встречи с ним.

Кроме того, если это действительно был злой дух Красного Ангела, Клейн опасался, что Инс Зангвилл мог уже умереть к тому времени, когда они с Леонардом начнут мстить. Причиной его смерти могли быть какие-то махинации или нелепые комические ситуации, а не его грехи.

Исходя из этих соображений, Клейн попытался быстрее переварить своё зелье, надеясь, что сможет закончить его в течение недели или двух. Однако ответ Арродеса поверг его в уныние. Он также знал, что это не то, что он может сделать силой.

Через две недели или даже в ближайшие несколько дней, как он сможет создать лучшую возможность для действия?

В своём молчании Клейн уже принял решение. Он не собирался связывать эти два дела вместе, и с самого начала хотел отомстить Инсу Зангвиллу как своей главной цели при условии, что есть шанс на успех.

Он не хотел упускать такую возможность.

Хотя с момента инцидента в охранной компании Терновник прошло всего около десяти месяцев, меньше года, ему казалось, что прошло очень-очень много времени, настолько много, что он не хотел больше ждать.

Кинув взгляд на мрачный радиоприёмник, Клейн задумался, а затем с суровым видом спросил глубоким голосом:

— Когда я использовал марионетку Победителя, чтобы посмотреть на себя, я узнал, почему у Потусторонних Пути Судьбы такая реакция, когда они сталкиваются со мной. Теперь я хотел бы узнать, что ты видишь, когда смотришь на меня?

Этот вопрос прозвучал неожиданно и, казалось, отозвался эхом в комнате. Радиопередатчик внезапно замолчал, и через некоторое время послышались лязгающие звуки.

Чёрный иллюзорный лист бумаги вырвался наружу, и на нём были написаны ужасающе-белые слова:

— Я вижу от вас поддержку и доминирование. Вас устраивает такой ответ?

«Поддержка, доминирование… Что это значит?» — Клейн собирался продолжить, но полагал, что Арродес вряд ли сможет объяснить это слишком ясно, поскольку не обладает необходимыми знаниями.

Понимая, что Мать-Древо Желаний вот-вот найдёт его, если он будет продолжать в том же духе, он кивнул и сказал:

— Принимается. На сегодня это все. Вы можете возвращаться.

Щёлканье радиоприёмника становилось всё более оживлённым, а появившаяся бумага снова стала белой.

— Хорошо, Великий Мастер, до свидания~ Ваш верный и покорный слуга, Арродес, всегда к вашим услугам.

На этот раз волшебное зеркало, казалось, забыло добавить рисунок, сделанный взмахом руки.

«Это был довольно быстрый уход…» — пробормотал Клейн и тут же сделал четыре шага против часовой стрелки и вошёл в пространство над серым туманом. Он создал образ Мира Германа Воробья и сообщил Отшельнице Каттлее, что кровь мифического существа, в которой она нуждалась, готова. Она должна была дать средство, позволяющее как можно быстрее восстановить определённый запас сил в период слабости.

Вскоре Каттлея провела ритуал, принесла предмет в жертву Шуту и попросила это могущественне существо передать его Миру и сказать ему, что принцип действия этого предмета заключается в том, что он временно заимствует часть силы у своего прежнего “Я”!

«Звучит знакомо… Похоже на способности Знатока Прошлого 3-й Последовательности Пути Провидца…» — Шут Клейн был удивлён, когда взял в руки предмет, который пожертвовала Мисс Отшельница.

Он был похож на конец трости с длинным прозрачным драгоценным камнем, насаженным на него. На нём были вырезаны сложные, загадочные, неописуемые, трёхмерные символы и магические метки.

Клейн узнал два из них. Один был неполный Глаз без зрачка, а другой — неполные Искажённые Линии.

«Может ли это быть предметом, который действительно указывает на 0-ую Последовательность Шут? Но не слишком ли это сложно… Эта трость кажется очень знакомой. Это как… Это как хрустальный шар, которым пользовался Солнце, когда молился мне! Может ли она соответствовать другой багровой звезде?» — Клейн со странным выражением лица смотрел на древний дворец, но всё, что он видел, были иллюзорные звезды, подвешенные в бесконечном сером тумане без каких-либо признаков ненормальности.

Учитывая, что такие предметы были одноразовыми, как чары, он отказался от идеи экспериментировать с ним. Всё, что он мог сделать, это достать из кучи хлама бумагу и серьёзно записать сложные и аномальные символы и магические метки на трости.

…

Королевство Лоэн, Баклунд, дом доктора Аарона.

В спальне хозяина дома находилась горничная, заботясь о крепко спящем младенце. Внизу банкет, на котором присутствовало множество гостей, достиг середины.

Вдруг в углу быстро материализовались три фигуры. Возглавлял их мужчина в шёлковой шляпе и чёрном официальном костюме. Это был не кто иной, как Клейн Моретти, который не стал маскироваться.

Он выбросил амулет и пробормотал термин на древнем Гермесе:

— Багровый!

Тёмно-красное пламя вспыхнуло, и в сопровождении лёгкого звука взрыва от него исходила успокаивающая сила. Служанка мгновенно уснула, погрузившись в глубокий сон.

Клейн заставил двух своих марионеток встать на свои места, подошёл к кроватке младенца и заглянул внутрь.

Это был ребёнок, завёрнутый в серебристый шёлк. Его кожа была очень светлой, и он был покрыт слоями плоти.

Младенец не проявлял никакого страха перед незнакомцем, он смотрел прямо на Клейна широко раскрытыми глазами, посасывая пальцы.

— Кхм. — Клейн не мог не улыбнуться, сняв шляпу и поклонившись. — Поздравляю с рождением.

— Вы должны сказать это моим родителям! — Младенец вытянул пальцы и заговорил ярким голосом, не соответствующим его возрасту.

Клейн усмехнулся и не стал затрагивать эту бессмысленную тему со Змеем Судьбы. Он сразу перешёл к делу.

— Я принёс средство, позволяющее восстанавливать определённое количество сил во время слабых стадий. Теперь ты можешь дать мне эту каплю крови плаценты.

Уилл Осептин раскрыл свои мясистые ладони и сказал:

— Позвольте мне сначала взглянуть.

— Откуда ты знаешь, что метод является предметом? — Не мог не спросить в недоумении Клейн.

Уилл Осептин усмехнулся.

— Интуиция Судьбы.

«Словно ты ничего и не говорил…» — Клейн вынул из-за спины трость и протянул её младенцу.

Младенец крепко сжал её в руках и дважды взглянул на неё, прежде чем повысить голос:

— Это можно использовать только один раз!

— Верно. Только один раз. Это проблема? — Клейн задумался на секунду, — С твоим уровнем и способностями ты можешь полностью повторить символы и магические метки, выгравированные на нём, а затем приготовить соответствующие ингредиенты для проведения правильного ритуала. Разве это не позволит тебе использовать его несколько раз?

Уилл Осептин внезапно прервал его.

— Хорошо, я принимаю это. Помни, это ты предложил!

Клейн был на мгновение немного ошарашен, но, похоже, он также кое-что понял. У него было смутное чувство, что, несмотря на то, что он был здесь, чтобы воспользоваться ребёнком, в итоге ребёнок воспользовался им.

— Да, я был тем, кто предложил это. — Он наконец вздохнул и серьёзно кивнул.

На пухлом личике малыша появилась улыбка, когда он протянул вторую руку.

— Я уже приготовил её для тебя. Всего две капли. Одна капля — за сделку, а вторая — ваша комиссия за содействие этой сделке.

«Комиссия?» — обрадовался Клейн, поспешно глядя на ладонь Уилла Осептина.

Там было две капли серебряной крови. В каждой капле вращались бесчисленные, мельчайшие, отстранённые, иллюзорные колеса. Они образовывали пояс, голова которого соединялась с хвостом.

От одного взгляда на это Клейн словно потерял способность мыслить. Он почувствовал, что все его мысли снова и снова появляются в его голове.

Он поспешно тряхнул головой и достал железный портсигар, в котором лежал медный свисток Азика. Затем он положил внутрь две капли крови Змея Судьбы, которые были чётко запечатаны.

— Спасибо за щедрость, — искренне сказал Клейн, а затем спросил, — Можно ли это использовать для изготовления амулета?

Ребёнок пососал свои пальцы и ответил:

— Конечно.

«Что касается точных символов, которые нужно вырезать, то вы их уже видели. Ты волен выбирать комбинацию. Что бы ты ни получил, всё будет зависеть от твоей удачи.

Клейн кивнул и снова спросил:

— Кому я должен молиться? Вероятно, пока что ты не способен реагировать на ритуалы относительно высокого уровня. А молитва Уроборосу граничит с провокацией… Молиться ли мне ангелу второй Последовательности Пути Судьбы? Но я не знаю Его почётного имени.

Уилл Осептин тут же усмехнулся.

— Есть более удобный кандидат.

— Кто? — восхищённо выдавил Клейн.

Ребёнок ответил, хихикая:

— Императрица несчастий и ужасов.

Глава 939 — Приманка

Колин Илиад взглянул на Ловию, не давая прямого ответа. Вытащив из земли два меча, он кивнул и сказал:

— Хорошо.

Группа из пяти человек кружила по окрестностям города Нойс, делая несколько попыток войти внутрь, но их отпугивало обычное, казалось бы, безмолвное исполнение городом своих “повседневных обязанностей”. Они не осмелились войти внутрь.

Поскольку частота молний уменьшилась, а тьма постепенно начинала властвовать над миром, Колин несколько секунд пристально смотрел на город Нойс и сказал:

— Сначала мы разобьём небольшой лагерь. Мы продолжим путь, когда наступит “дневное время”.

Так называемое “дневное время” означало, когда частота молний была относительно выше, сводя моменты темноты к минимуму.

Члены экспедиционной группы не возражали против этого. Вскоре они разбили простой лагерь на берегу реки среди ряда скал.

В крайнем конце лагеря находился огромный валун, обеспечивавший им укрытие, так что о дожде можно было не беспокоиться. Горел костёр, а в стороне от него были свалены туши всевозможных странных существ. Время от времени их подбрасывали в качестве дров. Колин, Ловия и компания сидели вокруг костра, поедая принесённые с собой пайки и трупы чудовищ, которые, как выяснилось, не причиняли серьёзного вреда.

Когда жир зашипел от жаркого, вождь Колин Илиад из Совета Шести посмотрел на Деррика Берга и сказал:

— Сначала мы осмотрим лагерь. Мы поменяемся, когда они закончат есть.

Будь это в любое другое время, Деррик не стал бы думать иначе. Но сейчас первая мысль, которая пришла ему в голову, была:

«Вождь хочет поговорить со мной наедине…»

— Хорошо. — Деррик засунул оставшийся кусок мяса в рот и поднял Рёв Бога Грома.

Кусок мяса явно был уже готов, но он всё ещё имел отвратительный зелёный цвет.

Подойдя к тёмному краю лагеря, Охотник на Демонов Колин сказал глубоким голосом, его тон не изменился:

— Город Нойс оказался более зловещим и опасным, чем я ожидал. Я хотел бы узнать, есть ли у вас какие-нибудь мнения о том, что нам делать дальше?

«Я ничего не знаю об этом месте. Мне также не хватает опыта. Почему вождь спрашивает моё мнение?» — Деррик мгновенно растерялся и поднял левую руку, чтобы почесать затылок.

Затем он вспомнил те несколько раз, когда он разговаривал с вождём, когда они были в Городе Серебра. Он вспомнил, как Мистер Висельник анализировал скрытый контекст в их разговорах, и вдруг кое-что понял.

«Вождь даёт мне подсказку!»

«Он пытается сказать мне, что город Нойс более зловещий и опасный, чем он ожидал. Сложность охоты на Перевёртыша намного превосходит его ожидания. Он спрашивает, есть ли возможность изменить цель?»

«Он хочет, чтобы я помолился Господину Шуту и получил откровение, чтобы узнать Его мнение?»

«Хм… Мистер Мир действительно мудрый человек. По пути он уже рассказал мне о способе относительно лёгкой охоты на Эксцентричное Проклятие. Это получить его кровь. Хм, учитывая нынешнюю ситуацию, похоже, что его план осуществим!»

Пока его мысли неслись, Деррик серьёзно ответил:

— Да, ваше превосходительство. У меня есть несколько предложений.

Колин Илиад тихо вздохнул с облегчением, сдерживая более прямую речь, которую он приготовил, и мягко кивнул.

— Продолжай.

— Поскольку город Нойс изменился, нам будет очень рискованно входить в него. Возможно, мы сможем выманить Перевёртыша. — Деррик не стал напрямую повторять план Мира Германа Воробья, а внёс в него некоторые изменения, исходя из сложившейся ситуации.

Колин не стал прямо отвергать его, а сказал довольно серьёзно:

— Тогда как мы должны выманить Перевёртыша?

Деррик без колебаний ответил:

— У меня есть предмет, который чрезвычайно привлекателен для Перевёртышей. Если поместить его на границе города Нойс или даже дальше, он выманит Перевёртыша.

Пожилой Колин не был удивлён его словами. Он приветливо кивнул и спросил:

— Что это за предмет?

Он давно знал, что Деррик Берг тайно проводил ритуал одаривания ночью во время своей смены караула.

Более того, если бы он не скрывал правду, Деррик не смог бы утаить её от Ловии, Леджера и Гонлуна.

Деррик не знал ни названия, ни описания этого предмета. Он сразу же достал железную чёрную коробку, которая полностью отличалась от стиля Города Серебра, прежде чем убрать стену духовности.

После этого он не стал опускать голову. Вместо этого он повернул голову и открыл коробку, используя только чувство осязания.

Внутри коробки находился человекообразный предмет размером с ладонь. При беглом взгляде можно было увидеть прозрачную жидкость, заполнявшую внутренности. Время от времени она пузырилась, излучая чёрное свечение. При ближайшем рассмотрении оказалось, что вокруг предмета кружат личинки.

Это было истинное тело души Расхитителя Мира Духов, которое Клейн получил ранее!

Он считал, что для Эксцентричного Проклятия этот Потусторонний ингредиент обладал несравненной притягательностью. Это было не просто результатом закона схождения Потусторонних Черт, но и потому, что, получив его, Эксцентричное Проклятие могло превратиться в полноценного Эксцентричного Колдуна. Он преодолевал всевозможные ограничения и получал фундаментальное улучшение естественного порядка своей жизни, становясь поистине полубогом!

Поэтому, чтобы сделать охоту на Эксцентричное Проклятие более простой и понятной, Клейн, не теряя времени, рискнул потерять истинное тело души Расхитителя Мира Духов, одолжив его Солнцу.

Колин Илиад внимательно рассматривал его несколько секунд, прежде чем отвести взгляд.

— Скорее всего, это будет эффективно. Закрой коробку и больше не создавай стену духовности. Просто возьмите её с собой. Посмотрим, будут ли они привлечены к нашему лагерю.

— Они? — подсознательно спросил Деррик.

Колин, с несколькими старыми шрамами на лице, изобразил улыбку.

— Ты думаешь, в городе Нойс есть только один Перевёртыш? Если бы уровень этого предмета был недостаточен, я бы даже опасался, что он может привлечь более страшных монстров.

Деррик с видом стыда почесал затылок. Следуя указаниям вождя, он закрыл крышку железно-чёрной квадратной коробки и засунул её в потайной карман своей одежды.

Во время последующего патрулирования он сохранял повышенную бдительность, но ни один перевёртыш не напал.

Через некоторое время Ловия, Леджер и Гонлун занялись своей миссией, а Деррик уселся поудобнее у тёплого костра.

В этот момент он услышал карканье: семь-восемь красноглазых воронов пролетели над ним и закружились в воздухе.

Это вызвало неописуемое чувство ужаса. Колин Илиад выхватил меч и посмотрел вверх.

Внезапно его сердце заколотилось, и он быстро перевёл взгляд на Деррика Берга.

По обе стороны от костра двое коричнево-желтоволосых юношей с детским взглядом и ростом почти 1,9 метра безучастно смотрели друг на друга.

Глаза Колина сузились, и он тут же крикнул:

— Освещай!

Один из юношей был ошеломлён. После мгновения осознания от его тела начал исходить чистый, тёплый солнечный свет.

Взмах, и неполная тень пронеслась мимо, когда меч Колина пронзил фальшивого Деррика.

Это была тень, размытая, прозрачная тень!

В то же время с неба упал красноглазый ворон. Его тело раздулось, превратившись в чёрную тень.

Над этой тенью мерцал прозрачный, призрачно-голубой единственный глаз. Вокруг глаза были такие же глаза, но меньшего размера.

«Перевёртыш!»

«Перевёртыш, способный маскироваться под ворона!»

В тот самый момент, когда эта чёрная тень приземлилась, разум Деррика оцепенел, он едва мог двигаться, словно окаменел. Всё, что он мог делать, это смотреть, как враг набрасывается на него.

Перевёртыш врезался в невидимую стену и не смог сделать ни шагу дальше.

Рядом с костром Колин Илиад вонзил меч в своей руке в землю и достал другой меч из за спины.

Окружающее пространство осветилось, и, подобно легендарному рассвету, он опустился на эту заброшенную землю. Бесконечные лучи света, напоминающие рассвет, вырвались наружу, превратившись в иллюзорный океан. Он поглотил мрачные тени вместе со всеми воронами снизу вверх.

У входа в лагерь за спиной Пастыря Ловии появился иллюзорный рыцарь в серебряных доспехах ростом более пяти метров.

Глаза рыцаря горели тёмно-красным пламенем, когда они мгновенно остановились на каком-то месте.

Он внезапно развернулся и в мгновение ока оказался на расстоянии сотен метров.

Из него вырвались лучи острого серебристого света, которые разбили все предметы вокруг на мелкие аккуратные кусочки, в том числе и различных монстров, прятавшихся там. Среди них был и Перевёртыш, который использовал какую-то способность, чтобы избежать смертельного удара Охотника на Демонов.

Монстр не умер, так как снова поменял своё истинное тело, но чистый, яркий свет рассвета снова опустился, полностью затопив огромную территорию.

После того как свет зари померк, появился Колин Илиад в коричневом плаще с двумя мечами в руках. Он спокойно наблюдал, как точки света собираются над землёй, покрытой трещинами. Чёрно-красная кровь, которая в основном испарилась, медленно рассеивалась.

«Успех!» — Задыхаясь от восторга, Деррик поспешно запечатал чёрный квадратный ящик стеной духовности.

Колин тут же воткнул два меча в землю, достал три металлические бутылки, из которых были извлечены зелья, и наполнил их кровью.

Ожидая, пока ингредиент наполнится, он сказал Ловии и компании со своим обычным выражением лица:

— У меня есть применение ингредиентам, оставленным Перевёртышем. Я хочу произвести прямой обмен на них.

В Городе Серебра, как правило, существовало два способа обращения с трофеями из таких экспедиций. Первый — привезти их обратно, отдать городу и обменять на соответствующие очки вклада. Распределение зависело от количества усилий, приложенных во время экспедиции. Во-вторых, если это не было чём-то особенно важным, и если это привлекло внимание одного из членов экспедиции, они могли напрямую обменять это на эквивалентные предметы или очки вклада.

— У меня нет возражений, — в один голос ответили Леджер и Гонлун.

Ловия не произнесла ни слова в знак молчаливого согласия.

После того как иллюзорный рыцарь в серебряных доспехах вернулся, она повернула голову и посмотрела в сторону костра, у которого сидел Деррик Берг, со спокойным выражением лица.

…

В Восточном Баламе, во временном офисе Красных Перчаток.

Соэст осмотрел местность и сказал всем членам команды:

— Её превосходительство, Око Богини, приказала нам расследовать продажу ингредиентов Пути Охотника в местном и близлежащих городах, а также любые исчезновения или смерти Потусторонних того же Пути. Она согласна с догадкой Дейли, и, судя по смерти шпионов Интиса, подозревает, что это злой дух пути Охотника. Конечно, мы не должны игнорировать любые аномалии, поскольку это только одна из возможностей. Есть и другая. Нам нужно заниматься только сбором информации и игнорировать всё остальное. Мы не будем углубляться в расследования. Это приказ Её Превосходительства, Ока Богини! Поняли?

— Да! — ответили Синди и компания.

Соэст посмотрел на Леонарда и Дейли, затем отвёл взгляд и тяжело сказал:

— Выдвигайтесь!

Глава 942 — Проклятие божества

Когда духовность Клейна вошла в контакт, точки света внезапно расширились, превратившись в сцену перед его глазами.

В углу площади, прикрывшись мантией тени, Даниц молился со склонённой головой, нараспев произнося почётное имя Шута на древнем Гермесе.

Благодаря этому Клейн мог видеть расширенное пространство вокруг себя, и он начал искать Инса Зангвилла.

Сквозь серый туман всё, что он видел, явно отличалось от того, что он видел раньше. В центре площади в какой-то момент времени появился мрачный собор, заваленный трупами. Внутри было темно, но никаких признаков активности внутри не наблюдалось.

Используя эту возможность, Клейн ответил на молитву Даница:

— Покинь площадь. Найди укромное место, где можно спрятаться.

Медленно произнося эти слова, одетый в папскую тиару и тёмную мантию, Клейн поднял левую руку и заставил засветиться голубые драгоценные камни на кончике костяного скипетра.

На площади Возрождения в реальном мире тут же раздались резкие, звенящие звуки — внезапный шторм пронёсся по площади. Это заставило людей, проводивших там свой досуг, или пешеходов быстро покинуть площадь, чтобы укрыться от ветра. Даже Андерсон, у которого было застывшее выражение лица, вернулся к своему обычному бесстрастному поведению. Держась за живот, он быстро бросился прочь из опасной зоны.

Через несколько секунд на площади Возрождения стало очень тихо. Даже пешеходы, которые шли медленно и не бежали, испытали ощущение полёта от дуновения ветра.

Пустая площадь погрузилась в недолгую тишину. Затем из окна Собора Трупов появилось пламя. Оно увеличивалось в размерах и становилось всё более ослепительным.

Беззвучно разбились цветные стёкла окон, и ослепительный белый свет, граничащий с голубым, вырвался наружу, словно метеор.

Этот пылающий свет мгновенно рассыпался и превратился в Инса Зангвилла, одетого в чёрную рясу священнослужителя с одним голубым глазом и одним глазом, покрытым кровеносными сосудами.

В тот момент, когда появился этот Ночной Страж, он не мог не открыть рот и с насмешкой посмотрел на классическое перо в своей руке.

— Если такой дурак, как ты, не послушал моего предложения, как могло произойти что-то подобное! Я даже не знаю, чего ты боишься. Если бы ты позволил мне помолиться Господу, разрешив мне тайно вернуться в Розу Искупления и объединиться со Змеем, наши приготовления позволили бы нам устроить ловушку. Сегодня именно мы будем охотиться на Адама, а не наоборот!

Кажущееся тёмным и повреждённым перо тут же взлетело вверх и написало на пустом месте одежды Инса Зангвилла:

Из-за гнева, вызванного смущением, Саурон Эйнхорн Медичи переложил вину за это развитие событий на перо Алзухода, но на самом деле это Он мешал себе молиться Истинному Творцу. Будь то Саурон или Эйнхорн, никто из них не доверял этому злому богу.
Сегодняшнее развитие событий заставило психологический диссонанс этого злого духа усугубиться! Это чрезвычайно разумно. Это диагноз самого лучшего, самого профессионального психиатра!

Инс Зангвилл нахмурился, поднял левую руку и прижал её к голове.

Его голубой глаз быстро восстановил свой блеск, а классически вылепленное лицо стало чрезвычайно суровым.

В этот момент, выбравшись из Собора Трупов, он уже не стоял перед площадью. Вместо неё была лестница из древнего камня. Они вели на вершину возвышающейся горы. Там возвышался огромный крест с бесчисленными ангелами, кружащимися вокруг него.

В этот момент преувеличенная серебряная молния пронзила пасмурное небо и ударила прямо в Инса Зангвилла.

Запечатанное и странное пространство дало трещины. Фонтан и его брызги появились в его голубом глазу.

Фигура Инса Зангвилла тут же исчезла, оставив после себя размытый прозрачный дух. Последний был поражён молнией и мгновенно уничтожен.

У Ночного Стража не было времени на раздумья о том, какие ещё опасности могут подстерегать его. Воспользовавшись случаем, он превратился в пламя и, пробив трещину, бросился наружу.

Для него, что бы ни ждало его впереди, не было ничего страшнее и труднее, чем Сын Творца, Король Ангелов Адам!

Увидев, как пламя поднимается с площади, позволяя Инсу Зангвиллу освободиться от ограничений иллюзорного мира и вернуться к своему облику с тёмными светлыми волосами и бледными руками, Клейн слегка приподнял голову и подсознательно сел ровнее.

В его голове промелькнуло бесчисленное множество сцен — его сердце, пробитое насквозь, пара ярких кожаных сапог незадолго до его смерти, Дэн Смит, улыбающийся ему, подмигивая левым глазом, и охранная компания Терновник, превратившаяся в руины.

Уголки рта Клейна быстро изогнулись вверх, и он изобразил комичную улыбку.

Затем он глубокомысленно пробормотал, используя древний Гермес:

— Несчастье!

Серебристо-серый амулет на его правой ладони внезапно вспыхнул мрачным чёрным светом.

Это был амулет домена несчастий Клейна, сделанный с использованием крови и драгоценных металлов Змея Меркурия Уилла Осептина с помощью молитвы Богине Вечной Ночи.

Это был подарок, который он приготовил для Инса Зангвилла.

Это была стрела возмездия.

Это было проклятие божества!

Клейн тут же встал, расправил плечи и выбросил правую руку, соединив мрачный чёрный свет с небольшими силами, которые он смог вызвать из серого тумана, и бросил их в Инса Зангвилла.

Как только Инс Зангвилл вернулся на площадь Возрождения, он увидел, как из ниоткуда появился мрачный чёрный луч. Он покрыл всё небо, в результате чего он оказался в чрезвычайно тёмной среде.

Такая перемена произошла в мгновение ока, а затем всё мгновенно пришло в норму. Казалось бы, ничего страшного не произошло, но Инс Зангвилл, будучи Ночным Стражем, который мог наделять других определённым уровнем невезения, остро “учуял” ауру опасности. Не раздумывая, он протянул левую ладонь, пытаясь использовать злой дух внутри себя и свои способности Привратника, чтобы войти в мир духов и спастись бегством.

Однако ни один из окружающих ярких цветов, ни один из чисто-белых фонтанов, ни одна из тёмно-чёрных плиток не насытились цветом и тем более не превратились в стопки.

Вход в мир духов Инса Зангвилла стал неэффективным!

Блеск в его глазах замерцал, когда он, казалось, понял причину. Это было потому, что злые духи в нём вели внутреннюю борьбу; поэтому они не давали ему свою силу.

— Видишь? всё было бы хорошо, если бы ты послушал меня!

— Чушь! Я скорее умру, чем поверю в Истинного Творца!

— Какой смысл говорить всё это? Разве ты всё равно не закончил так же, как и мы, будучи превращёнными в зелье Алистой Тюдор?

— Значит, никто из вас не нервничает? Разве вы не заметили, что от проклятия явно исходила аура божества? Эта сила была очень мощной. Наше нынешнее состояние не позволяет нам избежать этого. Хаха, продолжайте спорить. Продолжайте! Я буду ждать смерти вместе со всеми вами.

…

Вены на лбу Инса Зангвилла вздулись, когда он услышал это. Он был в ярости от того, что Саурон Эйнхорн Медичи вдруг затеял внутренние распри в такой критический момент. Казалось, они совсем не замечали опасности, в которой находились.

Как бывший архиепископ, как Потусторонний, наблюдавший за Священными Артефактами Церкви Вечной Ночи, Инс Зангвилл не позволил своему суждению помутиться из-за гнева. Он инстинктивно верил, что мрачный чёрный луч как-то связан с властью Богини Вечной Ночи над несчастьем. Он полагал, что внезапное выпадение Саурона Эйнхорна Медичи явно было результатом этого влияния. В противном случае злой дух Красного Ангела не смог бы ввязаться в ссору, не заботясь о ситуации, в которой он оказался, только благодаря перу Алзухода!

Он тут же развернулся и быстро побежал к другому выходу с площади Возрождения, пытаясь связаться с другими духами. Он хотел взять их силу, чтобы сбежать, но вокруг не было ни одного духа!

В этот момент в укромном уголке открытой площади появилась фигура. Он был смешанной крови, его родители происходили из Лоэна и Балама. У него было мясистое лицо и мешковатая одежда. На поясе у него висела рапира.

Это был Адмирал Ада Лудвелл!

Это была марионетка, у которой не было никаких мыслей!

Отбросив чары Проклятия Божества, Клейн последовал своему плану, вернулся в реальный мир и использовал двух марионеток!

Заставив Энцо найти закоулок, он достал приготовленные им предметы, устроил ритуал одаривания и отправился в укромное место, тем временем контроллируя Адмирала Ада чтобы встретиться с Инсом Зангвиллом.

Этот Адмирал Ада, совсем не похожий на себя прежнего, поднял правую руку, позволяя руке и пальцам быстро стать бесплотными, когда они протянулись к цели.

Это была сила, которую он использовал, заимствуя подземное существо внутри себя, чтобы дистанционно извлекать Духовные Тела других!

Ладонь Ладвелла быстро стала бледно-белой, и над Инсом Зангвиллом бесконтрольно взлетела фигура.

Однако Инс Зангвилл когда-то был Привратником. В его глазах тут же появилась иллюзорная бронзовая дверь, наполненная тайной, и она быстро втянула обратно его ускользающее Тело Духа.

С его уровнем и силой это вряд ли удалось бы так успешно, но по какой-то причине он постоянно совершал ошибки и почти позволил Адмиралу Ада добиться успеха. В течение короткого мгновения всё, что ему удалось сделать, это бороться, как в песочнице.

В этот момент рядом с Ладвеллом быстро появились две фигуры. Один из них был черноволосый, зеленоглазый Леонард с прозрачной перчаткой в руке, а другая — Дейли Симон с голубыми тенями на веках и румянами.

Они подоспели в самый подходящий момент, потому что невезение противника часто подразумевает, что человеку повезло!

Первое, что увидела Дейли, была фигура, которую она никогда не сможет забыть. Ярость мгновенно вспыхнула в её глазах.

Она не спешила нападать, пока делала некоторые наблюдения. Она подошла к Ладвеллу сзади и раскинула руки.

Бронзовая дверь, испещрённая бесчисленными странными узорами, тут же опустилась и со скрипом открылась.

Это была дверь, ведущая в подземный мир. Эта дверь была притягательна для всех неживых существ!

Из неё вырвалась неописуемая и ужасающая сила всасывания, и фигура над телом Инса Зангвилла полностью отделилась от него.

Это был полупрозрачный мужчина в чёрных доспехах с кровавыми пятнами. Он был молод и красив, с рыжими волосами. Его лицо имело ужасающие следы разложения, а на его лопатке был знак, похожий на флаг.

Этот молодой человек не слишком удивился разлуке с Инсом Зангвиллом. Вместо этого он усмехнулся.

— Сегодня нам точно не повезло. Однажды мы уже умерли вместе, так есть ли необходимость делать это ещё раз? Особенно когда нами управляет такой слабак?

На его левой щеке появилась кровавая дыра, которая то открывалась, то закрывалась.

— Хорошо, давайте очистим окрестности от мусора…

Прежде чем предложение было закончено, человек в окровавленных чёрных доспехах протянул ладонь и извлёк из своего тела иллюзорный меч с тёмно-красными пятнами ржавчины.

Ужасающая подавляющая сила легко позволила злому духу вырваться из захвата Ладвелла и Дейли Симон. Он сорвался вниз, пытаясь вернуться в тело Инса Зангвилла.

В этот момент раздался хриплый голос, звучавший так, словно в нём была песчаная ткань. Адмирал Ада Ладвелл нараспев произнёс на древнем Гермесе:

— Судьба!

Глава 943 — Третий акт

— Судьба!

От раздавшегося неловкого голоса места, где стояли Адмирал Ада Ладвелл и Ночной Страж Инс Зангвилл, потемнели, словно их накрыли две чёрные тучи.

Амулет Поглотитель Судьбы!

Это был один из амулетов Поглотитель Судьбы, который Клейн сделал с помощью Червя Времени Паллеса Зороаста!

Чтобы строить планы без ведома 0-008, он всё время скрывался за кулисами. Он не только одолжил Ползучий Голод Леонарду Митчеллу, но и дал амулет Поглотитель Судьбы его марионетке!

Таким образом, тот, кто был одержим злым духом, перешёл от Инса Зангвилла к Людвеллу.

В Адмирала Ада мгновенно вонзилось окровавленное, покрытое чёрной броней тело Саурона Эйнхорна Медичи, а его глаза наполнились мельчайшими кровеносными сосудами.

Внутри отеля Клейн спокойно управлял марионеткой, не проявляя никаких колебаний или нерешительности из-за воздействия злого духа. Ладвелл потянулся, чтобы разорвать свою одежду, и поднял успокаивающую душу маску, чтобы закрыть лицо.

В то же время, услышав слова Красного Ангела и увидев Его фактическое состояние, Дейли Симон, испытывавшая огромное давление, казалось, что-то поняла. Она не только не закрыла дверь в подземный мир, но даже стиснула зубы и использовала все свои силы, чтобы расширить брешь.

Из Двери в подземный мир начали появляться окровавленные руки без кожи, склизкие щупальца с зубами и синевато-чёрные лианы с детскими лицами, которые вцепились в Ладвелла.

Это помогло освободить Адмирала Ада, который планировал завершить этот шаг в одиночку. Воспользовавшись тем, что подземный мир в его теле ещё не был уничтожен Сауроном Эйнхорном Медичи, а единственным негативным эффектом для его тела было разложение, он поспешно развернулся и бросился к таинственной, иллюзорной бронзовой двери!

Затем его схватили за тело и ноги руки, щупальца, лианы и духи за дверью. Бег, сопровождаемый щупальцами, мгновенно проскочил сквозь расширившуюся дверную щель и вошёл в подземный мир.

Увидев это, Дейли тут же отдёрнула ладонь и перестала поддерживать бронзовую дверь с таинственными узорами.

Неописуемая иллюзорная дверь тяжело закрылась. Адмирал Ада Ладвелл вместе с Сауроном Эйнхорном Медичи оказались вне реального мира вместе с существами подземного мира.

Это был ключевой шаг в плане Клейна. Он должен был насильно отделить злого духа Красного Ангела от Инса Зангвилла!

Хотя он считал, что злой дух Красного Ангела был причиной нестабильности Инса Зангвилла, он не хотел сталкиваться с дополнительным злым духом, образовавшимся после смерти одного Короля Ангелов и двух ангелов 1-ой Последовательности во время мести полубогу. Никто не мог предсказать, какие действия предпримет Заговорщик в таких обстоятельствах.

Поэтому Клейн использовал магическую силу амулета Поглотителя Судьбы и черту Пути Ладвелла, чтобы разработать план. Добавление Дейли позволило всему процессу пройти более гладко. Не было никакой возможности прерваться, пока они успешно затягивали злого духа Красного Ангела в Подземный Мир!

Таким образом, даже если злой дух сможет завладеть телом Адмирала Ада и вернуться в реальный мир с помощью Путешествия по Миру Духов, это будет далеко в будущем. В конце концов, чтобы покинуть подземный мир, нужно было найти выход, а поскольку Богиня Вечной Ночи контролировала Искусственную Смерть, она обладала определённым уровнем власти в подземном мире. Она определённо не собиралась так просто отпускать злого духа Красного Ангела.

Пожертвовать марионеткой, высокоуровневым амулетом и двумя мистическими предметами в обмен на изгнание злого духа Красного Ангела с поля боя было для Клейна душевной мукой, но оно того стоило!

Что касается несчастья Инса Зангвилла, то, с одной стороны, это было постоянное состояние, а не кратковременный недуг, а с другой стороны, он пострадал от Проклятия Божества. Амулет Поглотитель Судьбы мог заменить лишь малую часть, но не опустошить его. Вскоре он сможет восстановиться. Что касается Ладвелла, то Победитель Энцо наделил его удачей. Ничто не могло остановить его серию действий на короткий промежуток времени.

Такие перемены были совершенно неожиданными для Леонарда. Однако он уже почти год как стал Красной Перчаткой. У него был большой опыт работы со сверхъестественными делами, поэтому он не проявил никаких колебаний или замешательства. Он сразу же бросил взгляд на всё ещё ошеломлённого Инса Зангвилла.

Когда в его глазах отразилась фигура в чёрной рясе священнослужителя с одним тусклым глазом, выражение его лица сразу же исказилось, как будто он столкнулся с какой-то своей травмой.

Это была травма, когда он сделал всё, что мог, но не смог применить это на практике. Это была травма, когда он увидел капитана и Клейна уже мёртвыми после того, как пришёл в сознание.

Подняв левую ладонь, Леонард прижал перчатку из человеческой кожи к виску и крепко сжал в правой руке амулет Поглотитель Судьбы. Глубоким голосом он произнёс:

— Судьба!

Древний, сверхъестественный язык отозвался эхом, когда перед его левой перчаткой появилась прозрачная книга. Вслед за этим раздался неземной напев:

— Я пришёл, я увидел, я записал.

Болты ярких, ослепительных серебряных молний одна за другой обрушивались вниз, мгновенно пожирая Леонарда.

Шторм Молний!

Это было сродни тому, как если бы Леонард приставил револьвер к виску, прежде чем нажать на курок.

Он совершал самоубийство, но в то же время использовал амулет Поглотитель Судьбы. Это могло передать такую судьбу Инсу Зангвиллу!

Это было лучшее решение, которое он мог придумать, используя амулет Поглотитель Судьбы и Ползучий Голод! Это требовало огромного мужества!

Бесчисленные серебряные молнии пронеслись над ним, сокрушая окружающую тьму. Леонард Митчелл мгновенно очнулся и обнаружил, что всё ещё стоит на своём месте. Его левая рука ещё не поднялась, а правая только что схватила амулет Поглотитель Судьбы.

Всё, что он делал, было лишь сном!

В этот момент в голубых глазах Инса Зангвилла медленно клубилась тьма. Она как будто говорила: “Когда ты успел понять, что это не сон?”

На самом деле, задолго до того, как Саурон Эйнхорн Медичи был извлечён из своего тела, он уже создал масштабный сон, пытаясь втянуть в него всех своих врагов. К сожалению, на человека с рапирой это никак не повлияло. Он легко сбежал и в итоге уничтожил сон, сведя его эффект к нулю.

Поскольку способность распознавать опасность, полученная благодаря обратной связи духовного восприятия, была настолько очевидной, а конфликт между двумя Королями Ангелов за его спиной мог разгореться в любой момент, Инс Зангвилл без колебаний создал масштабный эффект сна, втянув в сон Дейли Симон и Леонарда Митчелла.

Сразу после этого он взял в руки Перо Алзухода и быстро написал на рукаве:

Сегодня Инс Зангвилл был в оптимальном состоянии. Он мог эффективно контролировать свою форму Мифического Существа; поэтому он не стал сдерживаться и использовал все свои силы, чтобы сбежать из этого места!

Как только он закончил писать предложение пером, тело Инса Зангвилла начало трансформироваться.

Его глаза мгновенно стали чёрными, как будто в них попали чернила. Тонкие узоры вокруг него начали расширяться, образуя странные и искажённые таинственные символы.

На талии и рёбрах его одежда вздулась, и из корчащейся плоти выросли четыре руки без кожи; они были покрыты кровеносными сосудами.

Рука быстро покрылась белыми перьями, от неё исходила трупная аура.

В то же время зубы Инса Зангвилла стали длинными и острыми. Его тело, казалось, было усеяно множеством размытых, крошечных лиц.

В мгновение ока этот Ночной Страж уже скорчился на земле, превратившись в странного монстра с восемью “ногами” и белыми перьями!

На площадь внезапно опустилась ночь: черви в почве и бактерии на плитках пола умирали один за другим, погружаясь в вечный сон.

Это была комбинация сил Вечной Ночи и Смерти!

В тот самый момент, когда Дейли Симон и Леонард Митчелл уже собирались лишиться жизни во сне, раздался раскат грома.

Серебряные молнии ударили вниз, превратившись в лес молний, который покрыл неполную форму Мифического Существа Инса Зангвилла.

Прогнав злого духа Красного Ангела, Клейн не стал больше мешкать. Словно марионетка с заранее заданными приказами, он механически сделал четыре шага против часовой стрелки и поднялся над серым туманом. Снова надев папскую тиару и папскую мантию, он поднял Скипетр Морского Бога!

Это был третий акт пьесы. С 0-008, истощённым Адамом, и со злым духом Красного Ангела, отделённым от Инса Зангвилла благодаря амулету Поглотитель Судьбы, он должен был встретить гнев Морского Бога в 4-й Последовательности!

Клейн знал, что у него не хватит сил для прямого боя с полубогом. Поэтому его план состоял в том, чтобы измотать помощников Инса Зангвилла, поражая его с высоты серого тумана. Это было похоже на морскую битву с полубогом Конасом Килгором, который тогда был из Пути Тёмного Императора.

Даже если он не сможет завершить убийство из-за силы полубога, он сможет потянуть время до прибытия архиепископа Церкви Вечной Ночи или высокопоставленных дьяконов с Запечатанными Артефактами!

В этом плане было два неконтролируемых параметра.

Во-первых, было непредсказуемо, какое влияние 0-008 будет иметь в конце. Картой в рукаве было позволить Энцо устроить ритуал одаривания и быть готовым в любой момент отправить Путешествия Гросселя в реальный мир. Отправив его на острие битвы, Клейн хотел узнать, не отвлечёт ли это перо от Инса Зангвилла. В конце концов, он догадался, что перо было запечатанным артефактом класса 0 Пути Зрителя. Вполне вероятно, что его заинтересует особая книга, оставленная Драконом Воображения.

Во-вторых, он не был уверен, насколько силён Сын Творца, Адам. У Клейна не было точки отсчёта, и он считал, что для такого Короля Ангелов, как он, нет ничего невозможного в том, чтобы в одиночку подчинить 0-008, заточить злого духа Красного Ангела и убить Инса Зангвилла!

При таком развитии событий у Клейна не было никаких средств, чтобы помешать этому. Он мог лишь молиться о благословении Богини и благосклонности Судьбы, ожидая результата.

Лес молний ударил вниз, принеся с собой сильные разрушительные ауры.

В этот момент из разрывов в молниях вырвалась чистая тьма, поглотившая всю серебристо-белую полосу.

Вслед за этим восемь “ног” Инса Зангвилла быстро задвигались, когда он убегал из этого места.

Он не мог найти цель для атаки и не мог зацепиться за врага, применившего Шторм Молний. Сдерживая свои яростные эмоции, он побежал к зданиям по периметру площади, оставляя за собой теневые следы.

Однако под раскаты грома ужасающие молнии обрушивались одна за другой, загоняя Инса Зангвилла в ловушку внутри площади.

Дейли и Леонард уже очнулись от сна, но свет от молнии повлиял на их зрение, что позволило им обнаружить, что Инс Зангвилл превратился в монстра, но подробности были неясны.

«Форма Мифического Существа…» — Поскольку эти двое имели прочную основу в мистике, они сразу же поняли, что происходит, и быстро закрыли глаза. Затем они отступили к месту, где можно было укрыться.

Понимая, что он не сможет увернуться от удара молнии, учитывая количество времени, которым он располагал, Инс Зангвилл втянул одну из своих “ног”, подобрал 0-008 и, пока бежал, написал на своём теле:

Неизвестное существо привлечено боем и испытывает большую жалость к переживаниям Инса Зангвилла, после чего решает помочь ему, забрав его через мир духов!

Глава 944 — Четвёртый акт

На сильно потрёпанной и повреждённой площади Возрождения всё вокруг потемнело, мрачность и жуть наполнили её, казалось, телесным образом. Даже ослепительная серебряная молния не смогла развеять это ощущение.

Дейли Симон остро почувствовала, что неизвестное существо пересекает мир духов и приближается к ним. В ней поднялось зловещее чувство, словно она уже видела, как Инс Зангвилл воспользовался такой случайностью, чтобы легко сбежать и никогда не быть найденным.

Она почувствовала ледяной холод, которому невозможно было сопротивляться, как тогда, когда она только стала Потусторонней.

Тогда, в девятнадцатилетнем возрасте, из-за несчастного случая она потеряла свою семью и по ошибке выпила зелье. В итоге она стала Сборщиком Трупов и попала в команду Ночных Ястребов.

Влияние зелья и раны от потери семьи сделали её мрачной и холодной. Она не могла не подходить к трупам, часто бродила по кладбищам и ночевала там.

Из-за этого она казалась странной, и люди инстинктивно избегали её. Это не только понижало температуру её тела, но и медленно замораживало её сердце и душу, делая их ледяными.

Она боялась этого чувства. Она всё ещё надеялась жить как личность; поэтому она инстинктивно использовала то, как мужчины жаждали её за её внешность и тело, чтобы заполучить парня. Она хотела использовать тепло тела, чтобы не дать своей душе остыть.

В этой декадентской и сюрреалистической жизни она встретила того мужчину, который всегда тепло слушал её. Это был мужчина, который всегда оставался рядом с ней и оказывал ей помощь. Он был мужчиной, который смущался, когда сталкивался с шутками, касающимися двух полов. Он был мужчиной, который искренне принимал все недостатки и слабости своих товарищей по команде. Он был мужчиной, который замирал от беспомощности, когда она снова и снова подшучивала над ним. Он был человеком, который скрывал боль и печаль в своём сердце, вплоть до того, что страдал от ранней потери волос. Он был человеком, который первым делал шаг вперёд при встрече с опасностью, ставя себя между опасностью и товарищами по команде.

Она изменилась. Она начала краситься, чтобы казаться старше. Она перестала общаться с другими мужчинами, но продолжала шутить, чтобы намеренно показать, что она не изменилась очевидным образом.

Однако она всё равно не успела вовремя. Она не успела увидеть, как мужчина овладевает методом действия, усваивает зелья и переходит к 6-ой Последовательности. Ей не удалось увидеть, как он протягивает руку, приглашая её на вступительный танец, или как он участвует в своей последней битве. Она не успела вовремя сказать ему о своих чувствах.

«Я ошиблась. Я ничего не успела сделать вовремя. Сегодня я не позволю этому повториться…» — Выражение лица Дейли стало скорбным, уголки губ чуть изогнулись от нежности и сладости.

Закрыв глаза, она вдруг достала из потайного отделения маленькую металлическую бутылочку. Она откинула пробку и глотнула жидкость, находившуюся внутри.

Её голубые тени для век и румяна мгновенно посветлели, и даже кожа стала слегка прозрачной. Её накрученные волосы мгновенно распустились, откинув капюшон, когда они развевались.

— Дух, блуждающий в пустоте, существо высшей последовательности, внушающее благоговение, непредсказуемое создание, — нараспев пропела Дейли простым и сильным древним Гермесом, — Я, Я подпишу с тобой договор от своего имени, молю, чтобы ты покинул это место!

Позади восьмилапого, белолицего Инса Зангвилла появилась фигура. Это был кусок плоти цвета крови с бесчисленными глазами и руками разных рас.

Как раз в тот момент, когда оно собиралось схватить Инса Зангвилла и утащить его в мир духов, оно вдруг остановилось. Затем оно перевело взгляд на Дейли Симон.

На коже Дейли мгновенно появились чёрные змееподобные чешуйки, а в промежутках между чешуйками выросли белые перья.

Её колени подкосились от боли, но в конце концов она сохранила позу, в которой стояла.

Это перо начало самостоятельно писать на теле Инса Зангвилла.

Неизвестное существо спустилось на площадь Возрождения и уже собиралось забрать Инс Зангвилл, но нет, его привлекла Дейли Симон. Его эстетическое чувство было склонно к людям. О нет, оно бросило Инса Зангвилла. Оно решило прислушаться к предложению Дейли Симон и в итоге ушло.
Как удивительно, что когда дело дошло до канала духа, Инс Зангвилл, полубог, проиграл Дэйли Симон 5-й Последовательности. Хотя эта женщина поглотила Цветок Духа и заплатила огромную цену, у неё было мало шансов победить Инса Зангвилла, который только едва использовал Перо Алзухода.
Инс Зангвилл был просто слишком невезучим. Он столкнулся с проблемой с почти нулевой вероятностью!
…

Среди разрядов молний в чёрных глазах Инса Зангвилла, покрытых таинственными символами, зажглись кроваво-красные лучи, после чего он успокоился. Его “рука”, державшая перо, снова написала на его теле:

Ещё одно неизвестное существо было завлечено в окрестности и попыталось войти в реальный мир…

Как раз в тот момент, когда он писал это, перо вдруг приостановилось, продолжая писать:

Пришествие! Пришествие! Это, нет… прибыла Рейнетт Тинекерр! Нет, Рейнет Тинекерр прогнала всех окружающих существ в мире духов. Она бросила взгляд на Инса Зангвилла, отвернулась и ушла, продолжая патрулировать окрестности.
Инс Зангвилл слишком невезуч, просто слишком невезуч!

Быстро движущееся тело Инса Зангвилла внезапно остановилось, как будто он получил страшный удар.

Толстая серебристо-белая молния ударила в восьмилапого монстра. От этого Инс Зангвилл взлетел вверх, издав нечеловеческий крик.

В его чёрных глазах кроваво-красный луч распространился, как взрыв, превратившись в два кровожадных, жестоких и свирепых сгустка света.

Инс Зангвилл больше не мог контролировать свои эмоции и сохранять нормальное душевное состояние. Он потерял большую часть своего разума…

Чем больше писало слегка повреждённое перо, тем темнее становилось, пока медленно не остановилось.

С криком, от которого по коже побежали мурашки, бесконечная тьма покрыла всё вокруг, увлекая Дейли Симон и Леонарда Митчелла в сон.

Однако раскаты грома и молнии заставили сновидцев проснуться.

Инс Зангвилл сделал шаг назад на своих восьми “ногах”, оставив после себя след на своём месте. Он стремительно побежал к Дейли Симон, которая была на грани потери контроля, надеясь разорвать на части Ночного Ястреба, сорвавшего его планы побега.

Невероятные молнии понеслись вниз, пресекая его попытки сбежать.

Восемь “ног”, покрытых белыми перьями, которые теперь были обуглены, двигались одна за другой, пока он держал своё тело низко над площадью, уклоняясь от молний в поисках возможности убить Леонарда и Дейли.

Со временем он понял, что есть какая-то проблема с той силой, которую он испытывал на себе. Частота молний падала!

Человек, который продолжал бросать Удар Молнии, очевидно, достиг своего предела, и его духовность была почти истощена!

Сердце Инса Зангвилла заколотилось, а на лице появилась жестокая улыбка. Он бежал на огромной скорости, бормоча на древнем языке Фейсак:

— Все вы умрёте!

Очевидно, он забыл о необходимости бежать.

«Все вы умрёте» — Леонард Митчелл ничего не мог сделать, услышав эту фразу. Это было потому, что он не мог даже открыть глаза. Он не мог определить, где находится Инс Зангвилл, и не мог использовать свою духовность, чтобы зацепиться за него.

В этот момент ему казалось, что он вернулся в Тинген, в охранную компанию Терновник, в тот день, когда они вступили в напряжённую схватку с Мегосе. Он вернулся в то время, когда был слаб и беспомощен, не в силах сам что-либо остановить.

Тогда он явно хотел помочь капитану и Клейну. Несмотря на преодоление ужаса, несмотря на то, что Старик оказал ему помощь, он быстро потерял сознание из-за низкой Последовательности и недостатка сил; таким образом, он не смог принять участие в последующей битве. Всё, что он мог сделать, это очнуться и увидеть два трупа и использовать боль от потери семьи, чтобы решить проблему, которую он возлагал на себя.

Он всегда дорожил своей неторопливой жизнью в городе Тинген, ощущением отсутствия необходимости брать на себя какую-либо ответственность, как будто он был главным героем. Однако чем больше он лелеял эти воспоминания, тем больше ненавидел себя прежнего, задаваясь вопросом, почему он не работал усерднее.

С плотно закрытыми глазами вокруг него сновали световые фигуры, и всё, что он мог сделать, это сжать руки в кулаки, поспешно крича:

— Старик! … Старик!

На этот раз в его голове не было никакого ответа. Никто не помог ему, так как Паллез Зороаст всё ещё находился в глубоком сне.

Дыхание Леонарда стало тяжёлым, так как он не мог удержаться от того, чтобы не подвигать головой из стороны в сторону при свете фонаря. Затем, слегка охрипшим голосом, он закричал в явной тревоге:

— Старик! Старик! Старик!!!

Его голос постепенно смягчался, заглушаемый раскатами грома. Леонард понемногу свесил голову, его лицо было наполнено стыдом и болью.

Его губы задрожали, когда он расслабил руку и снова крепко сжал её. Всё его тело застыло на несколько секунд.

Внезапно на его лице появилось твёрдое выражение. С гримасой он открыл рот и тихо запел на древнем Гермесе:

— Шут, не принадлежащий этой эпохе. Таинственный правитель над серым туманом. Король Жёлтого и Чёрного, который владеет удачей!

В тот самый момент, когда он произносил молитву, в его сознании как по волшебству возникла сцена.

Инс Зангвилл, который, казалось, превратился в паука или какого-то деформированного пернатого волка, бешено бежал и уворачивался от ударов молнии. Время от времени он пытался напасть на него и Дейли Симон.

И в отличие от обычного случая, фигура Инса Зангвилла в этой сцене выглядела довольно размытой. Она была почти полностью представлена красным светом, и по нему можно было определить лишь его местоположение.

Леонард был сначала ошеломлён, но тут же рассмеялся. Капли слез стекали вниз, пока он смеялся.

Без всяких колебаний он поднял левую ладонь, прижал перчатку к виску, а затем крепко сжал правой рукой амулет Поглотитель Судьбы.

— Судьба!

Непонятное, загадочное слово на древнем Гермесе прозвучало, когда перед Леонардом появилась прозрачная книга. Он перелистал страницу, на фоне неземных песнопений:

— Я пришёл, я увидел, я записал, — и в этот момент перед ним возник восьминогий монстр с белыми перьями, растущими вокруг него.

Серебряные молнии засверкали, когда Леонард Митчелл с отвратительным выражением лица отбросил амулет с криком:

— Умри! Инс Зангвилл!

Он ждал этого очень, очень долго. Он проигрывал эту сцену в своей голове так, так много раз.

Глава 949 — Направление расследования

Первым объектом подозрений Клейна, несомненно, был король эльфов Сониатрим. Этот древний бог создал палочки для еды, сделал кровавые пироги, с удовольствием ел внутренности животных и умел использовать специи для приготовления пищи. Его потомки имели черты лица, цвет волос и глаз, которые напоминали земных азиатов. Не только Клейн подозревал, что Он был трансмигрантом, даже император Розель разделял его чувства.

Конечно, после более глубокого расследования Розель исключил эту гипотезу на основании их языка, символов, традиционных пословиц и других аспектов. Клейн считал, что использование палочек в качестве столовых приборов, предпочтение поедания внутренностей и использование специй не было исключительной чертой. Для вида, который наслаждается природой, вполне возможно, что всё это постепенно появилось в их повседневной жизни!

Что касается того, почему эльфы, владеющие Путём Моряка, были близки к природе, Клейн не знал. Это было просто тем, что описано в оставленных ими фресках и текстах.

«Мне, например, казалось, что Король Эльфов вряд ли является трансмигратором, но после того, как я увидел три разбитых кокона, я не могу быть слишком уверенным… Возможно, Он может быть соотечественником… Хм, я не могу исключить возможность того, что этот древний бог не является трансмигратором, но один из высокопоставленных эльфов, окружающих Его, является им. Это также может позволить передать традицию от имени Короля Эльфов…» — Клейн постукивал пальцами, молча размышляя.

Почти одновременно у него возникло два направления для расследования:

«В Путешествиях Гросселя была эльфийская певунья Сиатас, которая служила королеве Сониатрима, королеве бедствий Кохинем!»

«Если я войду в её море коллективного подсознания, я должен быть в состоянии увидеть или установить контакт с эльфами и найти фрагменты памяти, касающиеся древнего бога!»

«Я также могу использовать Гипноз, напрямую позволяя её подсознанию говорить… Но проблема в том, что я не силён в таких делах. В последний раз, когда я попытался проникнуть в подсознание Гросель, я быстро вспылил и с трудом успокоился. Хотя я уже полубог, мне также необходимо сопротивляться склонности к безумию и потере контроля. И я ещё долго не смогу регулировать своё психическое состояние… Насильственное обращение к духу не подходит для такой ситуации и для такой цели…» — Клейн слегка нахмурился. Он почувствовал, что ему может понадобиться мистический предмет относительно высокой Последовательности Пути Наблюдателя или помощник, по крайней мере, Гипнотизёр.

Он начал всерьёз рассматривать возможность обратиться за помощью к Мисс Справедливость.

«Сделать это не составит труда. Нет ничего невозможного в том, чтобы уйти, войдя в качестве Тела Духа над серым туманом…»

«Я могу не беспокоиться, что Мисс Справедливость будет лезть в тайну трансмигратора. Пока Сиатас не знает об этом, её подсознание и коллективное подсознание не наведут на такой вывод. А я могу найти нужные подсказки в деталях, так что они не обратят на это никакого внимания…»

«Самая большая проблема заключается в том, что у Мисс Справедливость нет опыта приключений и ей его очень не достаёт. Входить в море подсознания древнего существа для неё очень опасно. Там в любой момент могут оказаться остатки древнего бога… Если я не прибегну к помощи Психиатра, со мной тоже случится то же самое…»

«Даже если я заручусь поддержкой Мисс Справедливость, мне придётся подождать, пока она достигнет 5-ой Последовательности, чтобы она могла использовать свой уровень для восполнения недостатка опыта. Когда это произойдёт, мы можем сначала попытаться загипнотизировать Сиатас и посмотреть, что мы сможем узнать из её уст. Если ничего ценного нет, мы можем рассмотреть возможность войти в её сон, чтобы проникнуть глубже в её разум и войти в это море.»

«Да, чары снов, которые я создаю сейчас, недостаточно сильны. Возможно, я не смогу поддерживать такое длительное исследование. Эх, Богиня не будет напрямую реагировать на такие мелочи. Это фиксированная обратная связь, основанная на фиксированном ритуале… Соответствующие Потусторонние Черты были возвращены в Церковь… Только не говорите мне, что я должен взять с собой Леонарда? Интересно, если тянуть кого-то на уровне Духовного Тела, можно ли избежать внимания Старика внутри него? Я проведу небольшое исследование в ближайшие несколько дней…»

Клейн обуздал свои мысли и задумался о второй цели своих подозрений.

В прошлом этот человек не казался чем-то особенным, и Клейн не верил, что он был трансмигрантом. Но теперь, когда его разум успокоился, он начал обрабатывать свои мысли и анализировать, Клейн понял, что многие моменты, которые он считал здравым смыслом, при тщательном обдумывании оказались не такими уж простыми. Они таили в себе невыразимое чувство ужаса.

Он подозревал: древнего бога солнца, Творца Города Серебра!

«Отдельные библии Семи Церквей имеют сходство с западными религиями Земли… Точно так же обстоит дело и с их Мессиями!»

«Исходя из описания Солнца, из того, что император Розель видел в часовне Адама, и содержания фресок в Забытых Богами Землях, становится ясно, что главный символ древнего бога солнца — крест!»

«Он дал своим детям имена Адам и Амон…»

«У всех ангелов под Ним есть крылья света. Я не видел этого на других путях до сих пор…»

«Неизвестно, как Он поднялся. Он внезапно появился в конце Второй Эпохи, убил нескольких древних богов и забрал Их различные власти…»

«Раньше я никогда не задумывался над этими деталями. Теперь, когда я глубоко задумался об этом, это довольно страшно.» — Клейн вздохнул, когда начал всё больше убеждаться, что это был древний бог солнца, а не король эльфов Сониатрим.

«Его опыт был слишком легендарным, он был скорее главным героем эпохи, чем император Розель!»

«Конечно, Его исход был довольно трагичен, став пиршеством для Его Королей Ангелов. Исход императора Розеля тоже был трагичен, но ни в коей мере не так ужасен.»

«Не подразумевает ли это в определённом смысле отношение Амона и Адама? Они считают, что серый туман связан с Их отцом, но из-за Их разных путей они сделали разный выбор? Хм, есть определённая вероятность, что Адам не может видеть серый туман. Он не является высокоуровневым Потусторонним Путей Судьбы, Мародёра, Провидца и Ученика…» — Клейн слегка кивнул.

Основываясь на этих подсказках, у него также было направление расследования, которое не требовало от него контакта с крупными фигурами на уровне ангелов.

В Путешествиях Гросселя жил Снеговик-аскет, переживший Третью Эпоху и служивший древнему богу солнца!

«Проблема возвращается сама собой… В остальном пока сомневаться не приходится.» — Клейн медленно выдохнул, протянул правую руку и взял только что полученную Богохульную Карту: Карту Красного Жреца!

Вложив в неё свою духовность, карта засияла кроваво-красным светом, образовав иллюзорную книгу размером с ладонь.

Страницы книги перелистывались, и на них появлялись портреты реалистичного Розеля Густава. Он был либо в одеянии охотника, либо поднимал вверх средний палец, либо шёл через горящее здание, либо стоял за ловушкой. У него были самые разные наряды, и он делал самые разные вещи.

«Последовательность 9: Охотник… Последовательность 8: Провокатор… Последовательность 7: Пиромант… Последовательность 6: Заговорщик… Последовательность 5: Жнец… Последовательность 4: Железнокровный Рыцарь… Последовательность 3: Военный Епископ… Последовательность 2: Погодный маг… Последовательность 1: Завоеватель… Последовательность 0: Красный Жрец…» — Взгляд Клейна пронёсся мимо различных портретов на Карте Таро и запечатлел их содержание в своём сознании.

Его не удивил ритуал превращения в бога, описанный в Последовательности 0. Это произошло потому, что Гермес однажды сказал Розелю, что “красный” в слове Красный Жрец означает красный цвет войны.

Поэтому, когда он увидел “разжигание войны, которая охватит целый континент и принесёт победу”, он ничуть не разволновался.

Перевернув карту Красного Жреца, он начал думать о проблемах и почувствовал, что его душевное состояние улучшается. Он потёр виски, почувствовав, наконец, усталость.

«Мне следует поставить краткосрочную цель и расследовать, кто стоит за Великим Смогом Баклунда. Это то, что мне ещё предстоит сделать. Да, я должен продолжить сделку с оружием в соответствии с первоначальными планами и вернуться в Баклунд после получения денег. Сейчас есть две подсказки. Первая — капитан королевской гвардии виконт Стрэтфорд, а вторая — заместитель директора МИ-9 бригадный генерал Конас Килгор…» — Клейн попытался взять себя в руки и решил чем-нибудь себя занять.

Перед тем как покинуть серый туман, он бросил рецепт ментального лекарства, который дала ему Мисс Справедливость, на багровую звезду, представляющую Луну Эмлин. Он попросил этого Вампира, который хорошо умел делать зелья, изготовить недельный запас по 1 фунту за бутылку.

…

Баклунд, на территории виллы семьи Одора.

Эмлин Уайт, ожидавший в комнате для занятий, скривил губы и подумал про себя:

«Сделка всего на 7 фунтов. Я действительно не хочу этого делать… Мир может состряпать это сам, если будет немного осторожен.»

Он не возражал против просьбы Мира, потому что после того, как он потратил 5000 фунтов на покупку Потусторонней Черты Вампира 5-й Последовательности, у него осталось всего 730 фунтов.

В этот момент подошёл Косми, выглядевший как джентльмен средних лет.

После обмена поклонами, Сангвинский Барон спросил:

— Эмлин, почему ты вдруг здесь?

Эмлин сразу почувствовал себя немного виноватым, вспомнив свой предыдущий опыт общения с Висельником и Миром. Он слегка наклонил подбородок и ответил в непринуждённой манере:

— Я получил Потустороннюю Черту Алого Учёного 5-й Последовательности. Интересно, когда мы сможем начать ритуал, чтобы сделать меня Виконтом?.

Косми был ошеломлён и удивлённо спросил:

— Ты получил Потустороннюю Черту Алого Учёного?

Эмлин взглянул на него и кивнул со слабой улыбкой.

— Верно.

Он не объяснил, как он получил Потустороннюю Черту, как будто Косми не достоин знать.

Косми застыл на месте и замолчал. Через несколько секунд он сказал:

— Подожди до следующего полнолуния. — Он сделал паузу и сказал, — У меня есть кое-что для тебя. Мой дед хочет сообщить тебе, что в Баклунд приедет важная фигура. Он хочет встретиться с тобой.

— Он? — Зрачки Эмлина мгновенно расширились.

Древние Сангвины, жившие со Второй Эпохи до наших дней, вместе с Запечатанными Артефактами 0-ой Степени, все эти важные существа ангельского уровня не насчитывали более пяти человек!

Глава 950 — Сохранение секретов

Эмлин замолчал на пару секунд, опустив подбородок и спросив:

— Кто… это?

Для него ангелы, естественно, были достойны уважения, но те, кто действительно мог заставить его склонить голову, были важными фигурами, к которым каждый Сангвин обращался “Он”. “Они” были свидетелями и участниками долгой истории Сангвинов, источником его гордости.

— Я не уверен. Но, короче говоря, я сообщу тебе, когда придёт время. — Косми Одора покачал головой.

«… “Он” придёт из-за откровения Предка? Есть последующие указания? Почему бы Предку напрямую не дать мне откровение? Это будет лучше скрыто. Я — “Её” избранник! Это чтобы не волновать Мистера Шута?» — Вопросы мелькали в голове Эмлина, и он сам отвечал на них.

Он молча надел шляпу и покинул виллу Одоры.

Подойдя к двери, Эмлин посмотрел на тонкие облака, которые с трудом загораживали солнце. Он презрительно скривил губы, поднял руку, чтобы прижать шляпу, и побежал к арендованной карете в конце улицы, внутренне бормоча:

«Такая погода действительно не подходит для поездки!»

«Лекарство, которое нужно Миру, не является редким. Его можно приготовить за пятнадцать минут… Хм, ингредиенты, которые я заказал ранее, должны быть доставлены сегодня. Я смогу осуществить сделку с Мисс Маг, которую откладывал несколько дней…»

…

Баклунд, Червудский район.

Форс расставила стеклянные бутылочки на алтаре и посмотрела на светло-голубую и золотистую жидкости, ощущая прилив сил от покупки.

«Заманчивее, чем коктейль. Интересно, каков он на вкус? Если добавить немного льда, то вкус станет лучше… Серьёзно, о чём я думаю? Это же всё лекарства!» — прошипела Форс и поспешно убралась в комнате.

Получив необходимые для лечения лекарства, она закончила подготовку к походу в заброшенный замок в лесу Делер. Она просто ждала возвращения Сио!

Покончив с некоторыми делами, Форс опустилась на диван, небрежно взяла несколько газетных экземпляров и начала планировать маршрут на день.

«Отправимся в путь в сумерках. Ужин, вероятно, будет, когда мы прибудем в город, граничащий с лесом…»

Среди своего тихого бормотания Форс пролистала газету Морские Новости.

Внезапно её взгляд замер, когда в глазах отразилось знакомое имя: “Герман Воробей!”

Этот авантюрист снова появился в море, поднявшись на борт Чёрного Тюльпана под именем Консул Смерти. Он убил Адмирала Ада Ладвелла, снова изменив состав семи пиратских адмиралов.

Форс подсознательно похлопала себя по груди, не понимая, чему она радуется.

В этот момент её охватило озадаченное чувство, что события, пережитые Германом Воробьём, были достаточно легендарны, и о них определённо можно было бы написать роман!

«К сожалению, он не из тех, с кем легко найти общий язык; в противном случае, я вполне могу стать биографом на полставки, чтобы написать для него книгу… Ха-ха, если я напишу книгу под названием “Герман Воробей”, я определённо стану мишенью для официальных Потусторонних…» — весело подумала Форс, прежде чем услышала, как поворачивается замок.

Она подняла голову и увидела Сио, которая, толкнув дверь, вошла в гостиную.

— Ты рано. — удивлённо константировала Форс.

Сио взъерошила правую сторону своих светлых волос и ответила:

— Я снова встретилась с МИ-9 и получила задание.

— Какое? — Форс села, спрашивая из любопытства.

Сио небрежно плюхнулась на кресло.

— Расследуйте прошлое сумасшедшего авантюриста, Германа Воробья. Судя по информации, предоставленной МИ-9, он — страшный Потусторонний, а имя, которое он использует, вымышленное. Даже его удостоверение личности поддельное. Вероятно, он прибыл из Баклунда. Они подозревают, что у Германа Воробья есть другая личность и есть партнёры.

Услышав слово “партнёры”, Форс не могла удержаться от того, чтобы не дёрнуть уголками рта. У неё возникло желание сказать Сио, что догадка МИ-9 была верной. Партнёрша Германа Воробья сидела прямо напротив неё.

Она слегка кашлянула и изобразила спокойствие, спрашивая:

— Почему вы расследуете прошлое Германа Воробья? Что он сделал на этот раз?

Сио бросила взгляд на стопку газет рядом с Форс.

— Разве ты не читала сегодняшние Морские Новости? Герман Воробей убил Адмирала Ада Ладвелла и теперь известен как самый сильный авантюрист Пяти Морей. Кстати, МИ-9 также сообщили мне, что Герман Воробей вполне может верить в тайное существо, известное как Шут. Эта новость пришла из разных источников, включая Орден Авроры и Школу Мысли Розы.

«Я могу это подтвердить… Они правы…» — Форс принуждённо улыбнулась и сказала:

— Звучит довольно опасно.

— Да. — Сио кивнула. — Я планирую только собрать информацию и не слишком углубляться в неё.

Форс не стала продолжать эту тему, сказав:

— Я уже приготовила лекарство. Может, отправимся в лес Делер сегодня?

Несколько дней назад Сио уже стала Дознавателем 7-й Последовательности и овладела довольно полезной способностью — Психическим Пронзанием.

— Хорошо. — Сио встала, демонстрируя, что она — женщина действия. — Давай отправимся в путь.

— А? Давай подождём ещё немного. Я думала о сумерках… — ответила Форс, чувствуя некоторое сопротивление.

Ей часто хотелось оттягивать время до последнего момента.

Вскоре Сио вытащила её из их съёмной квартиры, прихватив с собой всевозможные вещи. Они взяли напрокат карету и направились к метро.

Под звучный гудок паровоза огромный состав затарахтел и въехал на платформу. Под светом настенных ламп с обеих сторон он остановился.

Форс и Сио стояли у вагона и терпеливо ждали, пока пассажиры выйдут.

Вдруг они увидели две Красные Перчатки.

Владельцем Красных перчаток был мужчина лет тридцати. Он был одет в белую рубашку и чёрный плащ. Его воротник был высоко поднят, закрывая подбородок и рот.

У него была пара тёмно-зелёных глаз с золотисто-коричневыми бакенбардами. В руках он держал серебряный ларец, достаточно большой, чтобы поместить в него маленькую скрипку.

Форс и Сио обменялись взглядами, опустив глаза и уставившись на свои пальцы.

Будучи высокопоставленным дьяконом Церкви Вечной Ночи, Ночным Ястребом, одним из двадцати двух представителей власти в Церкви и одним из трёх больших шишек Красных Перчаток, Крестет Цезимир не был тем, кто заботился о том, чтобы выставлять себя напоказ. Он любил путешествовать в одиночку, пользуясь тем транспортом, которым пользовались простолюдины, что делало его похожим на обычного священнослужителя.

Пересев на другую линию, он в конце концов прибыл в Северный район. Взяв напрокат карету, он направился в собор Святого Самуила, где встретился с архиепископом Баклундской епархии, Святым Энтони Стивенсоном.

Поприветствовав друг друга и воздав хвалу Богине, Цезимир нашёл себе место и сказал:

— Я буду просить вас оказать мне некоторую помощь на ближайшие пару недель.

Чисто выбритый архиепископ Антоний в чёрной мантии с красными узорами тоже сел. Он задумался, прежде чем спросить:

— Это как-то связано с Инсом Зангвиллом?

— Да. — Цезимир слегка кивнул. — Святой Престол желает, чтобы я сообщил вам, что другая служительница Богини, настоятельница обители Вечной Ночи, госпожа Арианна, вскоре прибудет в Баклунд.

Этот подвижник занимал первое место среди всех тринадцати архиепископов.

Не дожидаясь вопроса святого Антония, он подробно объяснил:

— Мэм Илайя узнала много важной информации от остаточного духа Инса Зангвилла, включая его психические проблемы, которые 0-008 использовал для побега, а также подробности его сотрудничества с королевской семьёй и Сектой Демонесс… После создания Великого Смога Баклунда Инс Зангвилл был предан 0-008 и в него вселился злой дух Красного Ангела. Он отправился на Южный континент в одиночку, пытаясь устроить ловушку, чтобы выследить Мэм Илайю. Важный момент, на который следует обратить внимание: в воспоминаниях Инса Зангвилла есть очень важные подземные руины. Они находятся на северо-западной окраине Баклунда, в районе перед впадением реки Тассок. Моя задача — найти эти руины.

Святой Антоний закончил слушать молча, а затем спросил в раздумье:

— Инс Зангвилл не знает точного местоположения? Он никогда не был там раньше?

Цезимир покачал головой.

— Он входил, но его вели туда, и он не уловил необходимой ключевой информации.

Святой Антоний кратко подтвердил, прежде чем спросить:

— Вы выяснили, с какой партией людей из королевской семьи работал Инс Зангвилл?

— Нет. — Крестец Цезимир сделал паузу и продолжил, — Исходя из обычной логики, независимо от того, маскируются ли партнёры, если они встречаются, то должны быть соответствующие фрагменты памяти, но внутри духовного тела Инса Зангвилла не было никаких следов. Как будто его никогда не существовало. Возможно, это влияние действия. Источник силы действия, которому не может противостоять даже полубог 4-й Последовательности — это то, на что стоит обратить внимание.

Святой Антоний слегка кивнул. Он подумал и сказал:

— В телеграмме было не так уж много. Я не знаю точной последовательности событий. Кто именно убил Инса Зангвилла?

Крестец Цезимир медленно выдохнул и сказал:

— Имя, в которое вы, возможно, никогда не поверите, Клейн Моретти.

— Ночной Ястреб, который погиб при исполнении служебных обязанностей во время инцидента на Тингене? — Морщины Энтони углубились.

— Да, это то, что Илайя прислала в ответ. Никто не знает, как воскрес Клейн Моретти, который был всего лишь 8-й Последовательностью, или как он смог убить Инса Зангвилла, полубога, владеющего 0-008… — При этих словах выражение лица Цезимира стало несколько странным. — Святой Престол просит нас строго хранить эти сведения в тайне. Мы не должны разглашать их никому, кто не является архиепископом или высокопоставленным дьяконом. Кроме того, мы не должны преследовать Клейна Моретти, делая вид, что он всё ещё в могиле.

Святой Антоний замолчал на несколько секунд, как будто вспомнил что-то пустяковое. Он кивнул и сказал:

— Возможно, он — Благословенный Богини…

Цезимир вдруг посмотрел на святого Антония, как на сумасшедшего.

Его губы задрожали, но в итоге он не произнёс ни слова.

Антоний не стал продолжать эту тему, он посмотрел на дверь и сурово сказал:

— Ваша миссия может потребовать множества расследований. Для этого нужно достаточно людей. Хм, команда Соэста завершила свою миссию на Южном континенте. Я попрошу их быстро вернуться и следовать вашим инструкциям.

— Хорошо. — Крестет Цезимир не высказал никаких возражений.

…

— Отдохнуть до конца дня перед возвращением в Баклунд? — Леонард посмотрел на капитана команды, Соэста.

Соэст с жалостью посмотрел на Леонарда, который молчал уже довольно долго, и кивнул.

— Верно.

Проследив за тем, как этот Заклинатель Духов покидает свою комнату, Леонард вздохнул и прислонился к стене.

В этот момент перед его глазами вспыхнул тёмно-красный свет, который полностью окутал его без всякого предупреждения.

Глава 952 — Мир тесен

Даниц испуганно вскочил:

— Извини, я ничего не видел… — Не успел он закончить фразу, как дверь уже потянули за ручку в его сторону.

Дверь закрылась, издав звук, который эхом разнёсся по коридору.

В этот момент Даниц наконец-то осознал.

«Что я только что сделал…»

«Что делает Андерсон?»

Он инстинктивно снял чёрную боксёрскую перчатку и горько задумался, нахмурившись. Наконец, он решил вернуться в свою комнату, собрать багаж и уйти.

Что касается того, что пытался сделать Андерсон, он чувствовал, что что-то не так, несмотря на своё любопытство. Он не собирался ввязываться в это дело, чтобы не попасть в ловушку.

«Капитан сказал, что я должен сохранять страх и уважение к неизвестному. Значит, я должен отстраниться от этого…» — Как только Даниц повернулся, он вдруг услышал, как дверь отпирается, прежде чем её открыли.

Андерсон, у которого пуговицы на нижней части рубашки не были застёгнуты, вышел с тупым, тёмно-чёрным ножом. Он посмотрел на Даница со смешанным выражением лица.

— Ты не собираешься попытаться остановить меня?

Даниц остро заметил возможность поиздеваться над ним, захихикав.

— Это и есть твоя свобода. Если ты оставил завещания, я буду богат!

Андерсон потёр щеки.

— Разве тебе не интересно, с чем я столкнулся?

Даниц недоверчиво посмотрел на него.

— Мне всё время кажется, что ты что-то замышляешь.

Андерсон разразился смехом.

— Ну, некоторое время назад я попал в плен и был пропитан странной кровью со всевозможными ингредиентами. Она разъедала меня в течение длительного времени, пока внутри моего тела не образовалась странная куколка. Это было сделано для того, чтобы создать эффект определённого уровня притяжения к высокоуровневым Потусторонним Пути Охотника.

Говоря это, он указал на свой живот.

Даниц был ошеломлён.

— Я никогда не слышал о чём-то подобном. Если бы ты был другого пола, я мог бы представить, что ты беременен…

Он сделал небольшую паузу, прежде чем спросить:

— Того странного парня на площади Возрождения привлёк ребёнок, тоесть — “куколка” в твоём животе?

Андерсон кивнул, когда Даниц сделал жест руками.

— Ты пытался вскрыть себе живот, чтобы извлечь “куколку”?

Андерсон честно ответил:

— Да, я беспокоюсь о том, как это повлияет на меня, или будет ли это продолжать привлекать полубогов. Я должен использовать каждую секунду, чтобы устранить эту скрытую проблему.

Даниц задумался, прежде чем спросить в недоумении:

— Тогда почему ты не предпринимаешь попыток? Ты забыл составить завещание, и хочешь, чтобы я был твоим свидетелем?

Лицевые мышцы Андерсона дёрнулись, когда он усмехнулся.

— Неплохо. Твоё зелье Провокатора должно почти перевариться.

Затем он вздохнул.

— После тщательного анализа, я полагаю, что прямого способа извлечь его не существует. Иначе они не стали бы пропитывать меня кровью и позволять ингредиентам просочиться в меня. Они могли бы просто вскрыть мой живот и поместить куколку внутрь, а затем зашить меня.

Не дожидаясь ответа Даница, он мысленно сказал:

— Нет ли у тебя метода связаться с Германом Воробьём? Он через многое прошёл и так много знает, поэтому я хотел бы посоветоваться с ним, как решить эту проблему.

В последние месяцы Даниц очень боялся, что люди поднимут вопрос о том, что он знает Германа Воробья, поэтому он подсознательно ответил:

— Нет! Я не видел его с тех пор, как покинул Золотую Мечту!

Андерсон скривил уголок губ и сказал:

— Когда ты писал Герману Воробью, я был рядом и встретил его посыльного.

Выражение лица Даница мгновенно застыло. Через несколько секунд он заставил себя улыбнуться.

— Тогда почему бы тебе напрямую не вызвать его посланника?

Андерсон снова поднял руку и коснулся горла, усмехаясь.

— Я не знаю ритуала вызова его посланника.

Даниц всё ещё подозревал, что Андерсон что-то замышляет, и не хотел подтверждать, что он неоднократно общался с Германом Воробьём. Тогда он предложил:

— Вообще-то, в таких вопросах ты всегда можешь обратиться за помощью к нашему капитану. Она очень сведуща и хороша в исследованиях. Она знает много секретных техник, а также может обратиться за помощью в Церковь Бога Знаний и Мудрости. Она должна быть в состоянии дать тебе решение, как решить вопрос с “куколкой” в твоём животе. Хаха, если ты стесняешься, я могу поговорить с ней за тебя.

Как только он это сказал, он увидел, как лицо Андерсона засветилось. Он быстро ответил поспешным тоном:

— Хорошо, давай сделаем это! Я уже собрал свой багаж. Когда мы отправимся?

Даниц на несколько секунд впал в оцепенение, чувствуя, что Андерсон его обманул.

Он вернулся в комнату, выпил оставшееся пиво и бросил все ненужные вещи в багажную сумку, оставив там засушенный лист с золотыми узорами.

Это был жетон, который Даниц ранее использовал для установления контакта с доминирующим лидером Северного штата генералом Майсанчесом. Следуя инструкциям Германа Воробья, он оставил листок внутри и позволил ответственному лицу проследить за ним.

…

В комнате, из которой выписался Даниц, внезапно зажглась свеча, из которой вырвалось двухметровое алое пламя.

Из пламени вышла фигура. На нём была шёлковая шляпа, чёрный официальный костюм и белые бакенбарды. Он выглядел выдающимся благодаря своим глубоким голубым глазам и зрелому поведению. Это был не кто иной, как Дуэйн Дантес.

Подхватив лист с золотыми узорами, Клейн вышел из отеля, обогнул закрытую площадь Возрождения и пришёл в центральный район Кукавы — площадь Белого пера.

Там находилась резиденция Майсанчеса, расположенная рядом с собором Смерти, который спускался вниз.

Будучи обычным Лоэнским джентльменом, Дантес выглядел не в своей тарелке, когда шёл по городу. Иностранцев здесь было меньшинство, большинство из них можно было увидеть около нескольких крупных посольств, расположенных вокруг площади Радости. Остальные места были заполнены в основном местными жителями из Балама.

Их кожа была слегка смуглой, а вьющиеся чёрные волосы — чёрными. Черты лица были мягкими, и в глазах большинства жителей Северного континента люди одного пола выглядели одинаково, если не считать разницы в росте и весе.

Эти местные жители, будь то мужчины или женщины, с удовольствием скручивали высушенные табачные листья в сигареты “Балам”. По дороге Клейн время от времени видел жителей, извергающих дым вдоль дороги.

Кроме того, многие из них подвешивали к поясу плод, известный как далава.

Этот фрукт был размером с два кулака, с толстой кожурой. Выкопав крошечное отверстие и съев мякоть внутри, можно было использовать его для хранения воды, алкоголя и других напитков.

По наблюдениям Клейна, они в основном пили оранжево-жёлтый гвадар. Он был кислым с лёгкой сладостью, хорошо утолял жажду и снимал жар. Он также хорошо помогал людям заснуть.

«У меня не было возможности попробовать его раньше…» — пробормотал Клейн, найдя охранника, охранявшего резиденцию генерала, и попытавшись встретиться с человеком по имени Хаггис.

Благодаря тому, что он выглядел как Лоэнец и джентльмен, охранник не отказал ему в просьбе и не затруднил его. Он попросил одного человека зайти за мужчиной лет тридцати.

Черты лица и кожа мужчины были как у обычного уроженца Балама. Однако его вьющиеся чёрные волосы были выпрямлены и аккуратно зачёсаны назад, словно он пытался подражать представителям высшего общества в различных странах Северного континента.

Он был одет в белую рубашку и чёрный жилет, дополненный очень формальным галстуком-бабочкой. Увидев Дуэйна Дантеса, он сказал на стандартном Лоэнском языке:

— Добрый день, я Хаггис. Приятно познакомиться.

Его акцент был немного странным, не похожим ни на один из районов Лоэна.

Клейн довольно долго жил в высшем обществе, поэтому он не был слишком удивлён. Он сказал с улыбкой:

— Добрый день, я Дуэйн Дантес. Не ожидал встретить джентльмена, который так хорошо использует акцент Лоэнских дворян.

Хаггис не мог не улыбнуться.

— Многие дети благородного происхождения из Лоэна приехали в Восточный и Западный Балам в поисках возможностей. Мне посчастливилось учиться у них.

— О, я могу знать некоторых из них. — Клейн не спешил говорить о делах и начал вести светскую беседу с Хаггисом, как джентльмен.

Хаггис улыбнулся.

— Мой друг — полковник Альфред Холл, второй сын графа.

«Холл…» — Клейн издал тихий смешок.

— Однажды я встретил графа Холла на благотворительном вечере. Он настоящий аристократ. Как тесен мир.

Хаггис кивнул в знак согласия.

— Возможно, это расположение судьбы. К сожалению, Альфреда перевели в Восточный Балам в прошлом году.

Он не стал продолжать, так как сразу же пригласил Дуэйна Дантеса в резиденцию генерала.

Проходя через боковую дверь, Клейн вдруг поднял голову и посмотрел на встроенный витраж над ней.

Под лучами солнца стекло переливалось, как радуга, словно мимо проносились взгляды.

Глава 953 — Пророчество

Клейн непринуждённо отвёл взгляд, взял в руки свою инкрустированную золотом трость и, следуя вплотную за Хаггисом, вошёл в резиденцию генерала.

Архитектурный стиль был совершенно не похож на те, что встречаются на Южном континенте. Здесь не использовалось никаких манипуляций со светом, чтобы комнаты казались тёмными и мрачными, не использовались человеческие кости в качестве аксессуаров, чтобы произвести сильное визуальное впечатление. Напротив, это было больше в стиле Северного континента. Более того, в этом был несомненный намёк на влияние Интиса.

Каждая колонна была покрыта сегментированной золотой фольгой. Во фресках использовались тёплые цвета, а скульптуры были украшены золотом. Сверху спускалась красивая винтовая лестница, соединявшая все четыре этажа и заканчивавшаяся в центре огромного зала перед входом. Это было чрезвычайно величественно.

«Я должен сказать, что страны, возглавляемые Церковью Вечно Пылающего Солнца, действительно находятся в авангарде, когда речь заходит о золотых произведениях искусства. Здесь нет ощущения безвкусного стиля…» — Клейн перевёл взгляд на золотых ангелов размером с руку, которые протянулись от перил лестницы и средних частей колонн, сдерживая желание погладить их.

Посмотрев на охранников, стоявших по обе стороны, он небрежно выбрал тему и обратился к Хаггису:

— Полковник Альфред Холл, кажется, внёс значительный вклад в развитие Западного Балама?

Хаггис кивнул и, используя Лоэнское благородное произношение, сказал:

— Он решительный и храбрый человек. Однажды он во главе группы спецназа из более чем тридцати человек совершил налёт на Интисский батальон численностью более тысячи человек, полностью уничтожив его. Я слышал, что он также внёс значительный вклад в Восточный Балам; таким образом, он стал полковником ещё до тридцати лет.

«Звучит впечатляюще… Возможно, брат Мисс Справедливость уже стал Потусторонним с довольно высокой Последовательностью… Хм, в каждой аристократической семье, в каждом поколении должно быть несколько членов, идущих по Пути Потустороннего… Хе-хе, если этот господин Альфред, наконец, достигнет своей цели — станет Потусторонним с относительно высокой Последовательностью и получит звание бригадного генерала или генерал-майора, пройдя через трудности, интересно, как ему будет грустно, когда он вернётся в Баклунд и поймёт, что он не сравнится с собакой своей сестры…» — Выпив лекарство перед тем, как отправиться в путь, Клейн воспользовался эффектом насмешки, чтобы привести в порядок своё психическое состояние.

Он не стал дальше расспрашивать Альфреда, спросив любопытным тоном:

— Я понимаю, что в традициях восточного и западного Балама есть некоторые различия. Здесь во многих домах есть люди с украшениями из человеческих костей, но в Восточном Баламе этого нет. Я бывал здесь несколько раз, но так и не смог заставить себя получить ответ на этот вопрос.

Хаггис остановился и указал на преувеличенную винтовую лестницу.

— Господин Дантес, генерал будет здесь через несколько минут. — Сообщив ему об этом, он усмехнулся. — На самом деле не часто можно увидеть традиции человеческих костей. Только в тех владениях, которые перешли под власть королевской семьи империи Балам, сохранилась эта традиция. Для нас смерть членов семьи не означает, что нашим отношениям пришёл конец. После погребения мы берём часть их костей и ставим дома в качестве украшения, чтобы показать, что умерший продолжает быть с живыми. Что касается того, какую кость выбрать, то это решает священник, проводящий ритуал. Лучшей и наиболее символичной частью является череп. В некоторых семьях череп даже превращают в сосуд для питья алкоголя, используя его только при приёме самых почётных гостей. Господин Дантес, если на этот раз вы заключите сделку, я хочу пригласить вас домой. Я хочу предложить вино “Финис” в черепе моего деда, чтобы выразить вам своё почтение.

Выражение лица Клейна чуть не перекосилось. Он чувствовал, что не способен принять местные обычаи в этом аспекте.

Он рассмеялся и уже собирался отказаться, когда увидел фигуру, медленно спускающуюся по золотым перилам лестницы.

На человеке не было шляпы. на нём был чёрный военный мундир с мерцающими золотыми пуговицами. Кушак, который он носил, был красным, как кровь.

У него была светло-коричневая кожа и довольно мягкие очертания лица. В центре головы его лицо казалось перекошенным, из-за чего его форма казалась ненормально большой.

Клейн, получивший соответствующую информацию по различным каналам, сразу же узнал в этом человеке главенствующего правителя Северного штата Западного Балама. Это был Майсанчес, объявивший себя генералом.

Внешне он колебался между фракциями Лоэна, Интиса, Фейнапоттера, Фейсака и Сопротивления, поддерживая баланс, но втайне он заручился поддержкой фракции королевской семьи Нуминозного Епископата.

Между тем, Клейн подозревал, что этот туземный генерал установил прочные рабочие отношения с Церковью Бога Знаний и Мудрости.

Что касается силы Майсанчеса, то, как отметили Вице-Адмирал Айсберг Эдвина или Адмирал Звёзд Каттлея, у него была 5-ая Последовательность. Но обе дамы не упомянули, с какого Пути он был родом, так как силы, которые проявлял этот местный генерал, были в основном связаны с духами, но он имел при себе мистический предмет с Пути Смерти.

— Добрый день, ваше превосходительство. — Клейн снял шляпу, прижал руку к груди и поклонился.

В этот момент он почувствовал на себе взгляды, устремлённые неизвестно откуда. Они были подобны свету, вспыхивающему на золотых фигурах ангелов, солнечному свету, отражённому от витражей, или блеску, исходящему от гладкого мрамора.

— Здравствуйте, господин Дантес, — ответил Майсанчес на Дутанском языке.

Усвоив Дутанский язык благодаря своей марионетке, Клейн, естественно, смог его понять. Однако на Южном континенте, чем дольше он оставался в Восточном и Западном Баламе, тем больше ощущал сходство между Дутанским и древним Фейсакским.

Несмотря на то, что эти два языка, очевидно, имели разные системы, что значительно усложняло задачу изучения Дутанского, некоторые детали были удивительно похожи, как будто у них было общее наследие.

Клейн мог только быть уверен, что это наследие не было Йотунским.

Делая вид, что ничего не заметил, он очень непринуждённо болтал с Майсанчезом, пока тот не затронул тему сделки по продаже оружия.

— Сколько у вас всего товара?

Клейн рассмеялся и ответил:

— Экипировать три-четыре тысячи человек не составит труда. Кроме того, будет несколько пушек.

Майсанчес замолчал и сказал:

— Назовите свою цену.

Клейн сделал вид, что раздумывает, и сказал:

— Если вы хотите, чтобы я отправил товар в Северное государство, цена составит 50 000 фунтов. Если же вы пошлёте свои войска за товаром вместе со мной и будете отвечать за последующую транспортировку и безопасность, то это будет стоить всего 40 000 фунтов.

Майсанчес подумал и ответил:

— Последнее. Возьмите аванс и отправляйтесь с моими людьми. Как только они увидят товар и переложат его на наши повозки, мои люди заплатят остальное.

Он сделал паузу на мгновение, а затем добавил:

— Однако у меня не так много Лоэнских золотых фунтов.

«Значит, у вас недостаточно иностранных резервов…» — Клейн осмотрел местность и сказал с беспечной улыбкой:

— Вы можете напрямую заплатить мне золотыми монетами, или даже золотыми слитками или золотыми кирпичами.

Майсанчес был настроен довольно решительно. Не теряя времени, он кивнул и сказал:

— Договорились. Я попрошу Хаггиса привести моих людей и деньги к вам завтра.

«Неплохо. Мне нравится иметь дело с людьми, которые не торгуются…» — Клейн сначала вздохнул с облегчением, но потом заподозрил, не слишком ли низка его цена.

После того, как Клейн покинул резиденцию генерала, Майсанчес вдруг поднял голову и сказал человеку наверху:

— Ваше превосходительство Лукка, это тот человек, которого вы ждёте?

На одном этаже над красивой лестницей медленно появилась фигура.

Это был старец в белой мантии с инкрустированными медными линиями. Его волосы были абсолютно белыми и аккуратно причёсанными. Его серо-зелёные глаза были настолько глубокими, что казались бездонными.

Он ответил неторопливым тоном:

— Невозможно быть уверенным. Хотя моё пророчество говорит мне, что в ближайшие два дня я встречу здесь человека, который сможет разрешить моё будущее затруднение, этот человек был слишком обычным. Кроме того, что он Потусторонний, в нём нет ничего, на что стоило бы обратить внимание. Конечно, я не могу сказать более глубокую правду. Возможно, за ним стоит существо, которое, по крайней мере, не слабее меня.

Сказав это, он медленно пошёл вниз и, спустя несколько секунд, сказал:

— Я попытаюсь использовать сон, чтобы посмотреть, смогу ли я узнать больше.

— Нужно ли мне подготовить для вас специальную комнату? — благоговейно спросил Майсанчес.

Лукка покачал головой.

— Я воспользуюсь комнатой для занятий здесь. Хм… Лучшее время будет через четыре часа. Не тревожьте меня до этого.

Затем он вошёл в комнату, сел и прислонился к дивану. Он расслабился, закрыл глаза и погрузился в тишину.

Только когда постепенно стемнело, старый джентльмен заснул.

Во сне он обнаружил, что стоит в холле генеральской резиденции, на втором этаже красивой лестницы. Сбоку стоял Майсанчес и многочисленные охранники.

Мужчина средних лет по имени Дуэйн Дантес стоял напротив него, когда вдруг скривил губы в улыбке, изобразив преувеличенную усмешку.

Пламя взметнулось вверх, когда сверху упали игральные карты.

Зелёные глаза Лукки мгновенно потемнели, когда тело Дуэйна Дантеса мгновенно погрузилось в странную темноту.

Пожилой джентльмен в белой одежде тут же раскинул руки, обнажив тёмный вихрь у себя на груди.

Вихрь расширился и поглотил Дуэйна Дантеса.

Прежде чем Лукка успел подтвердить ситуацию, он что-то почувствовал. Он повернулся в сторону и увидел, как лицо Майсанчеса корчится и становится высоким, а затем мгновенно превращается в другого Дуэйна Дантеса.

Почти одновременно Хаггис и все присутствующие охранники превратились в Дуэйна Дантеса. Все они устремили свои взгляды на Лукку!

Лукка был разбужен, и под пристальным взглядом Майсанчеса, который вошёл в какой-то момент, он замешкался на две секунды и тяжело произнёс:

— Я должен лично встретиться с тем господином, который был раньше, и увидеть полубога, стоящего за ним.

Прежде чем закончить фразу, он подсознательно повернул голову, чтобы посмотреть в окно.

В этот момент зажглись уличные фонари. На улице было темно, и свет багровой луны странным образом окрасился в кровавый цвет.

…

«Ещё одна Кровавая Луна!»

«К счастью, есть Мистер Шут… Я должна сказать, что в этом году слишком много Кровавых Лун… Прошло всего два месяца с последнего раза… У меня даже не было времени подготовиться!» — Форс сидела, вытирая холодный пот, и тихо бормотала.

Она прибыла в город, расположенный недалеко от леса Делер, и поселилась в гостинице. Она жила в одной комнате с Сио, и они готовились к тому, что завтра рано утром займутся исследованием заброшенного замка. К удивлению Форс, как раз в тот момент, когда она готовилась немного отдохнуть, взошла Кровавая Луна.

В этот момент она, казалось, что-то вспомнила, и её тело напряжённо повернулось в сторону.

Сио, увещевавшая её пораньше лечь спать, в какой-то момент уже проснулась. Она смотрела на неё открытыми глазами.

Глава 955 — Древний Призрак

Зрачки Форс расширились, словно она пыталась впитать в глаза больше света, чтобы лучше видеть текущее состояние Сио.

В это время свет перед ней внезапно взорвался вспышкой, в несколько раз более ослепительной, чем у старых фотоаппаратов, покрыв всё вокруг белизной.

Затем она провела пальцем по странице Путешествий Леймано, и от её ног поднялся чёрный туман, окутавший всё её тело.

Густой чёрный туман быстро превратился в иллюзорных летучих мышей размером с ладонь, которые полетели в разные стороны подземного зала.

Это были Крылья Тьмы, которые Луна записал в Путешествиях Леймано!

Изначально оно использовалось для повышения скорости и временной способности к полёту, создавая орду кровососущих летучих мышей для нападения на врага. Однако Форс не использовала его для этой цели. Вместо этого она использовала его как “реквизит” для своего выступления.

После того как иллюзорные летучие мыши улетели, место, где стояла Форс, было пустым.

В какой-то момент времени она появилась на расстоянии более десяти метров!

Подсознательно спасаясь и защищаясь, Форс смогла наконец успокоиться и поспешно перевела взгляд на Сио, которая превратилась в ненормальную.

Однако у Сио были лишь слегка всклокоченные светлые волосы и кожа солодового цвета из-за постоянного пребывания на солнце. Кроме того, что она выглядела несколько безучастной, словно удивляясь, почему у её подруги такая бурная реакция, она не проявляла никаких признаков того, что находится под влиянием призраков или привидений.

— Что случилось? — настороженно спросила Сио.

Форс сузила глаза, не ответив ей прямо. Перелистывая страницы Путешествий Леймано, она спросила:

— Сио, какого ты роста?

Кажется, поняв что-то, Сио ответила:

— 152. Не так ли?

В этот момент пальцы Форс скользнули по странице блокнота, испещрённой символами и магическими метками.

Беззвучно сверху опустился священный свет, клубящийся огнём.

Неистовый и яркий свет мгновенно окутал Сио, а затем перелился наружу солнечными лучами.

Когда пылающий свет ударил в глаза Форс, она увидела, что зал рухнул, а окружающее пространство рассыпалось, как стекло.

Это ощущение исчезло в мгновение ока, когда Форс поняла, что всё ещё находится на своём прежнем месте. Ей ещё предстояло бежать.

«Это была иллюзия?» — Она поспешно повернулась в сторону и увидела Сио, смотрящую на повреждённый участок тяжёлой двери.

Форс на мгновение задумалась и спросила:

— Сио, какого ты роста?

Сио посмотрела на неё и сердито сказала:

— Хватит задавать такие бессмысленные вопросы!

«Фух, она настоящая…» — Форс облегчённо вздохнула, быстро описав Сио свою встречу.

После нескольких секунд раздумий Сио подтолкнула Форс рукой с фонарём.

— Давай отступим. Возможно, чем ближе мы к этой двери, тем сильнее галлюцинации.

— Да, это возможно! — Форс кивнула в знак согласия, быстро отойдя на несколько шагов назад.

После этого она осмотрела местность и озадаченно спросила:

— Почему мы не можем найти здесь ни фантомов, ни призраков? Такая обстановка должна быть им по душе.

Сио тоже была озадачена. Затем она внимательно осмотрелась, прежде чем перевести взгляд на сгусток солнечного света, плавающий над головой Форс.

— Попробуй погасить его, — предложила она.

Форс поняла, что произошло, и тут же рассеяла свет. Безмолвная тьма покрыла всё вокруг и вновь воцарилась в подземном зале. Только слабый жёлтый свет фонаря противостоял всему этому.

Затем Форс увидела своим духовным зрением две фигуры.

Они находились довольно близко к бронзовой двери. Одна из них была женщина с вьющимися волосами, одетая в рыцарские штаны и аляповатую рубашку для удобства передвижения. Другой — мужчина в серебристо-чёрных доспехах, в руках он держал меч, который едва не сломался из-за ржавчины.

Лицо первого было размыто, так как он постоянно блуждал между дверью и тем местом, где появились Форс и Сио. Второй стоял рядом с дверью и что-то бормотал.

«Это и есть два древних призрака?» — Форс легонько пихнула Сио и сказала сдавленным голосом:

— Я вижу Духовные Тела.

— Я тоже их вижу. Они совсем не прячутся. — Сио выгнула спину, готовясь к бою.

Форс поспешно предупредила её.

— Не спеши. Мы не уверены, что они являются целью.

Она попыталась сделать три шага вперёд, но две относительно размытые фигуры даже не посмотрели на неё.

Форс задумалась и вдруг спросила:

— Мэм, что вы делаете?

В других кругах мистиков она слышала рассказы о том, что с призраками, тенями и другими существами высшего уровня духовного тела можно общаться.

Однако в тот момент, когда она это сказала, она пожалела об этом. Это было потому, что общение не позволило ей достичь своей цели. Она никак не могла убедить другую сторону убить себя и отдать проклятый предмет и остатки духовности древнего призрака.

В тот момент, когда Форс раздумывала, стоит ли ей начать прямую атаку, дама в аляповатой рубашке и рыцарских шароварах ответила ровным тоном:

— Я ищу своего мужа. Он здесь страж.

«Общение действительно возможно…» — Форс из любопытства спросила:

— Куда он ушёл?

В этот момент подошла Сио с видом крайней бдительности.

Женщина с размытыми чертами лица ответила невнятно,

— Он здесь страж. Он сказал мне, что магическая сила просачивается из-за двери и развращает его товарищей. Он попросил меня как можно быстрее уйти с гонцом. Он сказал, что позаботится о том, чтобы я благополучно сбежала, но я этого не желаю. Я хочу уйти с ним… Отправив гонца, я вернулась на полпути и вернулась под землю. Но я не могу его найти…

«Поскольку возраст этого замка превышает нынешнюю эпоху, последний его защитник наверняка превратился в древний фантом. Хм, история этой леди тронула меня. Я действительно не могу позволить себе напасть на неё…» — Мысли Форс вихрем пронеслись в голове, когда она осторожно сделала несколько шагов, обогнула древнюю женщину-призрака и подошла к бронзовой двери.

На этот раз ни она, ни Сио больше не страдали от галлюцинаций. Это говорило о том, что её встреча была подсознательно создана леди.

Оказавшись на расстоянии от рыцаря в серебристо-чёрных доспехах с ржавым мечом, Форс попыталась спросить:

— Сэр, что вы делаете?

Рыцарь сделал паузу и ответил гулким голосом:

— Я охраняю эту Дверь Черноты. Мне нужно убедиться, что моя жена благополучно сбежала. Если встретишь её, скажи ей, что её рыцарь будет сражаться за неё до последнего мгновения.

«А… Дверь Черноты. Это явно бронзовая дверь… Подождите, что он сказал? Он сказал, что охраняет дверь, чтобы его жена могла безопасно сбежать? Разве это не вторая половина истории той женщины, которую она описала? Это её муж?» — Форс была ошеломлена, продолжая смотреть туда-сюда между двумя древними призраками.

Дама в аляповатой рубашке и рыцарских шароварах медленно подошла к бронзовой двери, затем снова вернулась на середину зала. Что касается человека в серебристо-чёрных доспехах, то он патрулировал около двери с гниющим мечом в руке. Временами они проходили мимо, не замечая друг друга.

— Должно быть, такая сцена продолжалась не менее пятнадцати сотен лет, а то и больше… — тихо прокомментировала Форс, повернувшись, чтобы взглянуть на Сио. Она увидела, что глаза её подруги уже наполнились слезами.

«Какой легко ранимый человек…» — Форс не удержалась и крикнула женщине-призраку:

— Посмотри на дверь. Твой муж был здесь всё это время!

Женщина замедлила шаг и сначала посмотрела на Форс, а затем бросила взгляд на тяжёлую дверь.

Её пустой взгляд проник в рыцаря и остановился за ним.

— Почему я не могу его найти… — произнесла женщина-призрак и повторила свои действия.

Форс ощутила необъяснимое чувство печали, и как раз когда она собиралась снова закричать, она увидела, что рыцарь повернулся и посмотрел на неё и Сио. Он крикнул:

— Кто вы?

Как только он это сказал, женщина-призрак снова бросила взгляд на Сио и Форс.

Форс сразу же почувствовала, что её мысли замедлились, так как внутри её тела быстро образовался холод, который вырвался наружу и заморозил её плоть и суставы. Что касается Сио, то она тоже страдала от того же состояния. Область вокруг фонаря значительно потемнела.

В этот момент в глазах Сио засверкали две молнии.

Это заставило призрака издать болезненный крик, а его тело обмякло.

Сио мгновенно вышла из застывшего состояния и выбросила треугольный клинок в руке в сторону женщины-призрака.

Молнии иллюзорного света закружились вокруг кончика треугольного лезвия и вонзились прямо в женщину.

Психический удар!

Женщина-призрак закричала, её тело обмякло.

Форс мгновенно пришла в себя и провела пальцами по открытой странице Путешествий Леймано.

Жизнь, казалось, мгновенно собралась из окружающих теней, превратившись в тёмно-чёрную цепь, которая приковала призрака-мужчину к земле, запечатав его “рот”.

Цепи Бездны!

Тем временем Сио бросилась наружу и, держа в руке иллюзорное клеймо, наложила его на женского призрака.

Сдерживая её, Форс стала действовать более спокойно.

Она пролистала Путешествия Леймано и провела пальцами.

Серебряная молния, разветвляясь, вырвалась из воздуха, поразив призрака-мужчину и превратив местность в адское месиво из молний.

Наконец появился священный столб света, вокруг которого клубилось пламя. Он охватил мужчину-призрака и полностью очистил его.

Справившись с одним врагом, Форс тут же повернулась и вместе с Сио расправилась с женщиной-призраком.

Она не удержалась и использовала силы из Путешествий Леймано. Она придумывала мудрые комбинации из них, а используя Подавление Сио, время от времени переключалась между сдерживающими и атакующими силами. Вскоре они прикончили свою цель.

Всё погрузилось в тишину, и Форс вздохнула с облегчением. Затем она посмотрела на поле боя с выражением недоверия.

— И это всё?

Изначально она предполагала, что два древних призрака обладают уникальными способностями, и, учитывая их высокий уровень, они не были чем-то таким, с чем могли бы справиться Потусторонние 5-й Последовательности. Однако она поняла, что всё произошло довольно гладко.

Это заставило её по-настоящему осознать, насколько божественными были Путешествия Леймано. Она также стала с нетерпением ждать следующей Последовательности — Писца.

Сио была несколько удивлена, задумавшись на несколько секунд.

— Неудивительно, что кто-то сказал мне, что ниже уровня полубогов, количество Потусторонних, их сотрудничество и использование сил важнее, чем Последовательность.

Как только она это сказала, послышался стук.

Он нарушил тишину зала и доносился из-за бронзовой двери.

Глава 957 — Знакомство друг с другом

Взглянув на карту “Судья” в руках, Сио была потрясена.

— Это полностью соответствует моим ожиданиям.

Окутанный серым туманом, Шут кивнул и спокойно сказал:

— Собрание проводится здесь в три часа дня по понедельникам по времени Баклунда. Будьте готовы. Во время собрания вы можете обмениваться информацией, ингредиентами, формулами и знаниями. Вы также можете заплатить определённую цену, чтобы поручить задания другим членам.

Сио на мгновение задумалась, прежде чем кивнуть в просветлении.

— Да, Мистер Шут.

Полагая, что на сегодня всё, она услышала голос, доносящийся с конца бронзового стола.

— Что вы делали до того, как были испорчены этой силой?

«Мы действительно были испорчены…» — Сио взяла себя в руки и полностью пересказала свой рассказ об исследовании древнего замка с Форс. Она особо отметила бронзовую дверь, которая была названа Дверью Черноты, а также стражника древнего замка, который из-за порчи превратился в призрака.

Затем она заметила, как Мистер Шут слегка кивнул, спокойно сказав:

— Не входите больше в этот древний замок до того, как достигнете четвёртой последовательности. Пришло время вам вернуться.

Сио встала и, следуя описаниям религиозных ритуалов, поклонилась и сказала:

— Ваше желание — моё желание.

Как только она это сказала, перед ней вспыхнул тёмно-красный цвет. После того как всё рассеялось, она вернулась в реальный мир и прислонилась к толстому дереву.

Подсознательно посмотрев на тыльную сторону своей руки, она поняла, что чёрные пятна быстро тускнеют. Сио подняла глаза на Форс, которая обеспокоенно смотрела на неё.

Когда их взгляды встретились, Форс сначала обрадовалась, а затем улыбнулась. Она открыла рот, но не могла подобрать слов.

Сио медленно выдохнула и указала вперёд.

— Давай сначала вернёмся в город.

— Хорошо! — без колебаний ответил Форс.

В этот момент над серым туманом Шут Клейн постукивал пальцами по краю пёстрого стола, обдумывая встречу Мисс Маг и Мисс Судья.

Объект или сила, запечатанная за Дверью Черноты, всё ещё могла испортить стражников и исследователей снаружи, даже не сбежав. Одна только мысль об этом была ужасающей!

Более того, эта порча проистекала из Духовного тела. Чтобы решить эту проблему, у Клейна было только два решения. Первое — заставить испорченную сущность провести полный ритуал тайного деяния, используя силы серого тумана и Солнечной Броши для полного очищения. Другой вариант заключался в том, чтобы напрямую перетянуть на себя Духовное Тело, используя серый туман для его “очищения”. Поскольку у него не было времени, он выбрал последний вариант.

«Что это может быть?»

«Самая развращающая сила принадлежит Пути Дьявола… Это место соединяется с Бездной? Не исключено. Судя по описанию Солнца, во время ранней и средней стадий Второй Эпохи Дьяволы часто выходили из Бездны и активно действовали на земле. Только когда появился древний бог солнца, из-за которого древние боги погибали один за другим, они отступили в Бездну и укрылись там. Исходя из этого, вполне нормально, что на Северном континенте есть подземный древний вход, ведущий в Бездну… Можно также представить, что построен замок, за которым присматривают люди…»

«Но проблема заключается в том, что прошли тысячелетия. Почему существо до сих пор пытается открыть дверь? Планируют ли дьяволы вернуться?» — Клейн сделал предварительное предположение.

Он пока не собирался исследовать заброшенный замок, дабы проверить свои мысли, потому что вряд ли в ближайшее время произойдут какие-либо изменения. В конце концов, раз уж новости пришли от Сангвина, он мог бы попросить Луну Эмлин заняться сбором информации, чтобы выяснить историю замка.

Остановившись на этой мысли, Клейн снял с запястья цепочку с топазом и предсказав, является ли вопрос об оставлении замка срочным или нет, и получил отрицательный ответ.

Он тут же вернулся в реальный мир и стал ждать, когда местный правитель, генерал Майсанчес, пришлёт аванс.

В два часа дня по времени Фейнапоттера Хаггис, с зачёсанными назад волосами, одетый как джентльмен Северного континента, нёс чёрный кожаный чемодан в сопровождении команды охранников, постучав в дверь Дуэйна Дантеса.

— Пожалуйста, входите. — Тёплый и элегантный голос прозвучал изнутри. Сначала это был Лоэнский язык с Баклундским акцентом, затем он был изменён на местный язык Дутанцев.

Хаггис повернул дверную ручку и вошёл. Он увидел, как Дуэйн Дантес с белыми бакенбардами и глубокими голубыми глазами встал с откинутого кресла, сжимая концы своего чёрного жилета.

— Добрый день, друг мой. — Этот лоэнский джентльмен с хорошей внешностью и осанкой сделал два шага вперёд и протянул правую ладонь.

На этот раз он перешёл на Лоэнский язык.

Хаггис ответил с акцентом Лоэнского дворянина:

— Для меня честь быть вашим другом.

После того как он пожал руку Дуэйну Дантесу, тот осмотрел окрестности и усмехнулся.

— Это ваш слуга?

Он указал на юношу смешанных кровей, стоявшего позади торговца оружием. Между строк он спрашивал, можно ли ему доверять. Ведь Дуэйн Дантес не привёл с собой никаких слуг, когда вчера посещал резиденцию генерала.

— Да, его главная сила — умение хранить секреты. — Дуэйн Дантес улыбнулся, указывая на кожаный диван напротив откидного кресла.

С двумя охранниками, следующими за Хаггисом, он закрыл дверь и сел. Затем он сказал с улыбкой:

— Я слышал одну Интисскую пословицу, которая, как говорят, принадлежит императору Розелле. Он сказал, что мертвецы не рассказывают сказок.

Дуэйн Дантес сказал со смехом.

— Император Розель также сказал кое-что ещё: Трупы могут говорить.

— Это так? Я впервые слышу об этом. — Хаггис наслаждался беседой с джентльменом Северного континента, поэтому они продолжали разговор ещё некоторое время, прежде чем он поднял кожаный чемодан рядом с собой и открыл его.

В тот же миг из него показались переполненные золотые драгоценности. Под воздействием солнечного света снаружи вся комната, казалось, значительно посветлела.

Затем Хаггис посмотрел на Дуэйна Дантеса и сказал:

— 5 000 Лоэнских золотых фунтов, а также 5 000 золотых монет и золотых слитков. Это первый взнос. Оставшиеся 30 000 фунтов наличными и золотом я буду везти с собой всё это время и передам их, когда сделка по продаже оружия будет завершена.

Дуэйн Дантес осмотрел пачки наличных денег, золотые монеты и золотые слитки в кожаном чемодане, затем отвёл взгляд и сказал с улыбкой:

— Когда мы отправляемся?

Хаггис закрыл кожаный чемодан, передал его слуге Дуэйна Дантеса и сказал просто:

— Завтра утром.

Он сделал паузу на две секунды, прежде чем сказать:

— Мистер Дантес, у генерала есть гость, который хотел бы встретиться с вами.

Выражение лица Дуэйна Дантеса не изменилось, и он замолчал на несколько секунд.

— Когда?

— Сейчас, — сказал Хаггис, не смея проявить никаких признаков перфектности. — Он внизу.

Дуэйн Дантес слегка кивнул.

— Пожалуйста, пригласите его наверх.

Хаггис тут же вздохнул с облегчением и вышел вместе со своими охранниками. Они последовали по лестнице вниз.

Вскоре к ним подошёл Лукка в простом белом халате с медными линиями, украшавшими его. Его серебристые волосы были очень аккуратно расчёсаны.

Когда он оказался у двери Дуэйна Дантеса, он услышал голос изнутри, как раз в тот момент, когда поднял руку.

— Пожалуйста, входите.

На этот раз они говорили, используя древний язык Фейсак.

Выражение лица Лукки не изменилось, когда он, естественно, толкнул дверь.

Затем он увидел джентльмена средних лет, который обладал довольно хорошей внешностью и качествами вчерашнего дня, стоящего рядом с откидным креслом напротив него.

А на кресле сидел молодой человек. У него были чёрные волосы и карие глаза, тонкое, изрезанное лицо. У него был холодный характер.

Лукка опешил, сделав шаг вперёд, вошёл в комнату и закрыл дверь.

После того, как он спокойно сел на диван, его серо-зелёные глаза ясно отразили молодого человека перед ним.

— Герман Воробей? — обратился к нему Лукка с риторическим вопросом.

Герман Воробей скривил уголки рта.

— Непосредственное обращение к другим по их полному имени невежливо.

Лукка кивнул и сказал:

— Прошу прощения за мою оплошность. Я помню, что вы перешли на 5-ю последовательность менее полугода назад, а может быть, прошло всего три месяца. Да, она должна была быть завершена, когда вы находились в руинах поля битвы богов. Я не ожидал… что вы уже полубог. Это меня немного озадачило.

Герман Воробей улыбнулся, не давая никаких объяснений.

После недолгого молчания он сказал неторопливым тоном:

— Почему ты посетил меня?

Лукка спокойно ответил:

— Я не знаю.

Атмосфера в комнате вдруг стала несколько странной. Казалось, Герман Воробей забыл, что напротив него сидит пожилой человек, которому нужно, чтобы он снова заговорил.

Лукка неопределённо кивнул и сказал:

— Дело вот в чём: не так давно я случайно сделал пророчество. Согласно этому пророчеству, в будущем я окажусь в довольно сложной ситуации. И один из тех, с кем я встретился за эти несколько дней, поможет мне справиться с ней. Я не уверен, что это вы, но лучше перестраховаться, чем потом жалеть. Поэтому я решил встретиться с вами и узнать друг друга получше. Меня зовут Лукка Брустер, я священнослужитель, который служит Богу Знания и Мудрости. В настоящее время я занимаюсь различными делами в Западном Баламе.

Герман Воробей кивнул и сказал:

— Неплохо. Теперь я знаю тебя. Думаю, мне не нужно представляться, верно?

— Конечно, — подумал Лукка и сказал. — Вы должны быть Эксцентричным Колдуном. Я недавно получил информацию, что в Интисе произошли некоторые перестановки среди Тайного Ордена.

Он не видел, чтобы Герман Воробей был шокирован. Этот могущественный авантюрист, прославившийся на все Пять Морей, после минутного молчания сказал:

— Заратул вернулся.

Взгляд Лукки сразу же изменился, а затем вернулся в нормальное состояние.

Затем он встал и кивнул.

— Раз уж мы узнали друг друга, пора прощаться.

Сказав это, он подошёл к двери, повернул дверную ручку и вышел из комнаты.

Сидя на откидном кресле, Герман Воробей наблюдал, как его фигура дюйм за дюймом скрывается за деревянной дверью, пока он полностью не исчез. Затем он усмехнулся.

— Ну и пройдоха.

— Да. — Дуэйн Дантес, который стоял рядом с откинутым креслом, нашёл себе место и сел. Затем он взял чашку чая и отпил из неё глоток.

С белыми бакенбардами и глубокими голубыми глазами, он и худой, угловатый Герман Воробей обменялись взглядами и улыбнулись в унисон.

В понедельник днём Дуэйн Дантес достал свои золотые карманные часы, открыл их и сказал сидящему напротив него Хаггису:

— Мы почти прибыли в пункт назначения. Думаю, вам и вашим людям нужно немного отдохнуть.

— Отличное предложение, — довольно согласился Хаггис.

Дуэйн Дантес указал на улицу впереди.

— Там впереди гостиница. Давайте отдохнём там полдня, прежде чем завтра снова отправимся в путь.

Хаггис не стал возражать, повернувшись к передней и дав указания извозчику.

После заселения в отель Дуэйн Дантес отклонил приглашение Хаггиса на послеобеденный чай, использовав в качестве предлога послеобеденный сон.

Чуть более получаса спустя, над бескрайним серым туманом, Клейн сел на сиденье, принадлежавшее Шуту.

Глава 958 — Маркировка

Тёмно-красные лучи выстрелили вверх, материализовавшись в различные фигуры по обе стороны длинного бронзового стола.

Неизменная тишина над серым туманом была нарушена, когда вечный дворец, казалось, обрёл дополнительное, необъяснимое ощущение жизни.

В тот самый момент, когда Справедливость Одри вновь ощутила окружающую обстановку, она приготовилась встать, чтобы поприветствовать существование в конце длинного бронзового стола.

В этот момент, как старший Зритель, она остро заметила разницу:

В зале было на два человека больше, чем на прошлой неделе!

Один из них был мужчина, сидевший справа от Мистера Луны. Другой — дама, сидевшая слева от Отшельницы.

Одри сначала обрадовалась, что Клуб Таро развивается и становится сильнее, но затем, следуя своему профессиональному чутью, начала наблюдать.

Из-за того, где она сидела, мужчину напротив неё было гораздо легче наблюдать, чем даму, сидящую через два места от неё. Поэтому она сосредоточила своё внимание на мужчине.

«Чёрные волосы… Зелёные глаза… Он не носит пальто… Жилет в сочетании с рубашкой… Он сидит немного странно. Он не привык сидеть правильно… Его рост, вероятно, около 180см… У него довольно деспотичный характер… Он довольно напряжён» — С первого взгляда Справедливость Одри “прочитала” много информации с довольно размытой фигуры.

Затем она заметила кое-что другое.

Мужчина быстро осматривал своё окружение.

Само по себе такое действие не было проблемой. Любой, кто приходил в это странное и секретное место, подсознательно оценивал других участников и пытался понять их черты и общую ситуацию, чтобы успокоиться. Но проблема была в том, что этот человек слишком быстро переводил взгляд!

Его взгляд пронёсся мимо Луны, Висельника и других членов, не останавливаясь.

Для Одри это было очень явное явление. Это не означало, что мужчина наблюдал за окружением и изучал членов группы, но он кого-то искал!

Он искал кого-то, кто был у него на примете!

Одри мгновенно почувствовала лёгкое волнение, поскольку она полагала, что этот новый человек знает кого-то из присутствующих!

«Кто бы это мог быть?» — Она понаблюдала ещё секунду и поняла, что мужчина, сидящий по диагонали напротив неё, устремил свой взгляд на Мира.

Одри была взволнована, как будто открыла секрет. Она подумала с просветлением:

«Новичок — друг Мистера Мира, или, по крайней мере, они знают друг друга в реальном мире. Он также знает, что он член Клуба Таро…»

«Или можно также сказать, что Мистер Мир привёл его в члены собрания… Нет, это не очень возможно. Если бы это было так, то новичок был бы гораздо более уверенным. Он не стал бы с нетерпением искать знакомого человека. Он бы точно дольше смотрел на других участников…»

«Более того, такой поступок также доказывает, что он не является Благословенным Мистера Шута.»

«Каковы его отношения с Мистером Миром?»

Одри держалась за свои мысли о продолжении наблюдения, когда она встала и повернулась лицом к почётному месту.

Во время этого процесса она воспользовалась возможностью бросить взгляд на новую участницу, сидящую рядом с Мисс Отшельницей.

«Она обменивается взглядами с Мисс Маг… Её рост… Сио наконец-то прошла испытание и присоединилась к собранию?» — Узнав её, Одри сделала реверанс в сторону фигуры, окутанной серым туманом.

— Добрый день, Мистер Шут~

Как только она произнесла это бодрое приветствие, она кое-что поняла:

Мистер Шут немного отличается от того, что было раньше.

Это великое существо, казалось, было единым целым со всем серым туманом, дворцом и пространством. Его аура была возвышенной и могучей, как море или небо.

«Это чувство нельзя описать словами… Мистер Шут сделал ещё один шаг к своему пробуждению, позволяющий ему обрести ещё больше своей власти над своим божественным царством?» — Глаза Одри забегали вокруг, испытывая любопытство и восторг, а также лёгкое чувство гордости.

В этот момент Висельник Элджер и Отшельница Каттлея заметили двух новых членов. Они заметили, что дама была небольшого роста и тайно обменивалась сигналами с Мисс Маг. Она была одновременно и незнакома, и знакома с собранием Клуба Таро. По крайней мере, она не была похожа на мужчину в белой рубашке и чёрном жилете. Он судорожно встал только после того, как все начали кланяться.

Кроме того, они почувствовали, что новый мужчина обратил особое внимание на Мира Германа Воробья, что вызвало у них множество догадок.

Эти мысли роились в их головах, но они не высказывали их. Висельник и Отшельница закончили обычные первые действия по собранию вместе с Мисс Справедливость.

Что касается Солнца Деррика, то он был просто счастлив, потому что в клубе Таро снова появились новые члены! Луна Эмлин испытывал смешанные чувства. С одной стороны, он испытывал чувство превосходства, будучи более старшим по сравнению с новичками, но с другой стороны, у него было ощущение, что здесь слишком много претендентов на роль мессий для апокалипсиса.

После некоторых поисков Звезда Леонард определил, что тот, кто сидел на дальнем конце длинного бронзового стола, был Клейн Моретти. Это произошло потому, что его физические характеристики были схожи с описанием Германа Воробья.

«Он скрывает свою истинную личность… Он не расслабляется даже на таком тайном собрании, используя два уровня маскировки. Я должен принять к сведению…» — Как раз когда эта мысль промелькнула у него в голове, Леонард увидел, что девушка, сидевшая слева от Мистера Шута, встала. Затем она заставила всех поклониться.

Он был ошеломлён и не успел вовремя среагировать. Он выделялся среди всех стоящих.

Через секунду Леонард опомнился и поспешно встал, чтобы передать приветствие.

Напротив него Сио взглянула на него, в какой-то степени сравнивая его с Форс.

Форс подумала о том же, однако она в какой-то степени сравнила мужчину с Сио. Это произошло потому, что при первой встрече Сио показалась ей довольно ненадёжной.

— Это Звезда, а это Судья. Займите свои места и представьтесь. — Шут Клейн поднял правую руку и небрежно махнул рукой.

«Название “Звезда” заставляет меня думать, что это кодовое имя Леди…» — Подумав так, Леонард сосредоточился и начал выстраивать членов группы в порядке их представления.

«Мисс Справедливость. Похожа на молодую леди, но она могла использовать два уровня маскировки, как Клейн Она довольно оптимистична и жизнерадостна. Хотя я не могу сказать подробности о её наряде, он кажется очень стильным…»

«Мистер Висельник. Крепкий, сдержанный. Скорее всего, он будет прямолинейным, но необдуманным человеком…»

«Мисс Маг. То, как она смотрит на меня, странно. Время от времени она бросает взгляд на Клейна. Я понятия не имею, что у неё на уме. В целом она кажется довольно обычной, ничем не выделяющейся…»

«Мистер Солнце. Он очень высокий, но то, как он говорит, звучит так, как будто он переживает период полового созревания. Хотя он молчалив, он кажется довольно дружелюбным…»

«Мисс Отшельница — ах, мэм Отшельница. Она излучает зрелую и спокойную манеру поведения. Скорее всего, она очень опытный Потусторонний…»

«Мистер Луна. Довольно молод и выглядит немного сдержанным. У меня такое чувство, что я его уже где-то видел, но не могу вспомнить. Я продолжу наблюдение…»

«Мисс Судья. Очень невысокая, с очень явными чертами лица. Однако я не могу быть уверен, что она маскировалась на двух уровнях…»

«Мир. Очень, очень мрачный. Скорее всего, это его маскировка… Ну, это может быть и его истинная сущность… Раньше он не был полубогом, значит, на этом собрании нет недостатка в Потусторонних среднего уровня. Интересно, я самый слабый…»

Пока Леонард наблюдал за другими членами, Судья Сио Дереча также использовала свои способности Шерифа, чтобы извлечь особенности разных членов и запомнить их.

«Благородная леди… Моряк или член команды… Довольно молод и интровертен, но это несерьёзно довольно силён. Лидер по крайней мере средней команды… Высокомерный, из хорошей семьи… Спокойный, но не степенный… Мрачный, устрашающий…»

Погрузившись в свои мысли, остальные члены закончили представление себя. Отшельница Каттлея посмотрела в сторону конца длинного бронзового стола и с поклоном сказала:

— Достопочтенный Мистер Шут, в этот раз я не получила новых страниц дневника Розель.

«Не получила… Значит ли это, что Королева Мистик не ответила? Интересно, чем занята Бернадетт…» — Шут Клейн кивнул и спокойно ответил:

— Тогда начинайте сделки.

Когда он это сказал, Одри заметила реакцию Отшельницы и Висельника. Она поняла, что они ещё не заметили, как Мистер Шут стал более величественным и возвышенным.

«Неужели только я одна заметила это?» — Одри слегка опустила глаза в раздумье, чувствуя себя немного грустной и немного счастливой.

Конечно, она также знала, что Мисс Отшельница и Мистер Висельник не осмеливались слишком часто смотреть на Мистера Шута, особенно первая. Большую часть времени она осмеливалась смотреть только на край стола перед Мистером Шутом.

«Край стола… Ух-ты, здесь есть дополнительная Богохульная Карта!» — Взгляд Одри застыл, а затем она с приятным удивлением отвела его.

Благодаря своей интуиции Зрителя, она была уверена, что получение новой Карты Богохульства, скорее всего, является тем же вопросом, что и психические проблемы Мира Германа Воробья, но с другими последствиями.

Она на мгновение замешкалась и осмотрела местность.

— У меня нет ничего, что мне нужно.

Каттлея, Деррик, Эмлин и Форс уже сделали приготовления и собирались выдвигаться, поэтому у них не было никаких просьб. То же самое можно сказать и об Элджере, который всё ещё переваривал своё зелье.

Вместо него желание приобрести мистический предмет возникло у Леонарда. Однако, поскольку никто не показал ему пример, он не знал, как начать. Всё, что он мог сделать, это отвлечься на рассмотрение потребности Мистера Шута в дневниках Розель.

После продажи Трута он не испытывал недостатка в деньгах. Кроме того, получив опыт использования Ползучего Голода, он понял, что иметь мощный мистический предмет было довольно полезно.

В этот момент Форс взглянула на молчащую Сио, а затем перевела взгляд на противоположную сторону.

— Мистер Висельник, у меня есть материал, из которого я хочу, чтобы этот ремесленник сделал мистический предмет.

Она имела в виду древний порошок Призрака, который был у Сио.

Элджер покачал головой.

— Этот мастер контролируется некоторыми членами Школы Мысли Розы, которые верят в Изначальную Луну. Это всё, что я знаю. Дальнейшие вопросы оставлены на усмотрение Мисс Отшельницы.

«Школа Мысли Розы… Верующие в Изначальную Луну… Оставлено на усмотрение Мисс Отшельницы…» — Леонард и Сио огляделись и внезапно поняли, что собрание, в котором они участвовали, было не таким спокойным, как они себе представляли.

Они тайно пробирались через тени мира!

Глава 959 — Даже новички отличаются друг от друга

Каттлея слегка повернула своё тело в сторону и посмотрела на Мага.

— Это немного сложно. Я предлагаю тебе подождать ещё одну-две недели. Я не могу ничего обещать. Могу лишь сказать, что должен быть кто-то, кто поможет вам создать мистический предмет, когда придёт время.

«Должен быть кто-то… Это также означает, что это может быть не оригинальный ремесленник… Значит ли это, что она планирует воспитать ремесленника для себя? Или она думает, как превратить оригинального ремесленника в запечатанный артефакт, используя машину для создания машин? Хм, Мисс Отшельница действительно опытный Потусторонний…» — Леонард молча слушал, проводя анализ. Это был первый раз, когда он был настолько серьёзен во время встречи.

— Без проблем. — Форс была полностью уверена в Мисс Отшельнице. В конце концов, она уже получила кровь Мифического Существа и, скорее всего, со временем претерпит качественные изменения.

В этот момент она услышала, как Мир сказал хриплым голосом:

— Если в этом деле нужна моя помощь, ты можешь обратиться ко мне за поддержкой.

Для Клейна аномальный интерес Мать-Древа Желаний к серому туману, а также предупреждение Императора Розелле “быть осторожным с луной” заставили его, решительно настроенного разгадать секрет трансмиграции и двери света, как никогда раньше обратить внимание на дела, связанные со Школой Мысли Розы и верующими Изначальной Луны. Более того, в обоих случаях теперь был замешан Ремесленник.

Каттлея никак не ожидала, что Мир предложит свою помощь. После некоторого молчания она слегка кивнула.

— Хорошо. Если я не смогу справиться с этим, я обращусь к тебе за помощью с помощью Мистера Шута.

Она намеренно сказала с “помощью Мистера Шута”, чтобы сообщить двум новичкам, что у Клуба Таро есть магический способ связи друг с другом. Не нужно было ставить их в тупик или ставить перед дилеммой в таких вопросах. В своё время они всё поймут.

Как пиратский адмирал с самой высокой наградой в Пяти Морях и как капитан пиратской команды с сотнями подчинённых, она делала это не только по доброй воле, и не беспокоилась, что двое новичков повлияют на ход собрания из-за чрезмерных вопросов. Напротив, это был способ утвердить своё превосходство перед новичками.

Конечно, если время не поджимало, не оставляя Каттлее времени на проведение ритуала, она скорее вызвала бы посланника Германа Воробья, чем беспокоила бы Мистера Шута.

«Обратиться за помощью к Мистеру Шуту…» — Сио что-то смутно поняла и сдержала желание посмотреть на Форс.

«Обратиться за помощью к Мистеру Шуту?» — Мысли Леонарда пронеслись быстро, пока он строил догадки.

Увидев, что кто-то начал, он немного расслабился и несколько секунд раздумывал. Затем он сказал:

— Мне нужен мистический предмет.

— Какой? — Одри ответила как нельзя вовремя, чтобы предотвратить неловкую атмосферу.

Леонард словесно показал свою нерешительность и подсознательно ответил:

— Я не знаю…

У него был только такой план, но он не продумал его до мелочей. Он понял, что есть такая возможность, только после того, как его втянули в собрание.

«Не знает… Он что, идиот…» — Шут Клейн, знавший о безрассудстве и несерьёзности Леонарда, сдержал желание рассмеяться и внутренне покритиковал его.

Увидев, что все смотрят на него со смешанными выражениями, Леонард тут же смутился и поспешно добавил:

— Я имею в виду, что нет никаких ограничений по типу. Если он направлен на нападение, имеет атрибуты, ориентированные на скрытность, и меньше негативных побочных эффектов, то я не против.

Это было сделано для того, чтобы усилить контроль Кошмара в полной мере. Временами он мог сам контролировать цель, пока Паллез Зороаст управлял мистическим предметом, нанося ошеломлённому противнику смертельный удар. Когда он стал Заклинателем Духов, с помощью запечатанного в зубах стихийного духа, или призрака, или тени, он мог делать две или даже три вещи одновременно.

После того как Мистер Звезда закончил свои объяснения, Элджер не стал вдаваться в подробности. Он спросил:

— Примерно какой уровень необходим?

— Где-то около запечатанного артефакта 2-го класса, но немного сильнее. Соответствующий 5 или 6 последовательности. — Леонард привычно описал предмет, используя язык официального Потустороннего, а затем перешёл на более распространённую терминологию.

В этот момент в головах Одри, Каттлеи, Элджера и Сио промелькнула мысль:

«Мистер Звезда — официальный Потусторонний, или, по крайней мере, когда-то был им!»

С их точки зрения, хотя Потусторонние, не принадлежащие к какой-либо официальной организации, иногда использовали понятие оценок при описании Запечатанных Артефактов, они не думали использовать такое расплывчатое описание, когда требовалась точность в выражении своих мыслей и просьб. Часто человек выбирал более прямой и понятный способ объяснения.

Поэтому вывод напрашивался сам собой.

Таким образом, всё стало намного интереснее.

«Мистер Мир на самом деле очень хорошо знаком с официальным Потусторонними… Как они познакомились? Почему он привлёк официального Потустороннего в клуб Таро?» — Одри не произнесла ни слова, сохраняя своё состояние Зрителя и наслаждаясь собой.

В этот момент Элджер резко сказал.

— Мистический предмет 5-ой Последовательности стоит не менее 9 000 фунтов. За тот, который соответствует вашему запросу, цена может превышать 12 000 фунтов.

«Очень откровенно…» — Леонард кивнул.

— Я понимаю.

Услышав его ответ, Клейн чуть не сделал фейспалм, внутренне вздохнув.

«А не показываете ли вы таким образом свою скрытую карту Мистеру Висельнику?»

«Смею поспорить, что если у него есть что-то подходящее, то цена точно будет выше 12 000 фунтов!»

«Помимо 7 000 фунтов от Трута, у Леонарда были и другие сбережения… Под руководством Старика Пути Мародёра, он, вероятно, накопил довольно много. Иначе он не смог бы приобрести Трут…»

«Я понял. Он не боится, что его обманут, потому что он всё ещё может купить у Отшельников Судьбы. Он может сравнить черты и цены с обеих сторон… Но проблема в том, что сбор происходит раз в полгода. Это совершенно не соответствует темпам Собрания Таро…»

В этот момент Клейн не мог не подумать о том, чтобы продать дорогому поэту предметы, которые имели повторяющиеся эффекты или были малопригодны после превращения в полубога.

Затем он услышал, как Мистер Висельник ответил глубоким и спокойным тоном:

— Хорошо. Я присмотрю что-нибудь для вас.

— Хорошо. — Каттлея и другие члены также выразили свою позицию.

После этого не было никаких сделок, что позволило собранию автоматически перейти в сегмент свободного обмена.

Не дожидаясь вопросов Мистера Висельника, Деррик поднял руку и сказал:

— Я уже вернулся в Город Серебра. Вождь сообщил мне, что скоро мы начнём очередной этап предварительных исследований Двора Короля Гиганта. Означает ли это, что я должен использовать это время, чтобы стать Солнечным Священником?»

«Двор Короля Гиганта? Исследование Двора Короля Гиганта?» — Леонард удивлённо перевёл взгляд на юношу, сидящего через одно место от него.

«Насколько я знаю, Двор Короля Гиганта уже давно был разрушен во Вторую Эпоху. Паллез Зороаст, будучи ангелом, уже сказал, что он исчез из рек времени.»

«К удивлению, Солнце из Клуба Таро собирался исследовать эту местность, но никто из членов клуба не был поражён!»

«Да, ни один из них.» — Леонард подсознательно посмотрел на Мисс Судью, которая также была новичком, но он понял, что она, очевидно, знала об этом и оставалась довольно спокойной.

«Это… Мисс Маг частным образом ввела Мисс Судью в курс дела. Только Леонард ничего не знает…» — Шут Клейн откинулся на сиденье и серьёзно задумался.

После того, как он вытащил Леонарда над серым туманом и назначил ему карту “Звезда”, он игнорировал его. Он даже не написал ему и не ознакомил его с общей ситуацией в Клубе Таро!

«По сравнению с женщинами, мужчины действительно не отличаются щепетильностью в деталях…» — Клейн как раз собирался поручить Миру Герману объяснить Звезде Леонарду, когда увидел, что Луна Эмлин взглянул на поэта и сказал с довольно слабой улыбкой:

— Двор Короля Гиганта находится в Забытых Богами Землях.

Сказав это, он проигнорировал реакцию Леонарда и обратился к Солнцу:

— Ты получил ингредиенты для Солнечного Священника?

Он знал, что кто-то получил формулу всего одну-две недели назад.

— Да, я получил её от Мистера Мира, — честно ответил Деррик, но не стал вдаваться в подробности сделки.

В этот момент в голове Леонарда пронеслись слова “Забытые Богами Земли” и “Двор Короля Гиганта”. У него было ощущение, что он попал в фантазию или миф.

Он инстинктивно переоценил свои знания о Клубе Таро, осознав весомость простых слов о том, что “члены Клуба приходят из разных мест”.

«Даже церкви семи божеств не могут найти Забытые Богами Земли, но Клуб Таро может это сделать. Он даже привлёк оттуда одного члена… Верно, Азик Эггерс, который, как я полагаю, владеет картой Смерть, не появился на собрании… Кроме здешних членов, есть и другие, которые подчиняются непосредственно Мистеру Шуту? Всё так, как я и предполагал. Это тайная организация, которая может перерасти в ортодоксальную церковь. Она не намного слабее, чем Орден Авроры или Школа Мысли Розы, а в некоторых аспектах может быть даже сильнее… Это действительно божественный совет…» — Среди мыслей Леонарда, Элджер согласился с догадкой Деррика.

— Так оно и есть. Исследование Двора Короля Гиганта — очень опасное дело. Он желает, чтобы ты поскорее окреп, чтобы противостоять уровню этой Старейшины Пастыря.

Деррик кивнул в смутном признании.

— Я понял. Спасибо, Мистер Висельник.

Затем он поделился информацией о том, что видел в городе Нойс, оставив Леонарда и Сио ошеломлёнными. Они понятия не имели, как возникло такое странное состояние и атмосфера.

Однако Шут Клейн заметил нечто знакомое. Ему показалось, что город Нойс и туманный город до некоторой степени похожи друг на друга.

Было подозрение, что гуляющая толпа — это безжизненные марионетки!

«Может быть, там находится предмет высшей Последовательности Пути Провидца или какой-нибудь монстр?» — Клейн не сказал ни слова, молча слушая про город Нойс.

В этот момент Сио взглянула на Мир и сказала, демонстрируя некоторую доброжелательность:

— МИ-9 недавно расследовала происхождение Германа Воробья.